{
   "timelines":{
      "dt*f913875550d41853":{
         "tid":"dt*f913875550d41853",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Das haben Sie mich jetzt gefragt?",
         "hash":"tz\u0002Europe\/Belgrade\u0001descrptn\u0002Eine Timeline mit Berichten, Fakten, Zitaten und Kommentaren zum gr\u00f6\u00dften \u00dcberwachungsskandal der Nachkriegsgeschichte. Wie ein Kollege so sch\u00f6n formuliert: eine Liste der Peinlichkeiten seit dem 6. Juni 2013. \n\n\u00bbSprechblasen\u00ab sind Originalzitate von beteiligten Personen.\n\nIch bem\u00fche mich, sowohl bei den EIntr\u00e4gen zu Fakten\/Berichten als auch den Zitaten, Prim\u00e4rquellen zu verlinken bzw. diese zu zitieren.\n\n\u00bbKommentare\u00ab sind als solche gekennzeichnet und stammen entweder von mir oder sind Medien entnommen.\n\nWeitere Erl\u00e4uterungen zur Timeline findet Ihr auf http:\/\/www.achim-mueller.org\/das-haben-sie-mich-jetzt-gefragt. Wenn Ihr die TL auf Eurer Webseite einbetten wollt, bitte kurzes Pingback an mich.\u0001tags\u0002Snowden\u0003PRISM\u0003Tempora\u0003XKeyscore\u0003NSA\u0003BND\u0003GCHQ\u0003Merkel\u0003Friedrich\u0003Seibert\u0003Pofalla\u0003Uhl\u0001skin\u0002mono\u0001mature\u0002-1\u0001allow_event_comments\u00021\u0001allow_timeline_comments\u00021\u0001add_who\u0002contacts\u0001add_gid\u0002Dd9EWF5brxI\u0001default_zoom\u00020\u0001center_date\u00020\u0001image\u0002http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/timelines\/86e8733f6e413dca214d91c933c93dfa_1M.png",
         "view_who":"public",
         "view_gid":null,
         "edit_who":"contacts",
         "edit_gid":"Dd9EWF5brxI",
         "creation_date":"1373402434",
         "modified_date":"1379434890",
         "type":"topic",
         "gmtoffset":"+0200",
         "gmtoffsetsecs":7200,
         "tz":"Europe\/Belgrade",
         "descrptn":"Eine Timeline mit Berichten, Fakten, Zitaten und Kommentaren zum gr\u00f6\u00dften \u00dcberwachungsskandal der Nachkriegsgeschichte. Wie ein Kollege so sch\u00f6n formuliert: eine Liste der Peinlichkeiten seit dem 6. Juni 2013. \n\n\u00bbSprechblasen\u00ab sind Originalzitate von beteiligten Personen.\n\nIch bem\u00fche mich, sowohl bei den EIntr\u00e4gen zu Fakten\/Berichten als auch den Zitaten, Prim\u00e4rquellen zu verlinken bzw. diese zu zitieren.\n\n\u00bbKommentare\u00ab sind als solche gekennzeichnet und stammen entweder von mir oder sind Medien entnommen.\n\nWeitere Erl\u00e4uterungen zur Timeline findet Ihr auf http:\/\/www.achim-mueller.org\/das-haben-sie-mich-jetzt-gefragt. Wenn Ihr die TL auf Eurer Webseite einbetten wollt, bitte kurzes Pingback an mich.",
         "tags":"Snowden\u0003PRISM\u0003Tempora\u0003XKeyscore\u0003NSA\u0003BND\u0003GCHQ\u0003Merkel\u0003Friedrich\u0003Seibert\u0003Pofalla\u0003Uhl",
         "skin":"mono",
         "mature":"-1",
         "allow_event_comments":"1",
         "allow_timeline_comments":"1",
         "add_who":"contacts",
         "add_gid":"Dd9EWF5brxI",
         "default_zoom":"0",
         "center_date":"0",
         "image":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/timelines\/86e8733f6e413dca214d91c933c93dfa_1M.png"
      }
   },
   "children":[
      {
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Der gr\u00f6\u00dfte \u00dcberwachungsskandal der Nachkriegsgeschichte - UserEvents",
         "hash":"tz\u0002Europe\/Belgrade\u0001add_who\u0002contacts\u0001add_gid\u0002Dd9EWF5brxI",
         "view_who":"public",
         "view_gid":null,
         "edit_who":"contacts",
         "edit_gid":"Dd9EWF5brxI",
         "creation_date":"1373402434",
         "modified_date":"1379434890",
         "type":"topic_dips"
      }
   ],
   "events":{
      "5qLDzEDlriw":{
         "eid":"5qLDzEDlriw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Verizons Telefondaten an die NSA",
         "utc_ts":"1370473200",
         "descrptn":"Die britische  Tageszeitung <i>The Guardian<\/i> berichtet \u00fcber die Weitergabe von Daten des US-Telefonanbieters Verizon an die NSA. \u00dcbermittelt werden Rufnummern, Standorte, Uhrzeit und Dauer der Gespr\u00e4che von Millionen Telefonaten sowohl innerhalb als auch zwischen der U.S.A. und dem Ausland.\n\nReaktion Verizon: \u00bb\"We decline comment,\" said Ed McFadden, a Washington-based Verizon spokesman.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/2013\/jun\/06\/nsa-phone-records-verizon-court-order",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/52960a9bec45beeb467234cbd88dcb5a_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"6",
         "hour":"1",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373402524",
         "modified_date":"1375202710",
         "datetime":" 6 Jun 2013 1:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"U.S.A.",
         "lat_lon":"37.0902400,-95.7128910",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 6 Jun 2013 1:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "yl4ni43bgfU":{
         "eid":"yl4ni43bgfU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Die PRISM-Pr\u00e4sentation",
         "utc_ts":"1370509200",
         "descrptn":"Die Washington Post und The Guardian ver\u00f6ffentlichen die ersten vier Slides einer nach eigenen Angaben 41-seitigen Pr\u00e4sentation zum NSA-Programm \u00bbPRISM\u00ab. Am Programm beteiligt seien die Firmen AOL, Apple, Facebook, Google, Microsoft, PalTalk, Skype und YouTube. ",
         "link":"http:\/\/www.washingtonpost.com\/wp-srv\/special\/politics\/prism-collection-documents\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/7645545715986111cdee5b8539916364_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"6",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373402654",
         "modified_date":"1373621208",
         "datetime":" 6 Jun 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.8951118,-77.0363658",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 6 Jun 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "lUwZMJa4POc":{
         "eid":"lUwZMJa4POc",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Die U.S.-Regierung antwortet",
         "utc_ts":"1370523600",
         "descrptn":"Die US-Regierung \u00e4u\u00dfert sich zu den Vorw\u00fcrfen bez\u00fcglich Verizon: \u00bbLaws governing such orders \"\"are something that have been in place for a number of years now\"\" and were vital for protecting national security.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/2013\/jun\/06\/obama-administration-nsa-verizon-records",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"6",
         "hour":"15",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"176",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373403477",
         "modified_date":"1373462525",
         "datetime":" 6 Jun 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 6 Jun 2013 15:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "hfuwC-I8lLY":{
         "eid":"hfuwC-I8lLY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"U.S.-Firmen nehmen Stellung",
         "utc_ts":"1370566800",
         "descrptn":"Apple: \u00bbWe have never heard of PRISM. We do not provide any government agency with direct access to our servers, and any government agency requesting customer data must get a court order.\u00ab\n\nFacebook: \u00bbWe do not provide any government organization with direct access to Facebook servers, When Facebook is asked for data or information about specific individuals, we carefully scrutinize any such request for compliance with all applicable laws, and provide information only to the extent required by law.\u00ab\n\nYahoo: \u00bbWe take users privacy very seriously. We do not provide the government with direct access to our servers, systems, or network.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.reuters.com\/article\/2013\/06\/07\/us-apple-nsa-idUSBRE9551EU20130607",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"7",
         "hour":"3",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"2196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373458254",
         "modified_date":"1373486889",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "datetime":" 7 Jun 2013 3:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"U.S.A.",
         "lat_lon":"37.0902400,-95.7128910",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 7 Jun 2013 3:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "Iq5POvHjSoM":{
         "eid":"Iq5POvHjSoM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Ein Statement von Microsoft",
         "utc_ts":"1370570400",
         "descrptn":"\u00bbREDMOND, Wash., June 6, 2013 - We provide customer data only when we receive a legally binding order or subpoena to do so, and never on a voluntary basis. In addition we only ever comply with orders for requests about specific accounts or identifiers. If the government has a broader voluntary national security program to gather customer data we don\u2019t participate in it.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.microsoft.com\/en-us\/news\/Press\/2013\/Jun13\/06-06statement.aspx",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"7",
         "hour":"4",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"2176",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373459678",
         "modified_date":"1373486886",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "datetime":" 7 Jun 2013 4:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 7 Jun 2013 4:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "DAWfcjwr0Eg":{
         "eid":"DAWfcjwr0Eg",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bb...dass wir die Presseberichte gelesen haben\u00ab",
         "utc_ts":"1370592000",
         "descrptn":"L\u00f6rges (Bundesinnenministerium): \u00bbIch kann dazu im Moment nur sagen, dass wir die Presseberichte gelesen haben, dass wir im Moment einen Deutschlandbezug pr\u00fcfen. Zu dem konkreten Sachverhalt kann ich im Moment nichts sagen, weil es eben um amerikanische Vorg\u00e4nge auf amerikanischem Boden geht, also um die Anwendung von amerikanischem Recht.\u00ab\n\nRegierungssprecher Seibert: \u00bbHerr L\u00f6rges hat ja gerade f\u00fcr das Bundesinnenministerium gesagt, dass wir diese Berichte jetzt erst einmal zur Kenntnis nehmen und vor allem nun einmal gr\u00fcndlich \u00fcberpr\u00fcfen m\u00fcssen, ob sie einen Deutschlandbezug haben, welchen Deutschlandbezug sie haben. Ich glaube, das sollten wir erst einmal tun. Wenn der US-Pr\u00e4sident in Berlin ist, dann liegen so viele Themen von weltpolitischer Bedeutung auf dem Tisch, die diese beiden anzusprechen haben, weil unsere sicherheitspolitischen, strategischen Interessen davon ber\u00fchrt sind und weil wir die meisten Themen \u00fcberhaupt auch nur gemeinsam mit den Amerikanern l\u00f6sen k\u00f6nnen, dass ich denke, dass das Vorrang haben wird. Aber ich will jetzt \u00fcberhaupt nicht irgendwie begrenzende Aussagen \u00fcber das machen, was die Bundeskanzlerin und der US-Pr\u00e4sident miteinander besprechen werden.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/06\/2013-06-07-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"7",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"176",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373459376",
         "modified_date":"1374675633",
         "datetime":" 7 Jun 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 7 Jun 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "INe1movI7h4":{
         "eid":"INe1movI7h4",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Kommentar",
         "utc_ts":"1370685600",
         "descrptn":"1. Der Sprecher des Wei\u00dfen Haus geht nicht auf die konkreten Vorw\u00fcrfe des Guardian ein. Weder best\u00e4tigt, noch dementiert er sie. \n\n2. Es f\u00e4llt auf, dass die Statements der betroffenen Untenehmen fast gleichlautend sind. Abgestritten wird ausschlie\u00dflich der direkte Zugriff auf firmeneigene Server.\n\nAch ja, dann gibt's noch dieses <a href=http:\/\/www.washingtonpost.com\/wp-srv\/special\/politics\/prism-collection-documents\/images\/upstream-slide.jpg>Slide der Pr\u00e4sentation<\/a>, ver\u00f6ffentlicht am 10. Juli in der Washington Post.\n\nZitat: \u00bbCollection directly from the servers of these U.S. Service Providers: Microsoft, Yahoo, Google, Facebook, PalTalk, AOL, Skype, Youtube, Apple.\u00ab\n\nIn \u00e4hnlicher Form und leicht geschw\u00e4rzt hatte der Guardian <a href=http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/2013\/jun\/08\/nsa-prism-server-collection-facebook-google>die Folie bereits am 8. Juni gezeigt<\/a>.\n\n3. Und ... niemand(!) - weder die U.S.-Regierung, noch die NSA - bestreitet die Echtheit der ver\u00f6ffentlichten PRISM-Dokumente oder zweifelt diese an. Obwohl zu dem Zeitpunkt noch \u00fcberhaupt nicht klar ist, wer sie geleakt hat.\n\n4. Und die Deutschen? Innenministerium und Regierungssprecher machen das, was Politiker schon immer gut konnten: Hinhalten, abwiegeln, herunterspielen. Nichts zugeben, was nicht bereits bewiesen ist.\n\nDie kommenden Ereignisse sprechen f\u00fcr sich.",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"8",
         "hour":"12",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"151",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373461454",
         "modified_date":"1373552379",
         "datetime":" 8 Jun 2013",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"d",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 8 Jun 2013",
         "timelines":[

         ]
      },
      "ziuhK9vSQT4":{
         "eid":"ziuhK9vSQT4",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Edward Snowden Video Teil I",
         "utc_ts":"1370782800",
         "descrptn":"The Guardian ver\u00f6ffentlicht ein Interview mit Edward Snowden vom 6.6.2013 in Hongkong. Hier der Link zur von Mitgliedern der Piratenpartei mit deutschen Untertiteln versehenen Version.",
         "link":"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jBhMpF2JOS8",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/dc970c68fcd96563fbff9e406fb18a74_1M.png",
         "media_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jBhMpF2JOS8",
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"9",
         "hour":"15",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"226",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373402807",
         "modified_date":"1373451151",
         "datetime":" 9 Jun 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 9 Jun 2013 15:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "02YQW3sNdVA":{
         "eid":"02YQW3sNdVA",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Eine Weltkarte der \u00dcberwachung",
         "utc_ts":"1370955600",
         "descrptn":"The Guardian ver\u00f6ffentlich eine Weltkarte aus dem NSA-Programm \u00bbBoundless Informant\u00ab. Auf der Karte wird die Intensit\u00e4t der \u00dcberwachung und Informationsbeschaffung grafisch veranschaulicht. Deutschland wird demnach ebenso intensiv \u00fcberwacht wie China, der Irak und die U.S.A. selbst.",
         "link":"http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/2013\/jun\/08\/nsa-boundless-informant-global-datamining",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/f020c4e754fecf87c4a0e80de0772b1a_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"11",
         "hour":"15",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"2196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373402920",
         "modified_date":"1373535150",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "datetime":"11 Jun 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"11 Jun 2013 15:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "eWGYTnmS80Y":{
         "eid":"eWGYTnmS80Y",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbWir kennen ausf\u00fchrliche Presseberichte\u00ab",
         "utc_ts":"1371024000",
         "descrptn":"Regierungssprecher Seibert: \u00bbIch will noch einmal wiederholen, was wir hier in den letzten Tagen gesagt haben und was meines Erachtens auch das einzig sinnvolle Vorgehen ist: Wir kennen ausf\u00fchrliche Presseberichte, und die m\u00fcssen nun \u00fcberpr\u00fcft werden. Wir m\u00fcssen herausfinden, was wirklich geschehen ist.\u00ab\n\nSeibert:\u00bb...Wenn es bei den Ver\u00f6ffentlichungen \u00fcber dieses Programm nicht auch irritierende Elemente g\u00e4be, dann w\u00e4re es nicht notwendig, den Sachverhalt jetzt so gr\u00fcndlich aufzukl\u00e4ren, wie wir ihn aufkl\u00e4ren wollen.\u00ab\n\nTeschke (Sprecher des Bundesinnenministeriums): \u00bbWir haben den Vertreter an der amerikanischen Botschaft um eine zeitnahe Antwort gebeten, und wir haben die Unternehmen, die wir angeschrieben haben, um eine rasche Antwort gebeten.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/06\/2013-06-12-regpk-breg.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"12",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373534106",
         "modified_date":"1374675618",
         "datetime":"12 Jun 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"12 Jun 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "AdPtMLaAQZw":{
         "eid":"AdPtMLaAQZw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"FBI: Ermittlungen gegen ein \u00bbIndividuum\u00ab",
         "utc_ts":"1371142800",
         "descrptn":"Bei einer Kongressanh\u00f6rung in Washington erkl\u00e4rt FBI-Direktor Robert Mueller, dass das FBI mit Ermittlungen gegen Edward Snowden begonnen hat. Allerdings nennt er Snowden nicht beim Namen, sondern spricht nur von einer \u00bbPerson\u00ab. (Quelle: Heise)",
         "link":"http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/PRISM-FBI-ermittelt-gegen-Edward-Snowden-1888274.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/2eb8ba3784ae8bd66112115c2724732b_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"13",
         "hour":"19",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373442321",
         "modified_date":"1373525634",
         "datetime":"13 Jun 2013 19:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.8951118,-77.0363658",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"13 Jun 2013 19:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "vLtZexyUUNk":{
         "eid":"vLtZexyUUNk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbTausende U.S.-Firmen kooperieren mit der NSA\u00ab",
         "utc_ts":"1371175200",
         "descrptn":"Bloomberg berichtet, dass tausende Firmen aus den USA eng mit der NSA zusammenarbeiten. So w\u00fcrde zum Beispiel Microsoft Sicherheitsl\u00fccken in seiner Software zun\u00e4chst an den Geheimdienst melden. Die NSA habe somit die M\u00f6glichkeit, Schwachstellen in den auch ins Ausland vertriebenen Programmen auszunutzen.",
         "link":"http:\/\/www.bloomberg.com\/news\/2013-06-14\/u-s-agencies-said-to-swap-data-with-thousands-of-firms.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b4a17ca1e9776a24904dabc36e587392_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"14",
         "hour":"4",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373442389",
         "modified_date":"1373527685",
         "datetime":"14 Jun 2013 4:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"USA",
         "lat_lon":"37.0902400,-95.7128910",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"14 Jun 2013 4:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "-XDYAPfkQC0":{
         "eid":"-XDYAPfkQC0",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbDazu kann ich Ihnen nichts sagen\u00ab",
         "utc_ts":"1371456000",
         "descrptn":"Eine Sammlung von Zitaten des stellvertretenden Regierungssprechers Streiter zum neuen BND-Programm:\n\n\u00bbWor\u00fcber wir jetzt sprechen, steht in keinem Zusammenhang mit dem, was wir aktuell unter dem Stichwort \u201ePRISM\u201c diskutieren. Es geht hier vielmehr darum, die F\u00e4higkeiten des BND im Bereich der Aufkl\u00e4rung von Angriffen gegen IT-Infrastrukturen, sogenannte Cyber-Attacken, auszubauen, um auf dem Stand der technischen Entwicklung zu bleiben.\u00ab\n\n\u00bbDie [100 Millionen Euro] kommentiere ich gar nicht, weil dar\u00fcber noch gar nicht beschlossen worden ist.\u00ab\n\nund auf Nachfrage:\n\n\u00bbIch habe davon schon einmal geh\u00f6rt. Das befindet sich aber alles noch im Reich der \u00dcberlegungen...Wie der Name schon sagt, arbeiten Geheimdienste im Geheimen. Aber ich sage einmal: Abwehr von Cyber-Attacken halte ich doch f\u00fcr relativ deutlich.\u00ab\n\nWieder nachgefragt: \u00bbWerden zu diesem Zweck auch E-Mails im Internet nach Schl\u00fcsselw\u00f6rtern durchsucht und solche Dinge?\u00ab\n\n\u00bbDazu kann ich Ihnen nichts sagen.\u00ab\n\nStreiter zur Frage \u00bbwenn die Bundesjustizministerin bef\u00fcrchtet, dass in andere Dimensionen vorgedrungen wird, was sagen Sie zu dieser Bef\u00fcrchtung der Bundesjustizministerin?\u00ab\n\n\u00bbDa k\u00f6nnte ich Sie beruhigen und sagen: Das ist offenbar nicht der Fall\u00ab\n\nAuf die Frage, ob der BND bereits Informationen zum angeblichen Aussp\u00e4hen der Teilnehmer des G20-Gipfels 2009 in London habe:\n\n\u00bbSollte es dar\u00fcber Informationen geben, sind diese mir nicht bekannt.\u00ab\n",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/06\/2013-06-17-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"17",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373534155",
         "modified_date":"1374675598",
         "datetime":"17 Jun 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"17 Jun 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "0L4D8JHAyKU":{
         "eid":"0L4D8JHAyKU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Anzahl Anfragen von U.S.-Sicherheitsbeh\u00f6rden",
         "utc_ts":"1371459600",
         "descrptn":"Einige Unternehmen haben Zahlen zu den NSA-Anfragen ver\u00f6ffentlicht (Quelle: heise):\n\n<a href=http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/Apple-veroeffentlicht-Zahlen-zu-US-Behoerdenanfragen-1890489.html>Apple<\/a>: 4.000 - 5.000 in den letzten sechs Monaten, etwa 10.000 Benutzer seien davon betroffen gewesen.\n\n<a href=http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/Facebook-und-Microsoft-informieren-ein-wenig-ueber-NSA-Anfragen-1889165.html>Facebook<\/a>: 18.000 - 19.000 Benutzerkonten seien im 2. halbjahr 2012 betroffen gewesen\n\n<a href=http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/Facebook-und-Microsoft-informieren-ein-wenig-ueber-NSA-Anfragen-1889165.html>Microsoft<\/a>: 31.000 - 32.000 Accountabfragen\n\nAbschlie\u00dfend noch der Verweis auf ein vom U.S.-Justizministerium <a href=http:\/\/www.fas.org\/irp\/agency\/doj\/fisa\/2012rept.pdf>ver\u00f6ffentlichten Dokument<\/a>, in der die Anzahl der vom Foreign Intelligence Surveillance Court (FISC) genehmigten Anfragen genannt wird.",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/7e475ab8f89ccf2a111e2dc684384eb9_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"17",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"171",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373962801",
         "modified_date":"1373963648",
         "datetime":"17 Jun 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"U.S.A.",
         "lat_lon":"37.0902400,-95.7128910",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"17 Jun 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "MK9EvDBh_SE":{
         "eid":"MK9EvDBh_SE",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Live Chat mit Edward Snowden",
         "utc_ts":"1371463200",
         "descrptn":"In einem f\u00fcnfst\u00fcndigen, vom Guardian organisierten Live-Chat stellt sich Edward Snowden den Fragen der Leser. Unten der Original-Link, hier eine Zusammenfassung bei <a href= http:\/\/www.zeit.de\/digital\/datenschutz\/2013-06\/snowden-chat-nsa-guardian>Zeitonline<\/a>.",
         "link":"http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/2013\/jun\/17\/edward-snowden-nsa-files-whistleblower",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/5ea795b4a720c06204b8e491f9ae3fdf_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"17",
         "hour":"12",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373442469",
         "modified_date":"1373552168",
         "datetime":"17 Jun 2013 12:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"17 Jun 2013 12:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "_Ih4HBXQbVo":{
         "eid":"_Ih4HBXQbVo",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"ORF Interview mit ehem. Geheimdienstchef",
         "utc_ts":"1371499200",
         "descrptn":"ZIB (ORF) hat ein Interview mit Gert-Ren\u00e9 Polli, dem ehemaligen Chef des Inlandsgeheimdiensts \u00d6sterreichs gef\u00fchrt.\n\n(Polli) \u00bbEs wurde ja schon angesprochen, dass das Thema Wirtschaftsspionage zentral ist.\u00ab\n\n(Moderator) \u00bbJetzt sagen viele europ\u00e4ische Politiker, bis hin zum deutschen Innenminister, sie haben vom Umfang von PRISM aus der Zeitung erfahren. Ist das glaubw\u00fcrdig?\u00ab\n\n(Polli) \u00bbNein! Absolut nicht... Nachrichtendienste machen nichts, auch nur einen Schritt, der also nicht politisch akkordiert ist. Das gilt f\u00fcr \u00d6sterreich, das gilt f\u00fcr Russland, das gilt f\u00fcr die U.S.A. und das gilt umso mehr f\u00fcr Deutschland... Ich gehe davon aus, dass diese Programme bekannt waren. Wenn sie selbst in \u00d6sterreich bekannt sind, m\u00fcssen sie auch in Deutschland bekannt sein.\u00ab",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/64d5b1f932e08c71e18325a160675fac_1M.png",
         "media_url":"http:\/\/www.youtube.com\/\/watch?v=fc4QahsSFpQ",
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"17",
         "hour":"22",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"201",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373453807",
         "modified_date":"1373525874",
         "datetime":"17 Jun 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"17 Jun 2013 22:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "2h_kBtvDOHY":{
         "eid":"2h_kBtvDOHY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDeutsche Regierung und BSI wussten Bescheid\u00ab",
         "utc_ts":"1371582000",
         "descrptn":"Das ZDF-Magazin \u00bbFrontal 21\u00ab l\u00e4sst in einem Bericht einen Geheimdienstexperten zu Wort kommen.\n\nErich Schmidt-Eenboom: \u00bbDer Anspruch ist eine totale Kontrolle der Telekommunikation auf der ganzen Welt. Um auf allen m\u00f6glichen Aufkl\u00e4rungsfeldern, internationaler Terrorismus, aber auch Politik und Wirtschaft, Informationen f\u00fcr die Regierung bereitzustellen\u2026 Die \u00dcberraschung der Bundesregierung ist gespielt. Sowohl der Bundesnachrichtendienst (BND) als auch das Bundesamt f\u00fcr Sicherheit in der Informationstechnik sind sehr genau dar\u00fcber unterrichtet, mit welchen Schwerpunkten, mit welchen Mitteln, mit welchem Ansatz die NSA Spionage betreibt. Damit sind auch die vorgesetzten Dienststellen, das hei\u00dft, das Bundeskanzleramt und der Bundesinnenminister, sehr genau unterrichtet worden.\u00ab (Minute 7:38)",
         "link":"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1tpQHEBwcOs",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/4a346242da878fe3f5cf65907ad135a4_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"18",
         "hour":"21",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373442584",
         "modified_date":"1373529621",
         "datetime":"18 Jun 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Mainz",
         "lat_lon":"49.9928617,8.2472526",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"18 Jun 2013 21:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "12iNLa6JcB8":{
         "eid":"12iNLa6JcB8",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bb3000 Tote, das hat die Rechnung ver\u00e4ndert\u00ab",
         "utc_ts":"1371585600",
         "descrptn":"Weitere Highlights aus dem Beitrag von <a href=http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1tpQHEBwcOs>Frontal 21<\/a>:\n\nU.S.-Pr\u00e4sident Obama: \u00bbWenn Sie U.S.-B\u00fcrger sind, darf unser milit\u00e4rischer Nachrichtendienst NSA Ihr Telefon nicht abh\u00f6ren und auch Ihre E-Mails nicht abfangen. Er darf das nicht und hat das auch nicht getan.\u00ab (1:04)\n\nDer ehemalige NSA-Direktor Michael Hayden im Sommer 2011: \u00bbSehen Sie, es geht hier um Angemessenheit und Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit\u20263000 Tote, das hat die Rechnung eben ein wenig ver\u00e4ndert.\u00ab (4:28)",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"18",
         "hour":"22",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"171",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374574157",
         "modified_date":"1374574387",
         "datetime":"18 Jun 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"U.S.A.",
         "lat_lon":"37.0902400,-95.7128910",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"18 Jun 2013 22:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "8Um4439dixo":{
         "eid":"8Um4439dixo",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Tempora wird aufgedeckt",
         "utc_ts":"1371834000",
         "descrptn":"The Guardian ver\u00f6ffentlicht, dass der britische Geheimdienst \u00bbGovernment Communications Headquarters\u00ab (GCHQ) Internetknotenpunkte und Glasfaserkabel anzapfe, gro\u00dffl\u00e4chig den weltweiten Datenverkehr \u00fcberwache und f\u00fcr bis zu 30 Tage zwischenspeichere. Das Programm unter dem Namen \u00bbtempora\u00ab laufe seit etwa 18 Monaten.",
         "link":"http:\/\/www.guardian.co.uk\/uk\/2013\/jun\/21\/gchq-cables-secret-world-communications-nsa",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/f7421b70427a23c93cc4cddd2a53afc2_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"21",
         "hour":"19",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373442672",
         "modified_date":"1373527724",
         "datetime":"21 Jun 2013 19:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"21 Jun 2013 19:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "prNRZaoB1ys":{
         "eid":"prNRZaoB1ys",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Reisepass annulliert",
         "utc_ts":"1372053600",
         "descrptn":"Edward Snowden ist gestern von Honkong nach Moskau geflogen und h\u00e4lt sich seit dem dort im Transitbereich des Flughafens auf. Die U.S.-Regierung hatte mittlerweile, offensichtlich ohne Gerichtsverfahren und ohne Gr\u00fcnde anzugeben, seinen Reisepass f\u00fcr ung\u00fcltig erkl\u00e4rt.",
         "link":"http:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2013-06\/snowden-flucht-hongkong-moskau-ecuador-usa",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/93d88f355ccdb858e531be6cd797533b_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"24",
         "hour":"8",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373648858",
         "modified_date":"1373651252",
         "datetime":"24 Jun 2013 8:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Moskau",
         "lat_lon":"55.7512419,37.6184217",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"24 Jun 2013 8:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "E2enLg__zlE":{
         "eid":"E2enLg__zlE",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbWir werden sehen, was alles noch bekannt wird.\u00ab",
         "utc_ts":"1372060800",
         "descrptn":"Highlights aus der heutigen Regierungspressekonferenz:\n\nRegierungssprecher Seibert: \u00bbDie Bewertung der Rolle von Herrn Snowden m\u00fcssen amerikanische Stellen vornehmen. Er war ein Mitarbeiter der National Security Agency. Also wird nach amerikanischem Recht beurteilt werden m\u00fcssen, wie seine Rolle zu sehen ist.\u00ab\n\n\u00bbEine Ma\u00dfnahme namens \u201eTempora\u201c ist der Bundesregierung au\u00dfer aus diesen Berichten erst einmal nicht bekannt...Das Bundesinnenministerium wird deshalb an die Partner in Gro\u00dfbritannien herantreten und versuchen, Aufkl\u00e4rung herzustellen.\u00ab\n\n\u00bbWir werden sehen, was alles noch bekannt wird. Wir werden dann entsprechend reagieren. Aber vorher kann ich dar\u00fcber ganz schlecht sprechen - das verstehen Sie.\u00ab\n\n\u00bbDas entspricht im \u00dcbrigen der engen Partnerschaft, die wir mit diesen L\u00e4ndern haben.\u00ab\n\n\u00bbEs ist also alles f\u00fcr jedermann recherchierbar, nach welchen Grunds\u00e4tzen der BND arbeitet.\u00ab\n\n\u00bbWenn ich am Anfang gesagt habe, dass diese Ma\u00dfnahme namens \u201eTempora\u201c der Bundesregierung bisher nicht bekannt ist, dann gilt das auch f\u00fcr nachrichtendienstliche Gliederungen.\u00ab\n\n\u00bbDie Frage, was Sie beunruhigen muss, m\u00fcssen Sie, f\u00fcrchte ich, selber beurteilen.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/06\/2013-06-24-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"24",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373536845",
         "modified_date":"1374675577",
         "datetime":"24 Jun 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"24 Jun 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "rcMkOtMSAgg":{
         "eid":"rcMkOtMSAgg",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDrei d\u00fcrre Zeilen reichen da nicht aus\u00ab",
         "utc_ts":"1372273200",
         "descrptn":"Die britische Regierung hat auf eine Anfrage der Bundesregierung zu #Tempora geantwortet:\n\n\u00bbWie Sie ja wissen, nehmen britische Regierungen grunds\u00e4tzlich nicht \u00f6ffentlich Stellung zu nachrichtendienstlichen Angelegenheiten.\u00ab London empfiehlt nun der Bundesregierung, als geeigneten Kanal f\u00fcr derartige bilaterale Gespr\u00e4che \u00bbunsere Nachrichtendienste selbst\u00ab anzusprechen.\n\nJustizministerin Leutheuser-Schnarrenberger dazu: \u00bbDrei d\u00fcrre Zeilen reichen da nicht aus.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.tagesschau.de\/inland\/tempora100.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"26",
         "hour":"21",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374824018",
         "modified_date":"1374824018",
         "datetime":"Jun 26, 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"26 Jun 2013 21:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "LqneS4Ge-jc":{
         "eid":"LqneS4Ge-jc",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbDas haben Sie mich jetzt gefragt?\u00ab",
         "utc_ts":"1372406400",
         "descrptn":"Gegen Ende der Regierungspressekonferenz wurde folgende Frage gestellt:\n\n\u00bbDas Thema PRISM ist ja letzte Woche ausf\u00fchrlich behandelt worden, auch von der Kanzlerin. Aber ich wollte noch einmal darauf zur\u00fcckkommen, weil es damals hie\u00df, dass das alles Neuland w\u00e4re und die deutschen Beh\u00f6rden nicht unbedingt von diesen Aussp\u00e4hungstechnologien oder -praxen der amerikanischen und britischen Beh\u00f6rden wussten.\n\nJetzt stellt sich aber heraus: Andere europ\u00e4ische Regierungen wussten davon. Sie wurden sogar in die Vereinigten Staaten eingeladen und haben sich da Diashows angeschaut, in denen ausf\u00fchrlich gezeigt wurde, wie das funktioniert und was da abgezapft wird. Waren vielleicht deutsche Beh\u00f6rden doch informiert, oder sind deutsche Beh\u00f6rden weniger informiert als beispielsweise ihre italienischen Gegenspieler?\u00ab\n\nDazu der stellvertretende Regierungssprecher Streiter: \u00bbDas haben Sie mich jetzt gefragt?\u00ab\n\nZusatz: \u00bbJa. Oder das Innenministerium.\u00ab\n\nStreiter: \u00bbAlso ich kann Ihnen dazu gar nichts sagen. Wir hatten eine Diskussion. Die Sache wird weiter verfolgt. - Zu allem anderen m\u00f6chte ich lieber nichts sagen. \u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/06\/2013-06-28-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"28",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373539507",
         "modified_date":"1374675561",
         "datetime":"28 Jun 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"28 Jun 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "Nx1tL75h_XE":{
         "eid":"Nx1tL75h_XE",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Abh\u00f6ren im Adenauer-Deutschland und in Neuland",
         "utc_ts":"1372460400",
         "descrptn":"Der Bundestagskandidat der Piratenpartei  Markus Kompa schreibt bei Telepolis \u00fcber Geheimvertr\u00e4ge mit den westlichen Siegerm\u00e4chten zur \u00dcberwachung. Vertr\u00e4ge, die bis heute in Kraft sind.",
         "link":"http:\/\/www.heise.de\/tp\/artikel\/39\/39408\/1.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b9c14cbd92816b7c6f59ece7fad2bed0_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"29",
         "hour":"1",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373489691",
         "modified_date":"1373552595",
         "datetime":"29 Jun 2013 1:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"M\u00fcnster",
         "lat_lon":"51.9606649,7.6261347",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"29 Jun 2013 1:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "WvcQDHgvC6s":{
         "eid":"WvcQDHgvC6s",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Neue PRISM-Folien - Echtzeit\u00fcberwachung",
         "utc_ts":"1372503600",
         "descrptn":"Die <a href=http:\/\/www.washingtonpost.com\/wp-srv\/special\/politics\/prism-collection-documents>Washington Post<\/a> ver\u00f6ffentlicht vier weitere Folien aus der geleakten NSA-Pr\u00e4sentation. Daraus geht hervor, dass die NSA mit Hilfe von Schl\u00fcsselbegriffen das PRISM-Programm offensichtlich auch f\u00fcr Echtzeit\u00fcberwachung nutzen kann. ",
         "link":"http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/Bericht-PRISM-ueberwacht-in-Echtzeit-1908878.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/0d258f1085c83b59c3e1eafd76e92344_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"29",
         "hour":"13",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373442803",
         "modified_date":"1373552680",
         "datetime":"29 Jun 2013 13:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.8951118,-77.0363658",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"29 Jun 2013 13:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "FHNy5JOgqHQ":{
         "eid":"FHNy5JOgqHQ",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"EU-Vertretungen werden abgeh\u00f6rt",
         "utc_ts":"1372514400",
         "descrptn":"Laut Spiegel Online \u00fcberwacht die NSA die B\u00fcros der EU-Vertretungen in Washington und sp\u00e4ht auch deren IT aus.",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/nsa-hat-wanzen-in-eu-gebaeuden-installiert-a-908515.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/8b9e59eab07197b2b4df1888651a736e_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"29",
         "hour":"16",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373442872",
         "modified_date":"1373483952",
         "datetime":"29 Jun 2013 16:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.8951118,-77.0363658",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"29 Jun 2013 16:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "YBtvO0zsAEE":{
         "eid":"YBtvO0zsAEE",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"500 Millionen deutsche Verbindungsdaten",
         "utc_ts":"1372572000",
         "descrptn":"Nach SPIEGEL-Informationen \u00fcberwacht der US-Geheimdienst NSA jeden Monat rund eine halbe Milliarde Telefonate, E-Mails und SMS in Deutschland. An Spitzentagen seien es bis zu 60 Millionen Telefonate.",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/nsa-ueberwacht-500-millionen-verbindungen-in-deutschland-a-908517.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6c3a3c2838dc594e9239b8a5f8082488_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"30",
         "hour":"8",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373442922",
         "modified_date":"1375202645",
         "datetime":"30 Jun 2013 8:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Hamburg",
         "lat_lon":"53.5510846,9.9936818",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"30 Jun 2013 8:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "H9_I2LgSPCc":{
         "eid":"H9_I2LgSPCc",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Zahlreiche Botschaften verwanzt",
         "utc_ts":"1372618800",
         "descrptn":"Offensichtlich werden zahlreiche Botschaften befreundeter Staaten in Washington von US-Geheimdiensten mit einer Vielzahl verschiedener Methoden belauscht. Zu den als \"Ziele\" bezeichneten Botschaften z\u00e4hlen die von Frankreich, Italien und Griechenland, au\u00dferhalb der EU die von Japan, Mexiko, S\u00fcdkorea, Indien und der T\u00fcrkei. Deutschland, Gro\u00dfbritannien und sonstige westeurop\u00e4ische Staaten werden in dem Dokument aus dem Jahr 2010 nicht aufgef\u00fchrt. Zu den Abh\u00f6rmethoden z\u00e4hlen Wanzen in verschl\u00fcsselten Faxger\u00e4ten ebenso wie angezapfte Kabelverbindungen, Abh\u00f6rantennen und sogar Implantate. Das Dokument deutet an, dass das Ziel dieser Abh\u00f6raktionen darin bestehe, Insider-Wissen \u00fcber EU-interne politische Differenzen in global bedeutsamen und anderen Fragestellungen zwischen den EU-Mitgliedsstaaten zu erkunden.",
         "link":"http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/2013\/jun\/30\/nsa-leaks-us-bugging-european-allies",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/4d095d32920c9a5158c08f71648904a8_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"6",
         "day":"30",
         "hour":"21",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373443009",
         "modified_date":"1373527764",
         "datetime":"30 Jun 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.8951118,-77.0363658",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"30 Jun 2013 21:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "6o8XoQw37ls":{
         "eid":"6o8XoQw37ls",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbHier ist kein Asylantrag bekannt.\u00ab",
         "utc_ts":"1372665600",
         "descrptn":"Nach den Enth\u00fcllungen des vergangenen Wochenendes (Abh\u00f6ren von Botschaften und EU-Vertretungen, Spiegel-Bericht \u00fcber die Aktivit\u00e4ten der NSA in Deutschland) wird es wieder einmal Zeit, die Highlights der heutigen Regierungspressekonferenz zu listen. Diese PK ist \u00fcbrigens in G\u00e4nze lesenswert und einen eigenen Bericht wert.\n\nRegierungssprecher Seibert: \u00bbAbh\u00f6ren von Freunden ist inakzeptabel. Das geht gar nicht. Wir sind nicht mehr im kalten Krieg.\u00ab\n\n\u00bbAuch andere Berichte, die sich mit dem massenhaften Zugriff auf die Daten deutscher Nutzer befassen, werden von der Bundesregierung sehr ernst genommen.\u00ab\n\n\u00bbDie Bundeskanzlerin hatte dieses Thema ja bereits sehr ausf\u00fchrlich mit dem amerikanischen Pr\u00e4sidenten Obama besprochen, als er hier in Berlin war.\u00ab\n\n\u00bbDazu kann ich hier keine Stellung nehmen. Die Kanzlerin kommuniziert immer umsichtig.\u00ab\n\n\u00bbDer Bundesnachrichtendienst handelt auf Grundlage des Bundesnachrichtendienstgesetzes.\u00ab\n\n\u00bbHier ist kein Asylantrag bekannt. Deswegen stellt sich diese Frage praktischerweise f\u00fcr die Bundesregierung nicht.\u00ab\n\n",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-01-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"1",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"255",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373540126",
         "modified_date":"1374675544",
         "datetime":" 1 Jul 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 1 Jul 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "yB-6osiF0pU":{
         "eid":"yB-6osiF0pU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Kaum geht's an den eigenen Kragen...",
         "utc_ts":"1372701600",
         "descrptn":"Fast drei Wochen haben wir von Regierungsvertretern ausschlie\u00dflich hinhaltende Statements geh\u00f6rt. Kaum geht's an den eigenen Kragen, wird Seibert deutlicher. Na, liebe VDS- und BDA-Bef\u00fcrworter? Wie ist das denn so, wenn man selbst latent ausgesp\u00e4ht und \u00fcberwacht wird?",
         "link":"",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"1",
         "hour":"20",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373578401",
         "modified_date":"1373578401",
         "datetime":"Jul 1, 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 1 Jul 2013 20:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "lxUoIJdDI4U":{
         "eid":"lxUoIJdDI4U",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbWe are stateless, imprisoned, or powerless.\u00ab",
         "utc_ts":"1372708800",
         "descrptn":"Ein Statement von Edward Snowden, auf der Platform Wikileaks ver\u00f6ffentlicht. EIn Auszug:\n\n\u00bbIn the end the Obama administration is not afraid of whistleblowers like me, Bradley Manning or Thomas Drake. We are stateless, imprisoned, or powerless. No, the Obama administration is afraid of you. It is afraid of an informed, angry public demanding the constitutional government it was promised \u2014 and it should be.\u00ab",
         "link":"http:\/\/wikileaks.org\/Statement-from-Edward-Snowden-in.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/2f2fb2911d83767ba54c7e2baf846bf3_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"1",
         "hour":"22",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"3266",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373653443",
         "modified_date":"1373653484",
         "datetime":" 1 Jul 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Moskau",
         "lat_lon":"55.7512419,37.6184217",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 1 Jul 2013 22:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "tYkPHA4SogU":{
         "eid":"tYkPHA4SogU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Asylantr\u00e4ge in 21 L\u00e4ndern",
         "utc_ts":"1372723200",
         "descrptn":"Laut Wikileaks hat Edward Snowden bereits am 30. Juni in 21 Staaten politisches Asyl beantragt. Darunter befinden sich auch Deutschland, Frankreich, Irland, Island, Niederlande,  Italien, Norwegen, \u00d6sterreich, Polen und Spanien.",
         "link":"http:\/\/wikileaks.org\/Edward-Snowden-submits-asylum.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/2f2fb2911d83767ba54c7e2baf846bf3_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"2",
         "hour":"2",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"3281",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373497795",
         "modified_date":"1373651167",
         "datetime":" 2 Jul 2013 2:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Moskau",
         "lat_lon":"55.7512419,37.6184217",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 2 Jul 2013 2:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "dKLW3A0tRRY":{
         "eid":"dKLW3A0tRRY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Boliviens Pr\u00e4sident muss in Wien landen",
         "utc_ts":"1372726800",
         "descrptn":"Die Maschine des bolivianischen Pr\u00e4sidenten Evo Morales muss auf dem R\u00fcckflug von Moskau einen ungeplanten Zwischenstopp einlegen. Nach Angaben des Au\u00dfenministers von Bolivien h\u00e4tten Frankreich, Italien, Portugal (hier war eine Zwischenlandung zum Auftanken geplant) und Spanien einen \u00dcberflug verweigert. Angeblich vermutete man Edward Snowden in der Pr\u00e4sidentenmaschine. Morales' Zwangsaufenthalt in Wien dauerte \u00fcber zw\u00f6lf Stunden.",
         "link":"http:\/\/www.zeit.de\/politik\/2013-07\/snowdenmorales",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6792c7e4d91098e4ead5a324bf01f702_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"2",
         "hour":"3",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4183",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373443124",
         "modified_date":"1373526451",
         "datetime":" 2 Jul 2013 3:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Wien",
         "lat_lon":"48.2081743,16.3738189",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 2 Jul 2013 3:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "3dU5tktVEW8":{
         "eid":"3dU5tktVEW8",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Internet-Austauschknoten De-CIX als Abh\u00f6rziel",
         "utc_ts":"1372752000",
         "descrptn":"Der BND und \u00bbandere Bedarfstr\u00e4ger\u00ab greifen am nach eigenen Angaben weltweit gr\u00f6\u00dften Internet-Austauschknoten De-CIX umfangreich Datenstr\u00f6me ab. Dies berichtet heise heute. ",
         "link":"http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/NSA-Abhoerskandal-PRISM-Internet-Austauschknoten-als-Abhoerziele-1909604.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/f5ed95a9a5c13e71eb142ea03a7373e5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"2",
         "hour":"10",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373527133",
         "modified_date":"1373527133",
         "datetime":"Jul 2, 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 2 Jul 2013 10:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "GwKTMQJbqZY":{
         "eid":"GwKTMQJbqZY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbWir sind zu einem Eiertanz gezwungen.\u00ab",
         "utc_ts":"1372780800",
         "descrptn":"Stellungnahmen zu den Vorw\u00fcrfen, die NSA w\u00fcrde den gr\u00f6\u00dften deutschen Internetknotenpunkt De-CIX anzapfen:\n\n1) Bundesinnenminister Friedrich: \u00bbWenn ein ausl\u00e4ndischer Dienst den Internetknoten in Frankfurt anzapfen w\u00fcrde, w\u00e4re das eine Verletzung unserer Souver\u00e4nit\u00e4tsrechte\u00ab (<a href=http:\/\/www.sueddeutsche.de\/politik\/us-spionage-in-deutschland-friedrich-dementiert-ausspaehung-von-internetknoten-1.1710695>Sueddeutsche<\/a>)\n\n2) Der Vorsitzende der G10-Kommission Hans De With best\u00e4tigt daf\u00fcr das Abh\u00f6ren durch deutsche Dienste: \u00bbIm Rahmen der strategischen Aufkl\u00e4rung werde durchschnittlich auf rund 5 Prozent des Datenverkehrs zugegriffen, die vereinbarte Obergrenze von 20 Prozent des Datenverkehrs werde fast nie ausgesch\u00f6pft.\u00ab  \n\nKlaus Landefeld, Vorstand Infrastruktur und Netze beim Interneptrovider-Verband eco: \u00bbWie und in welchem Ausma\u00df deutsche Dienste auf die Datenstr\u00f6me in Frankfurt zugreifen, dar\u00fcber darf der De-CIX laut dem Gesetz zur Beschr\u00e4nkung des Brief-, Post- und Fernmeldegeheimnisses (G10-Gesetz) keine Auskunft geben...Wie sollen De-CIX und eco reagieren, wenn solche Zahlen ver\u00f6ffentlicht werden? Wir sind zu einem Eiertanz gezwungen.\u00ab (<a href=http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/Verfassungsschutz-Ausspaehprogramm-PRISM-war-nicht-bekannt-1910417.html>heise.de<\/a>)",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"2",
         "hour":"18",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4123",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373526267",
         "modified_date":"1373528419",
         "datetime":" 2 Jul 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 2 Jul 2013 18:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "-435Dj7RhMs":{
         "eid":"-435Dj7RhMs",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDie Politik kann eigentlich nicht verwundert sein.\u00ab",
         "utc_ts":"1372798800",
         "descrptn":"Der Pirat Daniel Domscheit-Berg und Geheimdienstexperte Elmar Theve\u00dfen bei Markus Lanz. Letzerer gibt \u00fcbrigens gegen Ende der Sendung noch eine Wahlempfehlung ab ;-).",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b9c14cbd92816b7c6f59ece7fad2bed0_1M.png",
         "media_url":"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=vlf1YgGm8aM",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"2",
         "hour":"23",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4167",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373453477",
         "modified_date":"1373529088",
         "datetime":" 2 Jul 2013 23:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 2 Jul 2013 23:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "AknT58ihIZs":{
         "eid":"AknT58ihIZs",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Botschaft Ecuadors in London verwanzt",
         "utc_ts":"1372838400",
         "descrptn":"Der ecuadorianische Au\u00dfenminister teilt mit, dass in der Londoner Botschaft ein verstecktes Mikrofon gefunden worden sei. Ein Zusammenhang mit dem Aufenthalt von Julian Assange (Wikileaks) liegt auf der Hand.",
         "link":"http:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2013-07\/ecuador-botschaft-london-abgehoert",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/0136946ced3d0f997ddef01277a13601_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"3",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"3962",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373443194",
         "modified_date":"1373555084",
         "datetime":" 3 Jul 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 3 Jul 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "LIps6DokpgI":{
         "eid":"LIps6DokpgI",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbDeutschland ist ein Rechtsstaat\u00ab",
         "utc_ts":"1372838400",
         "descrptn":"Ausz\u00fcge der heutigen Regierungspressekonferenz:\n\nBeyer-Pollok (BMI) \u00bbEin Asylantrag kann nur gestellt werden, wenn sich der Asylantragsteller in Deutschland befindet; er kann nicht vom Ausland aus gestellt werden. Dar\u00fcber hinaus gibt es entsprechende Durchf\u00fchrungsverordnungen in den aufenthaltsrechtlichen Instrumentarien zu der Frage, ob eine Aufnahme aus politischen oder humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden infrage kommt. Das ist gepr\u00fcft worden, und diese Pr\u00fcfungsschritte beinhalten Stellen des Ausw\u00e4rtigen Amtes und Stellen des Bundesinnenministeriums.\u00ab\n\nRegierungssprecher Seibert: \u00bbDeutschland ist ein Rechtsstaat, sowohl bei der Gew\u00e4hrung von Asyl als auch bei der Pr\u00fcfung, ob es \u00fcber das Asyl hinaus andere Gr\u00fcnde f\u00fcr eine Aufnahme geben k\u00f6nnte. Dieses ist nach Recht und Gesetz - das waren auch Ihre Worte - gepr\u00fcft worden, und wir haben Ihnen das Ergebnis hier dargelegt.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-03-regpk-breg.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"3",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"255",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373542534",
         "modified_date":"1374675524",
         "datetime":" 3 Jul 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 3 Jul 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "J3KUMToz5Qw":{
         "eid":"J3KUMToz5Qw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Zum abgelehnten Asylantrag",
         "utc_ts":"1372856400",
         "descrptn":"Zum abgelehnten Asylantrag Snowdens:\n\nLaut Wikileaks vom 2. Juli hat Snowden seine Asylantr\u00e4ge am 30. Juni gestellt. In der Regierungspressekonferenz am 1. Juli teilte Seibert mit, dass ihm ein solcher Antrag nicht bekannt sei. Und bereits am 3. Juli war die deutsche Regierung in  der Lage, genau zu begr\u00fcnden, warum der nicht bekannte Asylantrag abgelehnt worden sei.\n\nDie Regierung Merkel hat Priorit\u00e4ten gesetzt. Sie hat bewiesen, dass sie sich im Asylrecht besser als in unseren Grundrechten auskennt. Oder bei den Machenschaften der deutschen Geheimdienste. \n\n\u00dcberhaupt haben sich die europ\u00e4ischen L\u00e4nder nach dem Zwischenfall um Morales fast ein Rennen bez\u00fcglich der Ablehnung der Asylantr\u00e4ge geliefert.",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"3",
         "hour":"15",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"3746",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373546257",
         "modified_date":"1373578088",
         "datetime":" 3 Jul 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 3 Jul 2013 15:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "VPABgIvj0dM":{
         "eid":"VPABgIvj0dM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Dementis zur Luftraumsperrung",
         "utc_ts":"1372863600",
         "descrptn":"Spanien und Frankreich haben zu den Vorw\u00fcrfen bez\u00fcglich der Luftraumsperrung f\u00fcr die bolivianische Pr\u00e4sidentenmaschine  Stellung bezogen:\n\n<a href=www.spiegel.de\/politik\/ausland\/frankreich-und-spanien-widersprechen-morales-bei-flug-eklat-a-909244.html>03.07.2013<\/a>: \u00bbSpanien wies den Vorwurf der bolivianischen Regierung zur\u00fcck, der Maschine die \u00dcberflugrechte verweigert zu haben.\u00ab\n\n<a href=http:\/\/www.sueddeutsche.de\/meinung\/eklat-um-morales-flug-taktlos-undiplomatisch-peinlich-1.1711889>Ein Sprecher des franz\u00f6sischen Au\u00dfenministeriums erkl\u00e4rte<\/a>: \"Die \u00dcberflug-Genehmigung ist erteilt worden\"\u00ab",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"3",
         "hour":"17",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4142",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373494270",
         "modified_date":"1373528537",
         "datetime":" 3 Jul 2013 17:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Wien",
         "lat_lon":"48.2081743,16.3738189",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 3 Jul 2013 17:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "3xIdb_jPEY0":{
         "eid":"3xIdb_jPEY0",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"In den U.S.A. wird auch Snailmail erfasst",
         "utc_ts":"1372892400",
         "descrptn":" Laut New York TImes fotografiert und speichert der U.S. Postal Service jede Postsendung. Das Programm \u00bbMail Isolation Control and Tracking\u00ab (MICT) habe allein im vergangenen Jahr 160 Milliarden Sendungen erfasst. Ds MICT sei 2001 ins Leben gerufen worden. Damals hatten mehrere U.S.-Politiker Briefe mit dem t\u00f6dlichen Gift Anthrax erhalten. Die Speicherung von Absender- und Empf\u00e4ngerdaten sei in erster Linie f\u00fcr Strafverfolgungsbeh\u00f6rden gedacht.",
         "link":"http:\/\/www.nytimes.com\/2013\/07\/04\/us\/monitoring-of-snail-mail.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/3dfb982eba3cdb787d75b66cd0b4323a_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"4",
         "hour":"1",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4119",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373443251",
         "modified_date":"1373534664",
         "datetime":" 4 Jul 2013 1:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"New York",
         "lat_lon":"40.7143528,-74.0059731",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 4 Jul 2013 1:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "eFTQxyirz9Q":{
         "eid":"eFTQxyirz9Q",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Der franz\u00f6sische Auslandsgeheimdienst spioniert die eigenen B\u00fcrger aus",
         "utc_ts":"1372953600",
         "descrptn":"Nach einem Bericht der Tageszeitung Le Monde \u00fcberwacht auch der franz\u00f6sische Auslandsgeheimdienst die Kommunikation innerhalb des eigenen Landes. Der DGSE speichere E-Mails, SMS, Facebook- und Twitteraktivit\u00e4ten. Es handele sich hierbei auch um illegale Eingriffe. Laut Le Monde haben andere franz\u00f6sche Geheimdienste Zugriff auf die Daten.",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/auch-frankreichs-geheimdienst-zapft-massenhaft-daten-ab-a-909501.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/74d3294f2032ac6ed17ce62c532b03de_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"4",
         "hour":"18",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4171",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373443322",
         "modified_date":"1373527919",
         "datetime":" 4 Jul 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Paris",
         "lat_lon":"48.8566140,2.3522219",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 4 Jul 2013 18:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "aRlfeSiNro8":{
         "eid":"aRlfeSiNro8",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDer feuchte Traum der Stasi\u00ab",
         "utc_ts":"1372968000",
         "descrptn":"Anke Domscheit-Berg zu Gast in Maibritt Illners Talkshow.",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b9c14cbd92816b7c6f59ece7fad2bed0_1M.png",
         "media_url":"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yg6UeR6grRo",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"4",
         "hour":"22",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4399",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373453708",
         "modified_date":"1373500006",
         "datetime":" 4 Jul 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 4 Jul 2013 22:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "psOwTiCAJ8g":{
         "eid":"psOwTiCAJ8g",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbWer nicht will, findet Gr\u00fcnde. Wer will, findet Wege.\u00ab",
         "utc_ts":"1372971600",
         "descrptn":"Nur Stunden, nachdem Bundesinnenminister Friedrich den Eingang des Asylantrags von Edward Snowden best\u00e4tigte und eine sorgf\u00e4ltige Pr\u00fcfung zusicherte, hat Deutschland diesen abgelehnt. In den n\u00e4chsten Tagen folgen unter anderem Frankreich, Italien und Spanien. Diese drei L\u00e4nder hatten am 2. Juli der bolivianischen Pr\u00e4sidentenmaschine den \u00dcberflug verwehrt, weil sie Edward Snowden in dem Flugzeug vermuteten.\n\nEinige Staaten zaubern zur Begr\u00fcndung formaljuristische Argumente aus dem Hut, andere verweisen auf Auslieferungsabkommen mit den U.S.A. oder nebul\u00f6se politische Standpunkte.\n\nKatharina Nocun, politische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Piratenpartei dazu: \u00bbIch sch\u00e4me mich heute f\u00fcr unsere Regierung... Wer nicht will, findet Gr\u00fcnde. Wer will, findet Wege.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.piratenpartei.de\/2013\/07\/03\/katharina-nocun-zu-asyl-ablehnung-fur-snowden-ich-schame-mich-fur-diese-regierung\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"4",
         "hour":"23",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1822",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373498886",
         "modified_date":"1373919928",
         "datetime":" 4 Jul 2013 23:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 4 Jul 2013 23:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "vNPNv-dzcL8":{
         "eid":"vNPNv-dzcL8",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Dementis der Dementis",
         "utc_ts":"1373050800",
         "descrptn":"Folgende Infos im Zusammenhang mit dem Affront gegen den bolivianischen Pr\u00e4sidenten Morales sprechen f\u00fcr sich selbst und bed\u00fcrfen eigentlich keiner weiteren Kommentierung:\n\n1) <a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2013-07\/bolivien-usa-snowden>03.07.2013<\/a> - Die U.S.A. hatte bereits einen Auslieferungsantrag f\u00fcr Edward Snowden an die bolivianische Regierung gestellt.\n\n2) <a href=http:\/\/www.sueddeutsche.de\/politik\/verweigerte-ueberflugrechte-fuer-morales-jet-frankreich-entschuldigt-sich-bei-bolivien-1.1712216>04.07.2013<\/a> - Nur einen Tag nach dem Dementi bittet Frankreichs Au\u00dfenminister bei Bolivien um Entschuldigung f\u00fcr das \u00bbMissverst\u00e4ndnis\u00ab.\n\n3) <a href=http:\/\/www.afp.com\/de\/node\/997897>05.07.2013<\/a> - Laut afp vermutete Spanien Edward Snowden an Bord der Maschine und verweigerte dehalb den \u00dcberflug.\n\n4) <a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2013-07\/snowden-morales-wien-zwangsstopp-ueberflug>16.07.2013<\/a> - 14 Tage(!) nach dem Vorfall hat sich nun auch Spanien in aller Form bei Pr\u00e4sident Morales entschuldigt.",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"5",
         "hour":"21",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1536",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373496647",
         "modified_date":"1373983752",
         "datetime":" 5 Jul 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"USA",
         "lat_lon":"37.0902400,-95.7128910",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 5 Jul 2013 21:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "i5R8nGoWEuY":{
         "eid":"i5R8nGoWEuY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Katharina Nocun bei der SZ",
         "utc_ts":"1373115600",
         "descrptn":"Ein Gastbeitrag von Katharina Nocun, politische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Piratenpartei, in der S\u00fcddeutschen Zeitung. F\u00fcr mich die Kernbotschaft: \n\n\u00bbNicht das Internet ist ein rechtsfreier Raum, der \u00fcberwacht geh\u00f6rt. Die Geheimdienste sind es. Nicht der Terrorismus ist die gr\u00f6\u00dfte Bedrohung f\u00fcr die Demokratie. Es sind die Innenminister und Geheimdienst-Experten.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.sueddeutsche.de\/digital\/ueberwachungsskandal-cyberwar-der-regierungen-gegen-ihre-buerger-1.1713200",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b9c14cbd92816b7c6f59ece7fad2bed0_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"6",
         "hour":"15",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"520",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373486253",
         "modified_date":"1373652460",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "datetime":" 6 Jul 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 6 Jul 2013 15:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "RLZtMOtgmks":{
         "eid":"RLZtMOtgmks",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA \u00bbunter einer Decke mit den Deutschen\u00ab",
         "utc_ts":"1373176800",
         "descrptn":"Der Spiegel (Print) ver\u00f6ffentlicht u.a. ein Interview, das der amerikanischen Chiffrier-Experten Jacob Appelbaum und die Dokumentarfilmerin Laura Poitras per E-Mail mit Edward Snowden vor den ersten Enth\u00fcllungen gef\u00fchrt haben. Snowden best\u00e4tigt dort nicht nur die Verwicklung von deutschen Beh\u00f6rden und Politikern in das \u00dcberwachungssystem, sondern erw\u00e4hnt auch, dass der Computervirus Stuxnet gemeinsam von der NSA und Israel entwickelt worden sei.",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/interview-mit-edward-snowden-im-spiegel-nsa-und-bnd-arbeiten-zusammen-a-909800.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/93d0bac55aec8ce894e005a4ec6d46e3_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"7",
         "hour":"8",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4535",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373443369",
         "modified_date":"1373482925",
         "datetime":" 7 Jul 2013 8:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 7 Jul 2013 8:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "4boGqggm7QQ":{
         "eid":"4boGqggm7QQ",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbBislang\u00ab (Der kleiner Unterschied)",
         "utc_ts":"1373180400",
         "descrptn":"03.07.2013 Quelle: <a href=http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/Verfassungsschutz-Ausspaehprogramm-PRISM-war-nicht-bekannt-1910417.html>heise\/dpa<\/a>\n\n\u00bbBundesinnenminister Hans-Peter Friedrich bekr\u00e4ftigte auf einer gemeinsamen Pressekonferenz mit Maa\u00dfen, der Bundesregierung l\u00e4gen keinerlei Hinweise darauf vor, dass die USA Kommunikationsknoten in Deutschland angezapft oder gar Botschaften und Beh\u00f6rden abgeh\u00f6rt h\u00e4tten.\u00ab\n     \n07.07.2013: Quelle: <a href=www.spiegel.de\/politik\/ausland\/interview-mit-edward-snowden-im-spiegel-nsa-und-bnd-arbeiten-zusammen-a-909800.html>Spiegel Online<\/a>\n\n\u00bbEine erste Analyse ergab keine Klarheit, sagte der Pr\u00e4sident des Bundesamts f\u00fcr Verfassungsschutz (BfV), Hans-Georg Maa\u00dfen. \"Wir haben bislang keine Erkenntnisse, dass Internetknotenpunkte in Deutschland durch die NSA ausspioniert wurden\", sagte Maa\u00dfen dem SPIEGEL.\u00ab",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png ",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"7",
         "hour":"9",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1963",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373882306",
         "modified_date":"1373882722",
         "datetime":" 7 Jul 2013 9:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 7 Jul 2013 9:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "ARUZ4wTFda0":{
         "eid":"ARUZ4wTFda0",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: Journalisten sind genervt",
         "utc_ts":"1373270400",
         "descrptn":"Nach den Artikeln des <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/interview-mit-edward-snowden-im-spiegel-nsa-und-bnd-arbeiten-zusammen-a-909800.html>aktuellen Spiegel<\/a> haben Journalisten nat\u00fcrlich viele Fragen. Zu der heutigen Regierungspressekonferenz gibt es hier keine Highlights. Das hat die <a href=http:\/\/www.taz.de\/Regierung-informiert-ueber-NSA-Affaere-\/!119599>taz<\/a> erledigt.",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-08-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"8",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"255",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373543000",
         "modified_date":"1374675494",
         "datetime":" 8 Jul 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 8 Jul 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "lHyjRMleODg":{
         "eid":"lHyjRMleODg",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Video Snowden Teil II",
         "utc_ts":"1373306400",
         "descrptn":"Die britische Zeitung The Guardian ver\u00f6ffentlicht einen weiteren Ausschnitt des Interviews vom 6. Juni 2013 in Hongkong. Edward Snowden \u00e4u\u00dfert sich hier zu den Motiven f\u00fcr seine Enth\u00fcllungen. Er sagt au\u00dferdem ziemlich pr\u00e4zise die kommenden Reaktionen der U.S.-Regierung voraus.",
         "link":"http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/video\/2013\/jul\/08\/edward-snowden-video-interview",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/75a18e45b72ef8765271c4061cc9b124_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"8",
         "hour":"20",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4517",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373444455",
         "modified_date":"1373482710",
         "datetime":" 8 Jul 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 8 Jul 2013 20:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "3ixA6BwHdnk":{
         "eid":"3ixA6BwHdnk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u201eIch kann das nicht beantworten\u201c",
         "utc_ts":"1373403600",
         "descrptn":"Auch JournalistInnen werden der Sprechblasen langsam \u00fcberdr\u00fcssig. Die taz-Redakteure Astrid Geisler und Ulrich Schulte sinnieren \u00fcber die Bundespressekonferenz von Montag mit Staatssekret\u00e4r Steffen Seibert. Wunderbar!",
         "link":"http:\/\/www.taz.de\/Regierung-informiert-ueber-NSA-Affaere-\/!119599\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/72d1e427d4c68497a63b0ad5407ee506_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"9",
         "hour":"23",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"3988",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373490368",
         "modified_date":"1373551735",
         "datetime":" 9 Jul 2013 23:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 9 Jul 2013 23:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "6giEIctmp40":{
         "eid":"6giEIctmp40",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Eine alte oder neue Folie?",
         "utc_ts":"1373450400",
         "descrptn":"Die Washington Post ver\u00f6ffentlicht eine neue Seite der PRISM-Pr\u00e4sentation.\n\nZitat: Collection directly from the servers of these U.S. Service Providers: Microsoft, Yahoo, Google, Facebook, PalTalk, AOL, Skype, Youtube, Apple.\u00ab\n\n[Update:] In \u00e4hnlicher Form und leicht geschw\u00e4rzt hatte der Guardian diese Folie bereits am <a href=http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/2013\/jun\/08\/nsa-prism-server-collection-facebook-google>8. Juni gezeigt<\/a>.",
         "link":"http:\/\/www.washingtonpost.com\/wp-srv\/special\/politics\/prism-collection-documents\/?hpid=z1",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/7cc3be01e3a40b7df1944934b4c71215_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"10",
         "hour":"12",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"5483",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373485556",
         "modified_date":"1373615826",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "datetime":"10 Jul 2013",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.8951118,-77.0363658",
         "specificity":"d",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"10 Jul 2013",
         "timelines":[

         ]
      },
      "cuRp3EPLyfE":{
         "eid":"cuRp3EPLyfE",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbKein Vergleich mit der Stasi\u00ab",
         "utc_ts":"1373454000",
         "descrptn":"Bundeskanzlerin Angela Merkel im Interview mit der Zeit: \n\n\"F\u00fcr mich gibt es \u00fcberhaupt keinen Vergleich zwischen der Staatssicherheit der DDR und der Arbeit der Nachrichtendienste in demokratischen Staaten. Das sind zwei v\u00f6llig verschiedene Dinge, und solche Vergleiche f\u00fchren nur zu einer Verharmlosung dessen, was die Staatssicherheit mit Menschen in der DDR angerichtet hat. Die Arbeit von Nachrichtendiensten in demokratischen Staaten war f\u00fcr die Sicherheit der B\u00fcrger immer unerl\u00e4sslich und wird es auch in Zukunft sein. Ein Land ohne nachrichtendienstliche Arbeit w\u00e4re zu verletzlich.\"\n\n\"Seit langem ist es so, dass im Bundeskanzleramt ein Koordinator f\u00fcr die Nachrichtendienste des Bundes verantwortlich ist, entweder ein Staatsminister oder der Chef des Bundeskanzleramtes.\"",
         "link":"http:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2013-07\/interview-zeit-merkel-nsa",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"10",
         "hour":"13",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373907090",
         "modified_date":"1373907090",
         "datetime":"Jul 10, 2013 13:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"10 Jul 2013 13:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "5OQZOWpACGk":{
         "eid":"5OQZOWpACGk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbUnter Freunden muss man Klartext reden k\u00f6nnen\u00ab",
         "utc_ts":"1373497200",
         "descrptn":"Aus einem Interview des Bundesinnenminsters mit Spiegel Online:\n\n\u00bbUnter Freunden muss man Klartext reden k\u00f6nnen\u00ab\n\n\u00bbAndererseits sind die Behauptungen, die im Raum stehen, bislang wenig mit Fakten unterlegt.\u00ab\n\n\u00bbEs \u00e4rgert mich, dass man sofort und ohne genaue Kenntnis jede Verd\u00e4chtigung gegen unseren amerikanischen Verb\u00fcndeten in die Welt setzen kann. Das ist nicht fair.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/us-reise-friedrich-verspricht-klartext-zu-spaehaffaere-a-910469.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"11",
         "hour":"1",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373623819",
         "modified_date":"1373623819",
         "datetime":"Jul 11, 2013 01:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"11 Jul 2013 1:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "7kaXx_6DXAA":{
         "eid":"7kaXx_6DXAA",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Friedrich reist in die U.S.A.",
         "utc_ts":"1373518800",
         "descrptn":"Bundesinnenminister Friedrich reist heute zu \u00bbaufkl\u00e4renden Gespr\u00e4chen\u00ab in die U.S.A. Er trifft sich dort mit U.S.-Justizminister Eric Holder und Lisa Monac, der Anti-Terror-Beraterin von Pr\u00e4sident Barack Obama.",
         "link":"http:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2013-07\/friedirch-usa-reise-nsa",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/d51c33f1960b0d55c1071872717327e5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"11",
         "hour":"7",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"3466",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373623079",
         "modified_date":"1373623840",
         "datetime":"11 Jul 2013 7:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.8951118,-77.0363658",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"11 Jul 2013 7:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "8caR1Nn1NmQ":{
         "eid":"8caR1Nn1NmQ",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Zwischenfazit",
         "utc_ts":"1373547600",
         "descrptn":"Ich habe jetzt knapp drei Tage ben\u00f6tigt, Fakten und Zitate aus den letzten f\u00fcnf Wochen zu sichten bzw. in Relation zueinander zu stellen. Meine Aufz\u00e4hlung ist mit 46 Eintr\u00e4gen zwar schon sehr umfangreich, aber bei weitem nicht vollz\u00e4hlig. Und ich bef\u00fcrchte, dass sie fortgesetzt werden muss. Was mir aus der bisherigen Arbeit am meisten im Ged\u00e4chtnis haften blieb:\n\nDas Lesen der Protokolle der Regierungspressekonferenzen hat bei mir zun\u00e4chst Zorn ausgel\u00f6st. Hinterher konnte ich nur noch lachen. Die PKs der letzten f\u00fcnf Wochen mit Seibert und Konsorten liefern Stoff f\u00fcr ein abendf\u00fcllendes kabarettistisches Programm. Wenn der Anlass nur nicht so traurig w\u00e4re. M\u00f6glicherweise werde ich diese regelm\u00e4\u00dfig wiederkehrenden Berliner Possen noch einmal gesondert auseinandernehmen.\n\nIch habe den Eindruck gewonnen, dass Journalisten langsam auch w\u00fctend werden, und hoffe darauf, dass deren Sollbruchstelle bald erreicht ist.\n\nUnsere Regierung ist entweder ein Haufen unf\u00e4higer Schwachmaten, weil sie von all den Vorg\u00e4ngen nichts wusste. Oder sie bel\u00fcgt und betr\u00fcgt ihr Volk, also uns, systematisch nach Strich und Faden.\n\nWas mich in den vergangenen Wochen am meisten entt\u00e4uscht hat, ist die scheinbare Lethargie der deutschen Bev\u00f6lkerung. Es scheint kaum jemanden wirklich zu st\u00f6ren, dass er\/sie\/es nicht nur von Auslandsgeheimdiensten ausgesp\u00e4ht und \u00fcberwacht wird. Was muss denn noch passieren?\n\nGestern Abend hat Glenn Greenwald in einem <a href=http:\/\/www.verpasst.de\/sendung\/88284\/Zdf_Heute_Journal.html>Interview mit dem ZDF<\/a> weitere Enth\u00fcllungen angek\u00fcndigt. Ich bin gespannt. ",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"11",
         "hour":"15",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"3419",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373547617",
         "modified_date":"1373624045",
         "datetime":"11 Jul 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"11 Jul 2013 15:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "bC5yyVjNxOU":{
         "eid":"bC5yyVjNxOU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbPrism is a team sport!\u00ab",
         "utc_ts":"1373565600",
         "descrptn":"Die Tinte ist noch nicht ganz trocken auf dem letzten Kommentareintrag, da kommt der Guardian mit dem n\u00e4chsten Kn\u00fcller heraus:\n\nMicrosoft arbeite eng mit der NSA zusammen. Betroffen seien der Webmail- und Chatdienst outlook.com, skydrive und ... nat\u00fcrlich(!) Skype. In der Zusammenarbeit geht es im Prinzip bei all diesen Diensten wohl darum, die Verschl\u00fcsselung auszuhebeln und der NSA Zugriff auf die Inhalte zu erm\u00f6glichen.\n\nDer Guardian berichtet auch von einer Zusammenarbeit der NSA mit CIA und FBI. Die mit PRISM gewonnenen Daten w\u00fcrden regelm\u00e4\u00dfig mit diesen Diensten geteilt (\u00bbPrism is a team sport!\"\u00ab).\n\nWer des Englischen nicht so m\u00e4chtig ist, <a href=https:\/\/netzpolitik.org\/2013\/prism-neue-snowden-enthullungen-zeigen-details-der-kollaboration-von-nsa-und-microsoft>netzpolitik.org<\/a> war am schnellsten.",
         "link":"http:\/\/m.guardian.co.uk\/world\/2013\/jul\/11\/microsoft-nsa-collaboration-user-data",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b4a17ca1e9776a24904dabc36e587392_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"11",
         "hour":"20",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373581897",
         "modified_date":"1375202594",
         "datetime":"11 Jul 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Redmond",
         "lat_lon":"47.6739881,-122.1215120",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"11 Jul 2013 20:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "SbhUpWNVuac":{
         "eid":"SbhUpWNVuac",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbI did what I believed right\u00ab",
         "utc_ts":"1373637600",
         "descrptn":"Edward Snowden hat sich heute mit Vertretern verschiedener Menschenrechtsorganisationen im Transitbereich des Moskauer Flughafens getroffen. Wikileaks ver\u00f6ffentlichte anschlie\u00dfend ein Transcript seines Statements. Hier ein Auszug:\n\n\u00bbAccordingly, I did what I believed right and began a campaign to correct this wrongdoing. I did not seek to enrich myself. I did not seek to sell US secrets. I did not partner with any foreign government to guarantee my safety. Instead, I took what I knew to the public, so what affects all of us can be discussed by all of us in the light of day, and I asked the world for justice.\n\nThat moral decision to tell the public about spying that affects all of us has been costly, but it was the right thing to do and I have no regrets.\u00ab\n\nLaut Statement hat Snowden nun auch in Russland offiziell um Asyl gebeten.",
         "link":"http:\/\/wikileaks.org\/Statement-by-Edward-Snowden-to.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/2f2fb2911d83767ba54c7e2baf846bf3_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"12",
         "hour":"16",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"2021",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373651123",
         "modified_date":"1373875571",
         "datetime":"12 Jul 2013 16:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Moskau",
         "lat_lon":"55.7512419,37.6184217",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"12 Jul 2013 16:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "wn_MB2cUg9g":{
         "eid":"wn_MB2cUg9g",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbVerbal Note\u00ab",
         "utc_ts":"1373655600",
         "descrptn":"Bundesinnenminister Friedrich ist zur\u00fcck aus den U.S.A. Hier kein Zitat, sondern eine Information, die <a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2013-07\/friedrich-usa-prism-nsa-treffen>Zeitonline<\/a> heute verbreitete:\n\n\u00bbDie Regierungen h\u00e4tten unter anderem vereinbart, ein aus den 1960er Jahren stammendes Abkommen \u00fcber den Einsatz der US-Geheimdienste auf deutschem Boden auszusetzen.\u00ab\n\nUnd hier ein Dialog aus der <a href=http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-10-regpk.html>Regierungspressekonferenz vom 10.7.2013<\/a>. Jens Teschke ist \u00fcbrigens Pressesprecher des Bundesinnenministeriums:\n\n\u00bbMeine zweite Frage geht auch an Sie, Herr Teschke: Es gibt eine \u201everbal note\u201c von 1968, durch die angeblich s\u00e4mtliche Zugriffe auf Informationen in das deutsche Telekommunikationsnetzwerk (zu rechtfertigen sind), falls ein Befehlshaber, ein Nato-Partner, der Meinung ist, seine Truppen seien in Gefahr. Ich habe seit Montag versucht herauszufinden: Ist diese Verbalnote noch g\u00fcltig?\n\nTeschke: Dann fange ich einmal von hinten an.\n\nWir haben eine \u00e4hnliche Frage ja schon einmal beantwortet - zuletzt 2012. Also die Verwaltungsvereinbarung, die aus dem Jahr 1968 stammt, ist zwar noch in Kraft, hat jedoch faktisch seit 1990, also seit der Wiedervereinigung, keine Bedeutung mehr. Es gab keine Anfragen der drei Westalliierten mehr. In dieser Verwaltungsvereinbarung ist eben vorgesehen, dass sich die drei Westalliierten im Falle einer solchen Ma\u00dfnahme an die G10-Kommission wenden m\u00fcssten. Das ist seit 1990 nicht mehr passiert.\n\nZusatzfrage: Mir hat jemand bei meinen Forschungen gesagt, dass diese \u201everbal note\u201c und diese Verwaltungsvereinbarung zwei unterschiedliche Sachen sind. Ich wollte wissen, ob das stimmt. Bedeutet das, dass auch die \u201everbal note\u201c seit 1990 nicht verwendet wurde?\n\nTeschke: Zur \u201everbal note\u201c kann ich Ihnen im Moment nichts Konkretes sagen, weil ich davon \u2013 ehrlich gesagt - keine Kenntnis habe.\u00ab",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"12",
         "hour":"21",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"230",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373659008",
         "modified_date":"1374675465",
         "datetime":"12 Jul 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"12 Jul 2013 21:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "-uvdBt0IQFI":{
         "eid":"-uvdBt0IQFI",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDieser edle Zweck...\u00ab",
         "utc_ts":"1373659200",
         "descrptn":"Bundesinnenminister Friedrich in einem ZDF-Interview:\n\n\"Allerdings geht es dort [bei PRISM] sehr strikt gesetzlich geregelt um Terrorismus, um Proliferation - also um Verbreitung von Massenvernichtungswaffen - und um organisierte Kriminalit\u00e4t.\"\n\n\"Die Amerikaner haben auch darauf hingewiesen, dass weltweit 45 gro\u00dfe Anschl\u00e4ge vermieden werden konnten, 25 davon in Europa, f\u00fcnf in Deutschland.\"\n\n\"Dieser edle Zweck, Menschenleben in Deutschland zu retten, rechtfertigt zumindest, dass wir mit unseren amerikanischen Freunden und Partnern zusammenarbeiten, um zu vermeiden, dass Terroristen, dass Krimininelle in der Lage sind unseren B\u00fcrgern zu schaden.\"\n\nAuf die Frage, ob die NSA deutsche Gesetze gebrochen habe, wich der Minister wiederholt aus: \"Ich habe sehr klar gemacht, dass das f\u00fcr uns kein akzeptabler Vorgang w\u00e4re.\"",
         "link":"http:\/\/www.heute.de\/Friedrich-US-Sp%C3%A4hprogramm-hat-edlen-Zweck-28807084.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"12",
         "hour":"22",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1939",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373877930",
         "modified_date":"1373893509",
         "datetime":"12 Jul 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.8951118,-77.0363658",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"12 Jul 2013 22:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "OjGzNymFCSo":{
         "eid":"OjGzNymFCSo",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbFriedrich ist ein Mann der klaren Worte\u00ab",
         "utc_ts":"1373796000",
         "descrptn":"Udo Vetter, bekannter Blogger, Rechtsanwalt und NRW-Bundestagskandidat f\u00fcr die Piratenpartei philosophiert \u00fcber den \u00bbedlen Zweck\u00ab:\n\n\u00bbEins muss man ihm lassen. Innenminister Hans-Peter Friedrich ist ein Mann der klaren Worte. Er schafft es mit einem Satz, sich klar au\u00dferhalb des geltenden Rechts zu positionieren. Und damit meine ich das Grundgesetz, die Europ\u00e4ische Menschenrechtskonvention und die Allgemeine Erkl\u00e4rung der Menschenrechte, welche die Vereinten Nationen im Jahr 1948 verabschiedet haben...\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.lawblog.de\/index.php\/archives\/2013\/07\/14\/der-edle-zweck\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"14",
         "hour":"12",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373902452",
         "modified_date":"1373902452",
         "datetime":"Jul 14, 2013 12:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"D\u00fcsseldorf",
         "lat_lon":"51.2277411,6.7734556",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"14 Jul 2013 12:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "bxk2j7ffeq0":{
         "eid":"bxk2j7ffeq0",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"BND war informiert?",
         "utc_ts":"1373842800",
         "descrptn":"Laut Informationen der BILD-Zeitung wei\u00df der BND seit Jahren, dass die NSA deutsche Telefon- und Internetkommunikation \u00fcberwache. Die Zeitung berichtet auch dar\u00fcber, dass die NSA ausgesp\u00e4hte Inhalte nach drei bis sechs Monaten l\u00f6sche, die Metadaten jedoch dauerhaft speichere.\n\nBild zitiert einen Regierungssprecher: \u201eEs ist bekannt, dass es zwischen den deutschen Nachrichtendiensten und US-Diensten eine langj\u00e4hrige Kooperation gibt. Zu Einzelheiten dieser Kooperation nimmt die Bundesregierung in der \u00d6ffentlichkeit nicht Stellung, sondern nur vor dem dazu eingerichteten Parlamentarischen Kontrollgremium.\u201c",
         "link":"http:\/\/www.bild.de\/politik\/ausland\/bnd\/auch-der-bnd-nutzte-die-geheimen-nsa-daten-31306138.bild.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/58434130c048606588c64473581b7254_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"15",
         "hour":"1",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1988",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373874509",
         "modified_date":"1373882781",
         "datetime":"15 Jul 2013 1:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Pullach",
         "lat_lon":"48.0500000,11.5167000",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"15 Jul 2013 1:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "gqIivabHUvM":{
         "eid":"gqIivabHUvM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Friedensnobelpreis f\u00fcr Snowden?",
         "utc_ts":"1373886000",
         "descrptn":"Der schwedische Soziologie-Professor Stefan Svallfors hat Edward Snowden f\u00fcr den Friedensnobelpreis vorgeschlagen. In einem Brief an das norwegische Komitee lobt er den Whistleblower f\u00fcr seinen \u201cheroic effort at great personal cost.\u201d\n\nEr f\u00fchrt weiter aus: \u201cThis example is important because since the Nuremberg trials in 1945 has been clear that the slogan \u2018I was just following orders\u2019 is never claimed as an excuse for acts contrary to human rights and freedoms.\u201d",
         "link":"http:\/\/rt.com\/news\/snowden-nominated-nobel-peace-099\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/07ba51937fa4c9f1987666b3da6ed053_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"15",
         "hour":"13",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1933",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373894649",
         "modified_date":"1373894694",
         "datetime":"15 Jul 2013 13:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Oslo",
         "lat_lon":"59.9138688,10.7522454",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"15 Jul 2013 13:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "opQSFQd10LY":{
         "eid":"opQSFQd10LY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbGro\u00dfe Anschl\u00e4ge\u00ab relativieren sich",
         "utc_ts":"1373904000",
         "descrptn":"Das offizielle Protokoll der heutigen Regierungspressekonferenz ist leider noch nicht online. Aber hier schon mal zwei Highlights daraus (Quelle: <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/innenminister-friedrich-geraet-in-die-defensive-a-911232.html>Spiegel Online<\/a>):\n\nEin Sprecher des BMI: \"Wir h\u00e4tten vor f\u00fcnf konkreten Terroranschl\u00e4gen gestanden, das w\u00e4re sicherlich die falsche Botschaft.\"\n\n\"Es geht eben darum, dass in f\u00fcnf F\u00e4llen entsprechende Informationen von Prism hilfreich dabei gewesen sind, \u00fcberhaupt und m\u00f6glicherweise auch schon in einem sehr fr\u00fchen Stadium entsprechende Ausf\u00fchrungen zu verhindern.\"\n\nUnd einmal <a href=http:\/\/www.sueddeutsche.de\/politik\/geheimdiensterkenntnisse-durch-prism-anschlagsplaene-die-keine-waren-1.1721889>S\u00fcddeutsche Online<\/a>:\n\nRegierungssprecher Seibert: \"Wir sind hier sicherlich am Anfang eines Aufkl\u00e4rungsprozesses.\"",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"15",
         "hour":"18",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"230",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373906141",
         "modified_date":"1374675439",
         "datetime":"15 Jul 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"15 Jul 2013 18:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "xzf5xRJHvcU":{
         "eid":"xzf5xRJHvcU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: Das \u00bbBSI f\u00fcr B\u00fcrger\u00ab wird's richten",
         "utc_ts":"1373911200",
         "descrptn":"Aus der heutigen Regierungspressekonferenz:\n\nRegierungssprecher Seibert: \u00bbSie wissen doch, dass eine Reihe von Berichten im Umlauf sind, die uns doch \u00fcberhaupt erst dazu bringen, uns dieses Themas nun so gr\u00fcndlich anzunehmen. Diese Berichte m\u00fcssen jetzt \u00fcberpr\u00fcft werden. Wenn diese Berichte voll zutr\u00e4fen, dann m\u00fcsste man wohl davon ausgehen, dass die deutschen Gesetze nicht eingehalten werden. Wir sind jetzt dabei, herauszufinden, ob sie zutreffen und in welchem Ma\u00dfe sie zutreffen.\u00ab\n\n\u00bbVielleicht ist es an dieser Stelle einmal Zeit, auf einen B\u00fcrgerdienst hinzuweisen, den das schon mehrfach erw\u00e4hnte Bundesamt f\u00fcr Sicherheit in der Informationstechnik vorh\u00e4lt. Dieser nennt sich \u201eBSI f\u00fcr B\u00fcrger\u201c. Es gibt zahlreiche n\u00fctzliche Tipps und Hinweise f\u00fcr einen sicheren Umgang mit dem Netz. Ich k\u00f6nnte mir vorstellen, dass das in diesen Tagen viele B\u00fcrger auch interessiert.\u00ab\n\nSpauschus (Sprecher BMI): \u00bbEs ist so, dass in einem ersten Schritt in der Tat Verkehrsdaten fl\u00e4chendeckend erfasst werden, sogenannte Metadaten...Es findet keine anlasslose fl\u00e4chendeckende \u00dcberwachung von Inhaltsdaten statt.\u00ab\n\n\u00bbEs wurde auf der anderen Seite zugesagt, dass auch keine wechselseitige Beauftragung beziehungsweise Arbeitsteilung der Nachrichtendienste zum Aussp\u00e4hen der jeweils eigenen Staatsb\u00fcrger erfolgt. Das hei\u00dft, es ist insofern keine Umgehung der in Deutschland geltenden Regelungen.\u00ab\n\nWieduwilt (Sprecher BMJ) \u00bbEs gibt sicherlich in gewisser Weise gegenl\u00e4ufige Interessen, da einer der Grunds\u00e4tze im deutschen Datenschutzrecht die Datensparsamkeit ist und es generell eines der Ziele von datenverarbeitenden Unternehmen ist, viele Daten zu bekommen. Ich w\u00fcrde jetzt aber nicht von einem grunds\u00e4tzlichen Rechtskonflikt sprechen; damit bin ich auch schlicht \u00fcberfragt. Aber es gibt diese gegenl\u00e4ufigen Interessen.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-15-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"15",
         "hour":"20",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"255",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373979435",
         "modified_date":"1374675422",
         "datetime":"15 Jul 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"15 Jul 2013 20:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "LrVbemmzHyU":{
         "eid":"LrVbemmzHyU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbEs muss jetzt alles auf den Tisch\u00ab",
         "utc_ts":"1373922000",
         "descrptn":"Josef Foschepoth, Historiker der Universit\u00e4t Freiburg \u00e4u\u00dfert sich in den ARD-Tagesthemen:\n\n\u00bbEs gibt eine rechtliche und v\u00f6lkerrechtlich verbindliche Grundlage engster Zusammenarbeit nicht nur f\u00fcr die Nachrichten- und Geheimdienste, sondern selbstverst\u00e4ndlich auch f\u00fcr diese Bundesregierung, die die Dienste nat\u00fcrlich steuern m\u00fcssen.\n\n\u00bbEs muss jetzt alles auf den Tisch, die verschiedenen Vertr\u00e4ge...und auf den alliierten Einfluss gepr\u00fcft werden und dann dringend beseitigt werden.\u00ab\n\n(Josef Foschepoth ist Autor des Buchs \u00bb\u00dcberwachtes Deutschland\u00ab).",
         "link":"http:\/\/www.tagesschau.de\/multimedia\/video\/video1320436.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/289e42715e61c7e56e476de0e68d3dcb_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"15",
         "hour":"23",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1631",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373964742",
         "modified_date":"1373965815",
         "datetime":"15 Jul 2013 23:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"15 Jul 2013 23:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "hU94IYNZpls":{
         "eid":"hU94IYNZpls",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Snowden beantragt vorl\u00e4ufiges Asyl in Russland",
         "utc_ts":"1373976000",
         "descrptn":"Edward Snowden hat offenbar seine Ank\u00fcndigung aus dem Statement vom vergangenen Freitag umgesetzt und in Russland um vorl\u00e4ufiges politisches Asyl gebeten.",
         "link":"http:\/\/www.tagesschau.de\/ausland\/snowden230.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b4966211f8389492d3f1d3ba8cdd9da3_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"16",
         "hour":"14",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1373980080",
         "modified_date":"1373980080",
         "datetime":"Jul 16, 2013 14:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Moskau",
         "lat_lon":"55.7512419,37.6184217",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"16 Jul 2013 14:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "3fGrX71sc_s":{
         "eid":"3fGrX71sc_s",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbSupergrundrecht\u00ab",
         "utc_ts":"1373997600",
         "descrptn":"Hans-Peter Uhl, innenpolitischer Sprecher der CSU und Mitglied im Parlamentarischen Kontrollgremium mit Hinweis auf das Jonglieren mit falschen Zahlen zu angeblich verhinderten Terroranschl\u00e4gen: \u00bbDummes Zeug\u00ab. (Quelle: <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/nsa-affaere-innenminister-friedrich-versagt-als-aufklaerer-a-911471.html>Spiegel Online<\/a>)\n\nBundesinnenminister Hans-Peter Friedrich (CSU) hat die B\u00fcrger aufgerufen, mehr Eigenverantwortung zum Schutz ihrer Daten zu entwickeln: \u00bbVerschl\u00fcsselungstechnik oder Virenschutz m\u00fcssen mehr Aufmerksamkeit erhalten\u00ab (Quelle: <a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2013-07\/innenminister-friedrich-bundestag-nsa>Zeit Online<\/a>)\n\nund \u00bbbezeichnet Sicherheit als Supergrundrecht.\u00ab (Quelle: <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/nsa-affaere-innenminister-friedrich-versagt-als-aufklaerer-a-911471.html>Spiegel Online<\/a>)",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"16",
         "hour":"20",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1190",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374079297",
         "modified_date":"1374082584",
         "datetime":"16 Jul 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"16 Jul 2013 20:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "ijA-lh8qKR0":{
         "eid":"ijA-lh8qKR0",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"BND in Besitz von PRISM-Technik?",
         "utc_ts":"1374004800",
         "descrptn":"Nach einem Bericht des ARD-Nachrichtenmagazins Fakt soll der BND seit Jahren die gleiche Technik verwenden, die auch hinter PRISM steckt.",
         "link":"",
         "img_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?feature=player_embedded&v=eRsugJFLULc",
         "media_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?feature=player_embedded&v=eRsugJFLULc",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"16",
         "hour":"22",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374132043",
         "modified_date":"1374132043",
         "datetime":"Jul 16, 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Pullach",
         "lat_lon":"48.0500000,11.5167000",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"16 Jul 2013 22:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "4AEyk1p76OA":{
         "eid":"4AEyk1p76OA",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbAmerika hat derzeit keine funktionierende Demokratie\u00ab",
         "utc_ts":"1374062400",
         "descrptn":"Der ehemalige U.S.-Pr\u00e4sident Jimmy Carter:\n\n\"Amerika hat derzeit keine funktionierende Demokratie\"\n\n\"Ich glaube, die Invasion der Privatsph\u00e4re ist zu weit gegangen\", \n\n\"Und ich glaube, dass die Geheimnistuerei darum exzessiv gewesen ist.\"",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nsa-affaere-jimmy-carter-kritisiert-usa-a-911589.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"17",
         "hour":"14",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"700",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374079631",
         "modified_date":"1374284955",
         "datetime":"17 Jul 2013 14:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Atlanta",
         "lat_lon":"33.7489954,-84.3879824",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"17 Jul 2013 14:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "xFOsXJU9uFM":{
         "eid":"xFOsXJU9uFM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbVollmundige Erkl\u00e4rung\u00ab",
         "utc_ts":"1374069600",
         "descrptn":"Hans-Peter Uhl, innenpolitischer Sprecher der CSU und Mitglied im Parlamentarischen Kontrollgremium:\n\n\u201eWir m\u00fcssen uns bewusst machen, dass wir uns Techniken ausgeliefert haben, die von Nationalstaaten in keiner Weise mehr beherrschbar sind.\u201c (Quelle: <a href=http:\/\/www.swr.de\/swr2\/programm\/sendungen\/tagesgespraech\/-\/id=660264\/nid=660264\/did=11424170\/mxr6h4\/index.html>swr2<\/a>)\n\nUnd gegen\u00fcber der <a href=http:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/hans-peter-uhl-csu-die-regierung-kann-deine-daten-nicht-schuetzen-12285705.html>FAZ<\/a>:\n\n\u00bbWir haben heute vom Bundesnachrichtendienst erfahren, wie Kommunikation durch Glasfaserkabel verl\u00e4uft, wie die E-Mails geleitet werden...Wenn das so ist, dann ist diese vollmundige Erkl\u00e4rung, auf deutschem Boden m\u00fcsse deutsches Datenschutzrecht gelten, eigentlich eine ziemlich hohle Erkl\u00e4rung.\u00ab\n\n",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"17",
         "hour":"16",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"1198",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374080088",
         "modified_date":"1374080109",
         "datetime":"17 Jul 2013 16:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"17 Jul 2013 16:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "EHAft2qhlhQ":{
         "eid":"EHAft2qhlhQ",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Bekannte von Bekannten von Bekannten",
         "utc_ts":"1374091200",
         "descrptn":"Vor Jahren habe ich mal die durchaus schl\u00fcssige Theorie aufgeschnappt, dass jeder Mensch der Erde \u00fcber maximal \u00bbsechs Ecken\u00ab mit jedem anderen Menschen bekannt ist. Wissenschaftler der Mail\u00e4nder Universit\u00e4t haben 2011 den Durchschnittswert 4,74 f\u00fcr das Internet ermittelt.\n\nBei einer Anh\u00f6rung vor dem Justiz-Ausschuss des U.S.-Kongress hat der stellvertretende NSA-Direktor Chris Inglis nun zugegeben, dass seine Beh\u00f6rde \u00bbzwei oder drei Kontaktebenen eines Verd\u00e4chtigen \u00fcberwachen d\u00fcrfe. Bisher war man wohl immer von zwei Ebenen ausgegangen.\n\nDas klingt im ersten Moment nicht nach einem gro\u00dfen Unterschied. Diese eine Ebene mehr bedeutet aber aufgrund der exponentiellen Entwicklung in den Ebenen eine siebenstellige Zahl von \u00fcberwachten Personen pro Verd\u00e4chtigem. <a href=www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/ueberwachung-nsa-hat-noch-mehr-buergerdaten-ausgespaeht-a-911755.html>Spiegel Online<\/a> und <a href=http:\/\/www.zeit.de\/digital\/datenschutz\/2013-07\/anhoerung-kongress-nsa-verbindungsdaten>Zeit Online<\/a> haben dazu nette Rechenbeispiele.",
         "link":"http:\/\/www.theatlanticwire.com\/politics\/2013\/07\/nsa-admits-it-analyzes-more-peoples-data-previously-revealed\/67287\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/2099cea9be85e968154e7f961fb5dc5c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"17",
         "hour":"22",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374283430",
         "modified_date":"1375202558",
         "datetime":"17 Jul 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"17 Jul 2013 22:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "vPOC6HF0538":{
         "eid":"vPOC6HF0538",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbIch will keinen Aluhut\u00ab",
         "utc_ts":"1374091200",
         "descrptn":"Udo Vetter zu den Aussagen von Friedrich und Uhl:\n\n\u00bbVor keinem gesellschaftlichen Problem hat eine Regierung \u00f6ffentlich so schnell kapituliert, wie es die Merkel-Administration nun bei Prism und Tempora tut.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.lawblog.de\/index.php\/archives\/2013\/07\/17\/ich-will-keinen-aluhut\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"17",
         "hour":"22",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374132403",
         "modified_date":"1374132403",
         "datetime":"Jul 17, 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"17 Jul 2013 22:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "-VmI6CUGwVo":{
         "eid":"-VmI6CUGwVo",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Zweimal PRISM",
         "utc_ts":"1374148800",
         "descrptn":"Gestern berichtete die <a href=http:\/\/www.bild.de\/bild-plus\/politik\/ausland\/edward-snowden\/wusste-die-bundeswehr-schon-2011-von-prism-31369354,view=conversionToLogin.bild.html>BILD<\/a> (Achtung: Paywall), dass die Bundeswehr das NSA-Programm PRISM bereits 2011 gekannt habe. In der Regierungspressekonferenz dementierte dies ein <a href=http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-17-regpk.html>Sprecher des Bundesverteidigungsministeriums<\/a> und verwies auf eine namensgleiche, aber funktionell unterschiedliche Software. Die Verwirrung war umso gr\u00f6\u00dfer, als BILD in einem <a href=http:\/\/www.bild.de\/politik\/ausland\/edward-snowden\/gibt-es-zwei-spaeh-programme-31385042.bild.html>zweiten Artikel<\/a> die eigene Darstellung verteidigte.\n\n<a href=https:\/\/netzpolitik.org\/2013\/weltweite-uberwachung-warum-es-wirklich-zwei-prism-programme-gibt-und-wie-diese-funktionieren>Netzpolitik<\/a> erkl\u00e4rt am besten, was es mit den zwei unterschiedlichen PRISMs auf sich hat.",
         "link":"http:\/\/netzpolitik.org\/2013\/weltweite-uberwachung-warum-es-wirklich-zwei-prism-programme-gibt-und-wie-diese-funktionieren\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/26891dfdbb855eb10f015cdef1f57b84_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"18",
         "hour":"14",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"991",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374159034",
         "modified_date":"1374159260",
         "datetime":"18 Jul 2013 14:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"18 Jul 2013 14:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "QK_1Re_rYJk":{
         "eid":"QK_1Re_rYJk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDie Stasi ist sanft im Vergleich\u00ab",
         "utc_ts":"1374156000",
         "descrptn":"Die taz hat ein Interview mit dem ehemaligen NSA-Mitarbeiter und Whistleblower Thomas Drake gef\u00fchrt. Hier ein Ausschnitt:\n\n\u00bbMit welchem Land in Europa kooperiert die NSA am besten?\n\nMit dem britischen Geheimdienst Government Communications Headquarters (GCHQ). Das ist eine Sonderbeziehung, \u00e4hnlich der zu den Diensten Australiens, Neuseelands und Kanadas.\n\nUnd in Kontinentaleuropa?\n\nVermutlich der BND. Davon werden Sie noch mehr h\u00f6ren. Deutschland wird als sogenanntes Drittland betrachtet. Aber die NSA hat langj\u00e4hrige geheime Abkommen mit dem Bundesnachrichtendienst. Und der BND hat seine eigenen Abkommen mit verschiedenen Telekommunikationskonzernen.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.taz.de\/Whistleblower-ueber-US-Geheimdienste\/!120185\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/52b5f2ffc455deca9ceed48b332efb79_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"18",
         "hour":"16",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374275413",
         "modified_date":"1374275413",
         "datetime":"Jul 18, 2013 16:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"U.S.A.",
         "lat_lon":"37.0902400,-95.7128910",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"18 Jul 2013 16:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "GkG3Mte45Zw":{
         "eid":"GkG3Mte45Zw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDie USA sind krank\u00ab",
         "utc_ts":"1374163200",
         "descrptn":"Der Spiegel bzw. Spiegel Online finden so langsam zur alten Bissigkeit zur\u00fcck. Hier zwei Kommentare:\n\n<a href=http:\/\/www.spiegel.de\/spiegel\/nsa-affaere-klaus-brinkbaeumer-kritisiert-die-usa-a-911799.html>Amerikas Wahn<\/a>\n\n<a href=www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/prism-scheinheilige-botschaft-von-apple-facebook-google-microsoft-a-911817.html>Die scheinheilige Transparenz-Botschaft der Internetriesen<\/a>",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"18",
         "hour":"18",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"253",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374196814",
         "modified_date":"1374632160",
         "datetime":"18 Jul 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Hamburg",
         "lat_lon":"53.5510846,9.9936818",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"18 Jul 2013 18:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "jzJZ3eDWeoc":{
         "eid":"jzJZ3eDWeoc",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Greenwald k\u00fcndigt weitere, \u00bbnoch explosivere\u00ab Enth\u00fcllungen an",
         "utc_ts":"1374181200",
         "descrptn":"Beckmann in der ARD: \u00bbDer gl\u00e4serne B\u00fcrger - ausgesp\u00e4ht und ausgeliefert?\u00ab\n\nG\u00e4ste waren Constanze Kurz, Frank Schirrmacher, Ranga Yogeshwar, Hans Leyendecker und Glenn Greenwald (zugeschaltet).",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/bf4e706fc4cce79989fb50829b6f7462_1M.png",
         "media_url":"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_g29Uts7j1g",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"18",
         "hour":"23",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"740",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374277087",
         "modified_date":"1374277426",
         "datetime":"18 Jul 2013 23:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Hamburg",
         "lat_lon":"53.5510846,9.9936818",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"18 Jul 2013 23:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "MbtwUIrrxr4":{
         "eid":"MbtwUIrrxr4",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbMeine Minister haben mein vollstes Vertrauen\u00ab",
         "utc_ts":"1374224400",
         "descrptn":"Highlights aus der Sommerpressekonferenz von Bundeskanzlerin Merkel:\n\n\u00bb...ob es eine fl\u00e4chendeckende Daten\u00fcberwachung und Datenabsch\u00f6pfung unserer B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger hier in Deutschland vonseiten des NSA gibt, und zwar eine Absch\u00f6pfung, die gegen deutsches Recht erfolgt und von der ich durch die Presseberichte Kenntnis genommen habe.\u00ab\n\n\u00bbUnsere Beh\u00f6rden, der Bundesnachrichtendienst, der Verfassungsschutz, das Bundesamt f\u00fcr die Sicherheit in der Informationstechnik und andere, versuchen, so schnell, so pr\u00e4zise und so transparent wie m\u00f6glich, alle im Zusammenhang mit den diskutierten Datensammlungen stehenden Fragen zu kl\u00e4ren und zu erkl\u00e4ren und gegen\u00fcber der Bundesregierung wie auch der \u00d6ffentlichkeit und damit der Politik belastbare Bewertungs- und Entscheidungsgrundlagen vorzulegen.\u00ab\n\n\u00bbDeutschland ist kein \u00dcberwachungsstaat, Deutschland ist ein Land der Freiheit.\u00ab\n\n\u00bbAuf deutschem Boden hat man sich an deutsches Recht zu halten.\u00ab\n\n\u00bbAber es ist nicht meine Aufgabe, mich jetzt in die Details von PRISM einzuarbeiten.\u00ab\n\n\u00bbMeine Minister haben mein volles, vollstes - oder wie immer Sie es haben wollen; Sie bewerten das ja immer - Vertrauen\u00ab\n\n\u00bbIch kann mich nur wiederholen: Deutschland ist ein Rechtsstaat. Die Voraussetzungen liegen nicht vor.\u00ab (Auf eine Frage zu Snowdens Asylantrag)\n\n\u00bbIch f\u00fchle mich, ehrlich gesagt, soweit ich den Satz gelesen habe, durch Herrn Alexander insoweit best\u00e4tigt, als die Amerikaner uns eben vieles nicht gesagt haben. Das gibt er ja relativ selbstbewusst zu.\u00ab (bezogen auf ein Zitat des NSA-Chefs Keith Alexander:  \u201eJetzt wissen die Deutschen Bescheid.\u201c)\n\n\u00bbDas m\u00fcssten Sie noch einmal nachlesen. Ich glaube, diese Verbalnote ist auch zug\u00e4nglich. Ich habe Sie hier nicht zum Verlesen vorliegen. Die Note ist damals zum G10-Gesetz verabredet worden und hat spezielle alliierte M\u00f6glichkeiten festgeschrieben. Mit der deutschen Einheit sind diese alliierten Dinge nach unserer Auffassung erloschen. Das muss jetzt noch rechtsf\u00f6rmlich durchgef\u00fchrt werden.\u00ab\n\nAuf sp\u00e4tere Nachfrage, ob es weitere Geheimvereinbarungen gebe: \u00bbIch kann nur sagen: Mir ist es nicht bekannt. Ich bin mir ganz sicher, dass das Ausw\u00e4rtige Amt das umfassend pr\u00fcfen wird. Ich werde Ihre Frage zum Anlass nehmen, den Bundesau\u00dfenminister auch noch einmal zu bitten, alles zu pr\u00fcfen. Mir ist nichts anderes bekannt. Wir haben jedenfalls - - Mir ist wirklich nichts bekannt, aber wir haben ein Interesse daran, den Rechtsstatus nach der deutschen Einheit wirklich zu aktualisieren - soweit man nach 20 Jahren noch von aktualisieren reden kann.\u00ab\n\n\u00bbIch will noch einmal darauf hinweisen, dass dem Bundesinnenminister in den Vereinigten Staaten von Amerika gesagt wurde, dass es Industriespionage seitens der Vereinigten Staaten von Amerika gegen deutsche Firmen nicht gibt.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-19-merkel-bpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"19",
         "hour":"11",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374278825",
         "modified_date":"1374278825",
         "datetime":"Jul 19, 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"19 Jul 2013 11:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "srkqNYfpiMY":{
         "eid":"srkqNYfpiMY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbSie haben gro\u00dfartige Nachrichtendienste mit gro\u00dfartigen Mitarbeitern\u00ab",
         "utc_ts":"1374339600",
         "descrptn":"Michael Hayden, Chef der NSA (1999-2005) und der CIA (2006-2009) in einem Interview mit dem <a href=http:\/\/www.heute.de\/Ex-NSA-Chef-Wir-waren-sehr-offen-zu-Deutschland-28928066.html>ZDF<\/a>:\n\n\u00bbWir waren sehr offen zu unseren Freunden. Nicht nur in Deutschland, aber dort fand, glaube ich, das Treffen statt.\u00ab\n\n\u00bbSehen sie, jeder von uns musste sich an die Gesetzes seines Landes halten.\u00ab\n\n\u00bbIch gehe da nicht ins Detail. Aber es brauchte keine schriftlichen Vereinbarungen nach 9\/11. Es gab das gemeinsame politische Ziel und wir Profis kannten einander und wollten vorankommen.\u00ab\n\n\u00bbIch bin da mal sehr respektlos, okay? Das ist wie in dieser Filmszene aus \"Casablanca\", in der Polizeichef Renault informiert wird, dass in Rick's Caf\u00e9 Gl\u00fccksspiel stattfindet. Sehen Sie, alle Staaten spionieren, alle modernen Staaten betreiben elektronische Spionage. Alle tun es im Rahmen ihrer Gesetze. Also ... tja, dabei will ich es mal belassen.\u00ab\n\nKeith Alexander, NSA-Chef, bereits am Freitag, 19.07.2013, gegen\u00fcber dem <a href=http:\/\/www.heute.de\/NSA-Chef-Jetzt-wissen-die-Deutschen-Bescheid-28912874.html>ZDF<\/a>:\n\n\u00bbWir sagen ihnen nicht alles, was wir machen oder wie wir es machen - aber jetzt wissen sie es.\u00ab\n\n\u00bbSie haben gro\u00dfartige Nachrichtendienste mit gro\u00dfartigen Mitarbeitern. Es ist eine Ehre und ein Privileg, mit Ihnen zusammenzuarbeiten.\u00ab",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"20",
         "hour":"19",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"171",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374373917",
         "modified_date":"1375202527",
         "datetime":"20 Jul 2013 19:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"20 Jul 2013 19:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "5r_5iGaIuY8":{
         "eid":"5r_5iGaIuY8",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"XKeyscore, XKeyScore, X-KEYSCORE",
         "utc_ts":"1374386400",
         "descrptn":"Nach einer <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/bnd-und-bfv-setzen-nsa-spaehprogramm-xkeyscore-ein-a-912196.html>Vorabmeldung des Spiegel<\/a> arbeiten sowohl der Bundesnachrichtendienst (BND) als auch das Bundeamt f\u00fcr Verfassungsschutz (BfV) mit einer Sp\u00e4hsoftware der NSA namens XKeyscore. Diese Software erm\u00f6gliche eine \u00bbann\u00e4hernde digitale Total\u00fcberwachung\u00ab. Laut Spiegel werde mit XKeyscore auch ein gro\u00dfer Teil der bis zu 500 Millionen Kommunikationsdatens\u00e4tze aus Deutschland erfasst.\n\nDie britische Zeitung The Guardian hatte das Programm XKeyScore bereits Ende Juni <a href=http:\/\/www.guardian.co.uk\/world\/2013\/jun\/27\/nsa-online-metadata-collection>in einem Artikel<\/a> erw\u00e4hnt, allerdings im Zusammenhang mit dem britischen Geheimdienst GCHQ.\n\nDie brasilianische Zeitung O Globo Mundo hat <a href=http:\/\/oglobo.globo.com\/infograficos\/volume-rastreamento-governo-americano>vier Folien<\/a> einer Pr\u00e4sentation ver\u00f6ffentlicht, in der eine Software namens X-KEYSCORE (XKS) beschrieben ist. ",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/bnd-und-bfv-setzen-nsa-spaehprogramm-xkeyscore-ein-a-912196.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/e78a7a3bf9e42347d2366795ee71d6f5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"21",
         "hour":"8",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"522",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374376778",
         "modified_date":"1374387796",
         "datetime":"21 Jul 2013 8:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Pullach, Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"21 Jul 2013 8:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "ElnV_hpIvW4":{
         "eid":"ElnV_hpIvW4",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDatenschutzgesetze laxer auslegen\u00ab",
         "utc_ts":"1374429600",
         "descrptn":"Aus einem internen NSA-Papier vom 17. Januar 2013 (Quelle: <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/spiegel\/index-7088.html>Der Spiegel 30\/2013)<\/a>:\n\n\u00bbThe BND has been working to influence the German Government to relax interpretation of the privacy laws over the long term to provide greater opportunity for intelligence sharing.\u00ab\n\n(Deutsche \u00dcbersetzung:) \u00bbDer BND hat daran gearbeitet, die deutsche Regierung so zu beeinflussen, dass sie Datenschutzgesetze auf lange Sicht laxer auslegt, um gr\u00f6\u00dfere M\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Austausch von Geheimdienstinformationen zu schaffen.\u00ab\n\nAus einer NSA-Tagesordnung, datiert vom 29. April 2013, anl\u00e4sslich eines Besuchs von BND-Mitarbeitern in den U.S.A. (Quelle: <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/spiegel\/index-7088.html>Der Spiegel 30\/2013<\/a>):\n\n\u00bbThe German Government modified its interpretation of the G-10 privacy law, protecting the communications of the German citizens, to afford the BND more flexibility in sharing protected information with foreign partners.\u00ab\n\n(Deutsche \u00dcbersetzung:) \u00bbDie deutsche Regierung hat ihre Auslegung des G-10 Datenschutzgesetzes, welches die Kommunikation deutscher B\u00fcrger sch\u00fctzt,  modifiziert, um dem BND mehr Flexibilit\u00e4t beim Austausch gesch\u00fctzter Informationen mit ausl\u00e4ndischen Partnern zu gew\u00e4hrleisten.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/spiegel\/index-7088.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"21",
         "hour":"20",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"447",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374441271",
         "modified_date":"1374443130",
         "datetime":"21 Jul 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Fort George G. Meade",
         "lat_lon":"39.1137602,-76.7267773",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"21 Jul 2013 20:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "HviyFKAx0gU":{
         "eid":"HviyFKAx0gU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbDar\u00fcber habe ich keine Erkenntnisse.\u00ab",
         "utc_ts":"1374483600",
         "descrptn":"Hauptthema der heutigen Regierungspressekonferenz waren die letzten Enth\u00fcllungen des Spiegel.\n\nDer stellvertretende Regierungssprecher Streiter:\n\n\u00bbInternationaler Terrorismus kann nur durch internationale Zusammenarbeit bek\u00e4mpft werden.\u00ab\n\n\u00bbDie Fragen, die sich aus der Berichterstattung vom Wochenende ergeben, nimmt die Bundesregierung daher sehr ernst. Der Chef des Bundeskanzleramtes hat eine umfangreiche Pr\u00fcfung veranlasst. \u00dcber deren Ergebnis wird dem Parlamentarischen Kontrollgremium kurzfristig berichtet werden.\u00ab\n\n\u00bbIch finde, Forderungen sollte man erst erheben, wenn man etwas wei\u00df.\u00ab\n\nAuf die Dauerfrage, ob es jenseits des Verwaltungsabkommens von 1968 weitere Vereinbarungen zwischen den Regierungen oder Geheimdiensten gibt, antwortet der Sprecher des Ausw\u00e4rtigen Amtes, Peschke:\n\n\u00bbIch glaube, wir haben eine sehr umfassende Aktivit\u00e4t in die Wege geleitet. Sofern es weitere einschl\u00e4gige Regelungen geben sollte, wird das selbstverst\u00e4ndlich gepr\u00fcft. Ich meine mich zu erinnern - die Kanzlerin war am Freitag hier, und jetzt ist Montag -, dass wir, schon bevor die Kanzlerin hier war, sehr aktiv waren, was die Verwaltungsvereinbarung betrifft. Sofern es weitere einschl\u00e4gige Dinge geben sollte und sich das in der anlaufenden, dauernden Pr\u00fcfung und Aufkl\u00e4rung ergeben sollte - das ist eine Gesamtaufgabe der Bundesregierung -, werden wir dann nat\u00fcrlich selbstverst\u00e4ndlich auch t\u00e4tig werden.\u00ab\n\nZusatzfrage: \u00bbMit anderen Worten: Sie wissen nicht, ob es zus\u00e4tzliche, dar\u00fcber hinausgehende Abkommen gibt. Was wei\u00df denn das Kanzleramt, Herr Streiter?\u00ab\n\nStreiter: \u00bbDas kl\u00e4rt ja das Bundesau\u00dfenministerium.\u00ab\n\nStreiter: \u00bbWir w\u00fcrden ja den Feinden und Gegnern unserer demokratischen Grundordnung, die unsere Art zu leben in Gefahr bringen wollen, wirklich einen gro\u00dfen Gefallen tun, wenn wir nun wirklich jedes Detail in der \u00d6ffentlichkeit ausbreiten w\u00fcrden. Diese Menschen lesen auch Zeitung. Die schauen auch Fernsehen. Die h\u00f6ren auch Radio.\u00ab\n\nStreiter auf die Frage zu den zwei Versionen von PRISM: \u00bbEs gab die Einsch\u00e4tzung des BND, dass es sich um zwei Programme handelt. Ob es sich um ein Programm handelt oder um zwei Unterprogramme, das alles wird Gegenstand einer Aufkl\u00e4rung sein. Ich hoffe, dass man das vielleicht auch sogar schon bis zu dieser bevorstehenden Sitzung des Parlamentarischen Kontrollgremiums kl\u00e4ren kann.\u00ab\n\nUnd auf die Frage zu XKeyscore: \u00bbDar\u00fcber habe ich keine Erkenntnisse. Ich w\u00fcrde sagen: Auch dies ist Gegenstand der Er\u00f6rterung im Parlamentarischen Kontrollgremium.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-22-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"22",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"255",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374675280",
         "modified_date":"1374675384",
         "datetime":"22 Jul 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"22 Jul 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "ottb_fWFrKQ":{
         "eid":"ottb_fWFrKQ",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDas ist falsch, das ist Orwell\u00ab",
         "utc_ts":"1374490800",
         "descrptn":"Der ehemalige BND-Chef Hansj\u00f6rg Geiger in der <a href=http:\/\/www.faz.net\/aktuell\/feuilleton\/debatten\/ueberwachung\/nsa-affaere-wer-nicht-frei-kommunizieren-kann-der-fuehrt-kein-freies-leben-12290175.html>FAZ<\/a>:\n\n\u00bbDas ist falsch, das ist Orwell. Die neue m\u00f6gliche Quantit\u00e4t der \u00dcberwachung schafft eine neue Qualit\u00e4t.\u00ab",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"22",
         "hour":"13",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"230",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374658663",
         "modified_date":"1374674592",
         "datetime":"22 Jul 2013 13:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Pullach",
         "lat_lon":"48.0500000,11.5167000",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"22 Jul 2013 13:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "-c-j-u02HEQ":{
         "eid":"-c-j-u02HEQ",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Kann Snowden am Mittwoch den Flughafen verlassen?",
         "utc_ts":"1374508800",
         "descrptn":"Wie die Nachrichtenagentur Reuters heute mitteilt, hofft der russische Anwalt Anatoly Kucherena, dass sein Mandant Edward Snowden am kommenden Mittwoch den Moskauer Flughafen verlassen kann. Der NSA-Whistleblower h\u00e4lt sich seit dem 23. Juni im Transitbereich des Fluhafens auf, weil die U.S.A. seinen Reisepass f\u00fcr ung\u00fcltig erkl\u00e4rt hatte.\n\n<a href=http:\/\/www.gulli.com\/news\/22077-snowden-hofft-flughafen-mittwoch-verlassen-zu-koennen-2013-07-22>Gulli.com<\/a> war am schnellsten mit einer deustchen Version der Meldung.",
         "link":"http:\/\/www.reuters.com\/article\/2013\/07\/22\/us-usa-security-snowden-russia-idUSBRE96L0LF20130722",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b4966211f8389492d3f1d3ba8cdd9da3_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"22",
         "hour":"18",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374515549",
         "modified_date":"1374515549",
         "datetime":"Jul 22, 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Moskau",
         "lat_lon":"55.7512419,37.6184217",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"22 Jul 2013 18:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "ctWe71BQbCY":{
         "eid":"ctWe71BQbCY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbMein Weg zum Ekel\u00ab",
         "utc_ts":"1374577200",
         "descrptn":"Es mag ein wenig einseitig ausschauen, dass ich schon wieder auf einen <a href=www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/sascha-lobo-ueber-die-passivitaet-der-bundesregierung-im-nsa-skandal-a-912534.html>Kommentar in Spiegel Online<\/a> verweise. Aber in den letzten Tagen sind die einfach treffend.\n\nSascha Lobo beschreibt seine sieben Schritte vom Erstaunen bis zum Ekel im gr\u00f6\u00dften Abh\u00f6r- und \u00dcberwachungsskandal der Nachkriegsgeschichte:\n\n\u00bbEdward Snowden enth\u00fcllt mit Prism, dass die \u00dcberwachung des Internets weitreichender ist, als ich je vermutet h\u00e4tte. Ungef\u00e4hr so weitreichend, wie Verschw\u00f6rungstheoretiker behaupteten. Mit dem essentiellen Unterschied, dass nun Beweise vorliegen, gepr\u00fcft von ernsthaften Investigativjournalisten...\n\nUnd zuallererst ekelt mich Angela Merkel daf\u00fcr an, dass unsere Freiheit zwar am Hindukusch verteidigt wird. Aber nicht auf unseren Laptops.\u00ab",
         "link":"www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/sascha-lobo-ueber-die-passivitaet-der-bundesregierung-im-nsa-skandal-a-912534.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"23",
         "hour":"13",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"278",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374631545",
         "modified_date":"1374632132",
         "datetime":"23 Jul 2013 13:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Hamburg",
         "lat_lon":"53.5510846,9.9936818",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"23 Jul 2013 13:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "z0MqQRPp_KY":{
         "eid":"z0MqQRPp_KY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbWir werden belogen und hingehalten\u00ab",
         "utc_ts":"1374584400",
         "descrptn":"Katharina Nocun, politische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Piratenpartei in einem <a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2013-07\/piratenpartei-nocun-interview-nsa-ueberwachung>Interview mit Zeit Online<\/a>:\n\n\u00bbWir werden von Bundesregierung und Innenministerium belogen und hingehalten, wenn es um die Mitwisserschaft deutscher Beh\u00f6rden geht.\u00ab\n\n\u00bbDa sich Ronald Pofalla erst nach \u00fcber sechs Wochen seit Snowdens ersten Ver\u00f6ffentlichungen bem\u00fc\u00dfigt f\u00fchlt, sich zu Wort zu melden, m\u00fcssen wir davon ausgehen, dass die Aufkl\u00e4rung bewusst in die L\u00e4nge gezogen wird. Bis nach dem Wahltermin am 22. September.\u00ab\n\n\u00bbDie gesamte Software der Bundesregierung stammt aus den USA. In den meisten Beh\u00f6rden wird Windows als Betriebssystem genutzt. Jetzt wurde bekannt, dass Microsoft sehr bereitwillig mit der NSA zusammengearbeitet hat. Dagegen kann man sich nicht einmal mit Verschl\u00fcsselung sch\u00fctzen. Ich finde, es ist h\u00f6chste Zeit, in den Beh\u00f6rden endlich auf freie Software mit offenem Quellcode umzustellen, schon aus Sicherheitsgr\u00fcnden.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2013-07\/piratenpartei-nocun-interview-nsa-ueberwachung",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b9c14cbd92816b7c6f59ece7fad2bed0_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"23",
         "hour":"15",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"213",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374632110",
         "modified_date":"1374803427",
         "datetime":"23 Jul 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Hamburg",
         "lat_lon":"53.5510846,9.9936818",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"23 Jul 2013 15:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "R9dIo3FhTOM":{
         "eid":"R9dIo3FhTOM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbIch m\u00f6chte hier auch gar nicht von einer Aff\u00e4re sprechen\u00ab",
         "utc_ts":"1374656400",
         "descrptn":"Die heutige Regierungspressekonferenz war nicht so ergiebig, es ging in der Hauptsache um den anstehenden Termin von Kanzleramtsminister Pofalla vor dem Parlamentarischen Kontrollgremium.\n\nDer stellvertretende Regierungssprecher Streiter: \u00bbIch m\u00f6chte hier auch gar nicht von einer Aff\u00e4re sprechen. Es gab am Wochenende eine Berichterstattung [Anmerkung: gemeint ist dieser <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/spiegel\/print\/index-2013-30.html>Spiegel-Bericht<\/a>], die auch bei Ihnen und im parlamentarischen Raum viele Fragen aufgeworfen hat.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-24-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"24",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"193",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374792765",
         "modified_date":"1374803268",
         "datetime":"24 Jul 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"24 Jul 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "WqJhQlcKQjg":{
         "eid":"WqJhQlcKQjg",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbSafe Harbor\u00ab soll ausgesetzt werden",
         "utc_ts":"1374656400",
         "descrptn":"Die Datenschutzbeauftragten von Bund und L\u00e4ndern werden bis auf weiteres keine neue Genehmigung f\u00fcr Datentransfer im Rahmen des <a href=http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Safe_Harbor>\u00bbSafe Harbor\u00ab-Abkommens<\/a> erteilen. Sie wollen au\u00dferdem pr\u00fcfen, ob die aktuellen Vereinbarungen aufgrund des \u00dcberwachungsskandals auszusetzen sind. Das \u00bbSafe Harbor\u00ab-Abkommen regelt die legale Weitergabe von personenbezogenen Daten in die U.S.A.",
         "link":"http:\/\/www.bfdi.bund.de\/DE\/Home\/homepage_Kurzmeldungen2013\/PMDerDSK_SafeHarbor.html?nn=408908",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/df82e6851d1fead3fbe0eefd6908b0f8_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"24",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"260",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374665392",
         "modified_date":"1374665452",
         "datetime":"24 Jul 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Warschau",
         "lat_lon":"52.2296756,21.0122287",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"24 Jul 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "Fikgs4uEsgU":{
         "eid":"Fikgs4uEsgU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Strengere Kontrolle der NSA abgelehnt",
         "utc_ts":"1374714000",
         "descrptn":"\u00dcberraschend knapp, mit 217 zu 205 Stimmen, hat der U.S.-Kongress einen Gesetzeszusatz abgelehnt, welcher die Rechte der NSA einschr\u00e4nken und den Nachrichtendienst strenger kontrollieren sollte. Den Entwurf hatte der 33-j\u00e4hrige republikanische Abgeordnete Justin Amash eingebracht. Allerdings ging es bei seinem Antrag nur um die Aktiv\u00e4ten der NSA gegen\u00fcber U.S.-B\u00fcrgern bzw. die \u00dcberwachungen innerhalb der U.S.A.",
         "link":"www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nsa-kritiker-scheitern-im-us-repraesentantenhaus-a-912976.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/ebe6f56b720efee26e792c54936e573f_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"25",
         "hour":"3",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"213",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374739821",
         "modified_date":"1374803230",
         "datetime":"25 Jul 2013 3:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"25 Jul 2013 3:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "0cFZZtT-zHM":{
         "eid":"0cFZZtT-zHM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Der Protest w\u00e4chst",
         "utc_ts":"1374760800",
         "descrptn":"32 SchriftstellerInnen haben sich heute in einem <a href=http:\/\/www.faz.net\/aktuell\/feuilleton\/debatten\/ueberwachung\/offener-brief-an-angela-merkel-deutschland-ist-ein-ueberwachungsstaat-12304732.html>offenen Brief an Angela Merkel<\/a> gewandt und die Bundeskanzlerin aufgefordert, den Menschen endlich die Wahrheit \u00fcber die Sp\u00e4hangriffe zu sagen.\n\nIn einem zweiten, von \u00bbDigitale Gesellschaft\u00ab initiierten  <a href=https:\/\/digitalegesellschaft.de\/2013\/07\/breites-bundnis-fordert-konkrete-konsequenzen-aus-abhorskandal>offenen Brief<\/a> sprechen sich die Unterzeichner, darunter der Chaos Computer Club, der Deutsche Journalistenverband, Greenpeace und der Bundesverband der Verbraucherzentralen, \u00bbgegen jede Form anlassloser und unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger \u00dcberwachung aus.\u00ab Sie fordern au\u00dferdem eine \u00bbKonsequente Umsetzung des Grundrechts auf Gew\u00e4hrleistung der Vertraulichkeit und Integrit\u00e4t informationstechnischer System\u00ab und \u00bbdie Offenlegung s\u00e4mtlicher Vertr\u00e4ge, Gesetze und Ma\u00dfnahmen, die die informationelle Selbstbestimmung betreffen\u00ab.\n\nIn einem <a href=https:\/\/www.piratenpartei.de\/2013\/07\/25\/uberwachungsskandal-piraten-fordern-in-offenem-brief-aufklarung-von-merkel>dritten offenen Brief an die Bundeskanzlerin<\/a> schlagen 16 Listenplatz-1-Kandidaten, 16 Landesvorsitzende, vier Fraktionsvorsitzende sowie vier Bundesvorstandsmitglieder der Piratenpartei in die gleiche Kerbe.\n\nDie Piratenpartei wird am kommenden Samstag, 27. Juli, an den in etwa <a href=http:\/\/demonstrare.de\/termine\/27-07-stopwatchingus-deutschlandweite-proteste-gegen-prism-und-tempora>50 St\u00e4dten geplanten Demonstrationen<\/a> teilnehmen. Als \u00bbHighlight\u00ab planen die Piraten eine <a href=https:\/\/www.piratenpartei.de\/2013\/07\/24\/aktion-piraten-entern-merkels-wahlkreis-gegen-uberwachung-am-27-juli-2013>Abschlusskundgebung<\/a> vor Angela Merkels Wahlkreisb\u00fcro in Stralsund.",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/86b398c27a80f662e7effe0c1f1a5b4a_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"25",
         "hour":"16",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"179",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374800218",
         "modified_date":"1374854520",
         "datetime":"25 Jul 2013 16:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Stralsund",
         "lat_lon":"54.2994048,13.0877143",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"25 Jul 2013 16:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "CFL-kXxNGEU":{
         "eid":"CFL-kXxNGEU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA: Es gibt drei PRISM-Programme",
         "utc_ts":"1374768000",
         "descrptn":"Nach einem Bericht der Zeitung \u00bb<a href=http:\/\/www.welt.de\/politik\/deutschland\/article118388381\/Die-NSA-betreibt-drei-Prism-Programme.html>Die Welt\u00ab<\/a> [Achtung: Paywall] betreibt die NSA drei verschiedene \u00dcberwachungs- und Sp\u00e4hprogramme unter dem gleichen Namen PRISM. Dies gehe aus einer geheimen Stellungnahme des Nachrichtendienstes gegen\u00fcber dem Kanzleramt hervor.",
         "link":"http:\/\/www.welt.de\/politik\/deutschland\/article118388381\/Die-NSA-betreibt-drei-Prism-Programme.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/bd7d34242376c815f9001a460777d830_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"25",
         "hour":"18",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"209",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374794615",
         "modified_date":"1374825360",
         "datetime":"25 Jul 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Fort George G. Meade",
         "lat_lon":"39.1137602,-76.7267773",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"25 Jul 2013 18:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "Y0c3T4P7nNw":{
         "eid":"Y0c3T4P7nNw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Kanzleramtsminister Pofalla vor dem PKGr",
         "utc_ts":"1374775200",
         "descrptn":"Kanzleramtsminister Ronald Pofalla hat heute dreieinhalb Stunden vor dem Parlamentarischen Kontrollgremium (PKGr) Rede und Antwort gestanden. Er h\u00e4lt die Vorw\u00fcrfe f\u00fcr ausger\u00e4umt und alle Fragen die deutschen Nachrichtendienste betreffend f\u00fcr gekl\u00e4rt. Zu den Aussp\u00e4h- und \u00dcberwachungsvorw\u00fcrfen durch die NSA wolle er sich nicht weiter \u00e4u\u00dfern und verwies nur auf eine Erkl\u00e4rung der NSA, nach der diese nicht millionenfach die Daten deutscher B\u00fcrger \u00fcberwache.\n\nObwohl als Kanzleramtsminister auch Chefkoordinator der Geheimdienste, hatte sich Pofalla in den vergangenen Wochen auffallend zur\u00fcckgehalten. Da die heutige Sitzung sehr unterschiedlich bewertet wurde, hier Links zu weiteren Berichten:\n\n<a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2013-07\/pofalla-kontrollgremium-nsa>Zeit Online<\/a>\n\n<a href=www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/nsa-affaere-im-pkg-pofalla-nimmt-deutsche-geheimdienste-in-schutz-a-913171.html>Spiegel Online<\/a>\n\n<a href=http:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/inland\/nsa-affaere-parlamentarier-verlangen-weitere-aufklaerung-12305205.html>FAZ<\/a>\n\n<a href=http:\/\/www.tagesschau.de\/inland\/pofalla148.html>Tagesschau<\/a>\n\n\nUnd hier der Link zu einem Reuters-Video:",
         "link":"http:\/\/www.sueddeutsche.de\/politik\/kanzleramtsminister-pofalla-nach-der-sitzung-des-parlamentarischen-kontrollgremiums-des-bundestages-pkg-1.1731156",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/f63b691c4a42134471eb53e8f04a9241_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"25",
         "hour":"20",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"214",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374797142",
         "modified_date":"1374797392",
         "datetime":"25 Jul 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"25 Jul 2013 20:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "zLv3IKe-Hyw":{
         "eid":"zLv3IKe-Hyw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbEs gab schlie\u00dflich auch schon mal die Hitlertageb\u00fccher\u00ab",
         "utc_ts":"1374782400",
         "descrptn":"Die Stunden vor und nach der Anh\u00f6rung haben wieder einige Stilbl\u00fcten und schr\u00e4ge Statements hervorgebracht:\n\nHans-Peter Uhl, innenpolitischer Sprecher der CSU und Mitglied des Parlamentarischen Kontrollgremiums: \u00bbWenn der BND-Chef in der Sitzung das Gegenteil der Berichterstattung behaupten sollte, dann glaube ich dem Beamten und nicht den Pseudo-Enth\u00fcllungen irgendeines Magazins,\u00ab Es habe auch schlie\u00dflich schon mal die Hitler-Tageb\u00fccher gegeben. (Quelle: <a href=http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/pofalla-verspricht-vollstaendige-aufklaerung-der-nsa-affaere-a-913093.html>Spiegel Online<\/a>)\n\nKanzleramtsminister Ronald Pofalla: \u00bbDie Fragen, die die deutschen Nachrichtendienste betreffen, sind alle von mir in einer umfassenden Pr\u00fcfung gekl\u00e4rt worden.\u00ab \n\n\u00bbDer Datenschutz wird von den deutschen Nachrichtendiensten zu 100 Prozent eingehalten.\u00ab (Quelle: <a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2013-07\/pofalla-kontrollgremium-nsa>Zeit Online<\/a>)\n\nHans-Christian Str\u00f6bele (B\u00fcndnis 90\/Die Gr\u00fcnen und Mitglied im PKGr): \u00bbHerr Prism ist ein wichtiger Zeuge.\u00ab Und er wolle diesem \"Herrn Prism\" gerne ein paar Fragen stellen. (Quelle: <a href=www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/nsa-affaere-im-pkg-pofalla-nimmt-deutsche-geheimdienste-in-schutz-a-913171.html>Spiegel Online<\/a>)\n\nUnd zum Abschluss seri\u00f6sere Worte von Bundespr\u00e4sident Joachim Gauck: \u00bbDie NSA-Aff\u00e4re beunruhigt mich sehr.\u00ab Au\u00dferdem zollte er Edward Snowden Respekt: \u00bbWer sie [Anmerkung: die Informationen] an die \u00d6ffentlichkeit bringt und dabei aus Gewissensgr\u00fcnden handelt, der verdient Respekt.\u00ab (Quelle: <a href=http:\/\/www.pnp.de\/nachrichten\/politik\/878750_Gauck-im-PNP-Interview-Die-NSA-Affaere-beunruhigt-mich-sehr.html>Passauer Neue Presse<\/a>)\n",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"25",
         "hour":"22",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"184",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374802573",
         "modified_date":"1374825752",
         "datetime":"25 Jul 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"25 Jul 2013 22:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "3cOumKldHEQ":{
         "eid":"3cOumKldHEQ",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbWahnhafte Z\u00fcge\u00ab",
         "utc_ts":"1374940800",
         "descrptn":"Der ehemalige Bundesinnenminister Otto Schily im Gespr\u00e4ch mit dem Spiegel:\n\n\u00bbLaw and Order sind sozialdemokratische Werte.\u00ab\n\n\u00bbDie Furcht vor dem Staat tr\u00e4gt teilweise wahnhafte Z\u00fcge.\u00ab",
         "link":"www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/nsa-ex-innenminister-schily-haelt-furcht-vor-ueberwachung-fuer-paranoid-a-913507.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"27",
         "hour":"18",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374957450",
         "modified_date":"1374957450",
         "datetime":"Jul 27, 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Hamburg",
         "lat_lon":"53.5510846,9.9936818",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"27 Jul 2013 18:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "_b9Rl6e3jMY":{
         "eid":"_b9Rl6e3jMY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Demos gegen \u00dcberwachung",
         "utc_ts":"1374948000",
         "descrptn":"#StopWatchingUs: Mehr als 10.000 Menschen haben heute trotz br\u00fctender Hitze in etwa 30 St\u00e4dten gegen den \u00dcberwachungswahn demonstriert. Hier eine kleine Auswahl an Links zu Medienberichten:\n\n<a href=http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/10-000-menschen-protestieren-gegen-nsa-ueberwachung-a-913513.html>Spiegel Online<\/a>\n\n<a href=http:\/\/www.sueddeutsche.de\/politik\/deutschlandweite-proteste-gegen-spaehprogramme-aus-respekt-und-wut-1.1732285>S\u00fcddeutsche Zeitung Online<\/a>\n\n<a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2013-07\/Datenschutz-Ueberwachung-Protest>Zeit Online<\/a>",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6828a2b20e29463eb41fade13a510ee7_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"27",
         "hour":"20",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"172",
         "hash":"",
         "creation_date":"1374958404",
         "modified_date":"1374960445",
         "datetime":"27 Jul 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin, Hamburg, Frankfurt, M\u00fcnchen, K\u00f6ln, Ulm",
         "lat_lon":"48.4042981,9.9793490",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"27 Jul 2013 20:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "jDl2vGkVnZU":{
         "eid":"jDl2vGkVnZU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Bundesregierung hat \u00dcberwachung erlaubt?",
         "utc_ts":"1375210800",
         "descrptn":"Nach einem Bericht des ZDF-Magazins Frontal21 wurden \u00fcber 200 U.S.-Unternehmen von der Bundesregierung mit Sonderrechten f\u00fcr \u00dcberwachungs- und Aussp\u00e4haktionen in Deutschland ausgestattet. Laut Frontal21 habe es bereits 2003 eine \u00dcbereinkunft zwischen dem deutschen Au\u00dfenministerium und der US-Botschaft  gegeben. Dem Magazin liegt au\u00dferdem ein Regierungspapier aus dem Jahr 2011 vor.",
         "link":"http:\/\/www.heute.de\/Spionage-Offiziell-erlaubt-29086038.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/ba735cd3a9243b745fed4c5ee4c1c33f_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"30",
         "hour":"21",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375347386",
         "modified_date":"1375347397",
         "datetime":"30 Jul 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Frankfurt",
         "lat_lon":"50.1109221,8.6821267",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"30 Jul 2013 21:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "4jqipI7FprY":{
         "eid":"4jqipI7FprY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbDar\u00fcber m\u00fcsste ich mich schlau machen\u00ab",
         "utc_ts":"1375261200",
         "descrptn":"In der heutigen Regierungspressekonferenz ging es haupts\u00e4chlich um den gestrigen Bericht von Frontal21 (ZDF).\n\nZusatzfrage: \u00bbK\u00f6nnen Sie noch sagen, was in diesem Zusammenhang \u201eanalytische Aktivit\u00e4ten\u201c sind?\u00ab\n\nFischer (Ausw\u00e4rtiges Amt): \u00bbIch m\u00fcsste mich noch einmal schlau machen, aber letztlich ist es so, dass es hierbei um technisch-milit\u00e4rische Dienstleistungen geht, die im Rahmen des Truppenstatuts m\u00f6glich sind...\u00ab\n\n\u00bb...Zum einen geht es sozusagen um technisch-milit\u00e4rische Dienstleistungen - das hatte ich ja erw\u00e4hnt -, und dabei geht es vor allem um die Befreiung von gewerberechtlichen Genehmigungen durch Beh\u00f6rden der L\u00e4nder und Kommunen.\u00ab\n\nZusatzfrage: \u00bbWas sind \u201emilit\u00e4risch-technische Dienstleistungen\u201c? Umfasst das Spionage, Gegenspionage, Kryptierger\u00e4te oder Dechiffrierger\u00e4te? Was ist das?\u00ab\n\nFischer: \u00bbDar\u00fcber m\u00fcsste ich mich, wie gesagt, schlau machen, und dann w\u00fcrde ich mich noch einmal bei Ihnen melden.\u00ab\n",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/07\/2013-07-31-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"31",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375474495",
         "modified_date":"1375474558",
         "datetime":"31 Jul 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"31 Jul 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "2yr3YmAd-IE":{
         "eid":"2yr3YmAd-IE",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"XKeyscore: \u00bbUnbegrenzter Zugriff\u00ab",
         "utc_ts":"1375279200",
         "descrptn":"Glenn Greenwald hat im Guardian eine vollst\u00e4ndige Pr\u00e4sentation zu \u00bbXKeyscore\u00ab ver\u00f6ffentlicht. Von den <a href=http:\/\/www.theguardian.com\/world\/interactive\/2013\/jul\/31\/nsa-xkeyscore-program-full-presentation>32 Folien<\/a> sind allerdings drei geschw\u00e4rzt. Laut Pr\u00e4sentation hat die NSA so gut wie unbegrenzten Zugriff auf weltweite Internetkommunikation.\n\n<a href=http:\/\/www.tagesschau.de\/ausland\/nsa170.html>Tagesschau.de<\/a>\n\n<a href=https:\/\/netzpolitik.org\/2013\/xkeyscore-nsa-programm-sammelt-beinahe-alles-was-ein-nutzer-im-internet-tut>Netzpolitik.org<\/a>\n\n<a href=www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/neue-nsa-dokumente-bekraeftigen-vorwuerfe-gegen-geheimdienste-a-914160.html>Spiegel Online<\/a>",
         "link":"http:\/\/www.theguardian.com\/world\/2013\/jul\/31\/nsa-top-secret-program-online-data",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/d2cbcb623f8e6863683a883de795f19d_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"7",
         "day":"31",
         "hour":"16",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375348222",
         "modified_date":"1375351694",
         "datetime":"31 Jul 2013 16:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"31 Jul 2013 16:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "r8JPlXYCErI":{
         "eid":"r8JPlXYCErI",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDie Terroristen haben gewonnen\u00ab",
         "utc_ts":"1375347600",
         "descrptn":"Michele Marsching, Mitglied der Piraten-Fraktion im Landtag NRW hat anl\u00e4sslich der Anti-Prismdemo in Stralsund kommentiert:\n\n\u00bbPl\u00f6tzlich wurde mir etwas klar, von dem ich vorher auch nur ein schmuddeliges und diffuses Gef\u00fchl hatte: Die Terroristen haben gewonnen. Sie haben ihr Ziel erreicht...\n\n..Die Menschen haben inzwischen aufgegeben. Ja dann werden wir eben \u00fcberwacht, dann ist halt die Abteilung Horch & Guck an jeder Ecke. Merkel, Friedrich und Co. schaffen mit jedem neuen Gesetz ein best\u00e4ndiges Gef\u00fchl der Unsicherheit. Wir werden schon lange mit Angst regiert, aber jetzt ist diese sogar in den K\u00f6pfen derjenigen angekommen, die sich bislang gewehrt h\u00e4tten! Der Frosch im Wasserglas ist langsam gekocht worden.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.marsching.de\/2013\/08\/01\/die-terroristen-haben-gewonnen\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"1",
         "hour":"11",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375348713",
         "modified_date":"1375348713",
         "datetime":"Aug 1, 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Weeze",
         "lat_lon":"51.6266679,6.1968442",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 1 Aug 2013 11:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "WTNixQjsDXo":{
         "eid":"WTNixQjsDXo",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Edward Snowden verl\u00e4sst Flughafen Moskau",
         "utc_ts":"1375362000",
         "descrptn":"Nach mehr als einem Monat hat Edward Snowden den Transitbereich des Moskauer Flughafens verlassen. Dies melden die Nachrichtenagenturen Reuters und Interfax. Laut Anatoli Kutscherena, seinem russischen Anwalt, h\u00e4lt sich der NSA-Whistleblower nun an einem \u00bbsicheren und geheimen Ort\u00ab auf. Snowden habe f\u00fcr ein Jahr vorl\u00e4ufiges Asyl in Russland erhalten, erl\u00e4uterte Kutscherena weiter.",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nsa-enthueller-snowden-darf-moskauer-flughafen-verlassen-a-914322.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b4966211f8389492d3f1d3ba8cdd9da3_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"1",
         "hour":"15",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375362226",
         "modified_date":"1375362226",
         "datetime":"Aug 1, 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Moskau",
         "lat_lon":"55.7512419,37.6184217",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 1 Aug 2013 15:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "op8czpMyQb8":{
         "eid":"op8czpMyQb8",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"100 Millionen Pfund von der NSA an das GCHQ",
         "utc_ts":"1375369200",
         "descrptn":"Nach einem weiteren Exklusivbericht des Guardian hat die NSA in den vergangenen drei Jahren mehr als 100 Millionen Pfund an den britischen Geheimdienst GCHQ gezahlt und daf\u00fcr auch ein \u00bbReturn on Investment\u00ab erwartet.  Das GCHQ betreibt unter anderem das (zur Zeit *hust*) umfangreichste Aussp\u00e4hprogramm Tempora.\n\nHier ein Link zu einem ausf\u00fchrlicheren deutschsprachigen Bericht:\n\n<a href=https:\/\/netzpolitik.org\/2013\/nsa-erkauft-sich-die-dienste-des-gchq>Netzpolitik.org<\/a>",
         "link":"http:\/\/www.theguardian.com\/uk-news\/2013\/aug\/01\/nsa-paid-gchq-spying-edward-snowden",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/a78f5ba278c6dfcc9c655286dd97155b_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"1",
         "hour":"17",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"14434",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375400258",
         "modified_date":"1375400307",
         "datetime":" 1 Aug 2013 17:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 1 Aug 2013 17:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "6mm87OD6JZ0":{
         "eid":"6mm87OD6JZ0",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"TK-Firmen arbeiten mit GCHQ zusammen",
         "utc_ts":"1375387200",
         "descrptn":"Die S\u00fcddeutsche Zeitung und der NDR berichten \u00fcber die Zusammenarbeit von sieben Telekommunikationsfirmen mit dem britischen Geheimdienst GCHQ:\n\nVerizon Business, Codename: Dacron, British Telecommunications (\"Remedy\"), Vodafone Cable (\"Gerontic\"), Global Crossing (\"Pinnage\"), Level 3 (\"Little\"), Viatel (\"Vitreous\") und Interoute (\"Streetcar\").\n\n\u00bbLevel 3\u00ab fand auch Erw\u00e4hnung im Frontal21-Bericht (ZDF) vom 30.07.2013. Nach Unterlagen, die der S\u00fcddeutschen Zeitung und dem NDR vorliegen, entwickeln diese Unternehmen auch teilweise eigene Sp\u00e4hsoftware und w\u00fcrden daf\u00fcr vom GCHG bezahlt.\n\n<a href=http:\/\/www.tagesschau.de\/ausland\/geheimdienste114.html>Tagesschau.de<\/a>\n\n<a href=http:\/\/www.sueddeutsche.de\/digital\/internet-ueberwachung-snowden-enthuellt-namen-der-spaehenden-telekomfirmen-1.1736791>S\u00fcddeutsche Online<\/a>",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/c3a7fd1eebaf5565c30085f5ec728851_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"1",
         "hour":"22",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"13073",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375475398",
         "modified_date":"1375475458",
         "datetime":" 1 Aug 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 1 Aug 2013 22:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "VgcSsEU6bCM":{
         "eid":"VgcSsEU6bCM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"BND gibt massenhaft Verbindungsgdaten an NSA",
         "utc_ts":"1375545600",
         "descrptn":"Nach einem Bericht des Spiegel 32\/2013 leitet der Bundesnachrichtendienst (BND) massenhaft ausgesp\u00e4hte Kommunkationsdaten aus Deutschland an die National Security Agency (NSA) weiter. ",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/bnd-leitet-laut-spiegel-massenhaft-metadaten-an-die-nsa-weiter-a-914682.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/561b76c0f764600e91fec563308a2cff_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"3",
         "hour":"18",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"10885",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375612354",
         "modified_date":"1375612375",
         "datetime":" 3 Aug 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Pullach",
         "lat_lon":"48.0500000,11.5167000",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 3 Aug 2013 18:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "obrT_teqSF8":{
         "eid":"obrT_teqSF8",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbdas habe ich jetzt alles gelernt\u00ab",
         "utc_ts":"1375693200",
         "descrptn":"Thema der heutigen Regierungspressekonferenz: \u00bbZusammenarbeit von BND und NSA\u00ab (also wieder mal bezogen auf einen aktuellen Spiegel-Bericht)\n\nDer stellvertretende Regierungssprecher Streiter: \u00bbEr (der BND) hat klargestellt, dass er keine Verbindungsdaten deutscher Staatsb\u00fcrger weitergeleitet hat.Deutsche Telekommunikationsverkehre und deutsche Staatsangeh\u00f6rige sind von dieser Erfassung nicht betroffen.\u00ab \n\nWieduwilt (Sprecher des BMJ): \u00bbIch habe keine Auflistung dar\u00fcber, welche Vereinbarungen dem Bundesjustizministerium bekannt sind und welche nicht.\u00ab\n\nStreiter auf eine Frage zu den vom Spiegel erw\u00e4hnten 500 Mio Datens\u00e4tzen pro Monat: \u00bbAlso nur einmal - das habe ich jetzt alles gelernt - zur Information: Wenn Sie jetzt irgendwo mit einem Handy telefonieren, dann ist das nicht ein Datensatz, sondern dann sind das schon ganz viele Datens\u00e4tze, n\u00e4mlich zum Verbindungsaufbau, zum Verbindungsabbau usw. usw. usw...Es bleibt dabei: Im Jahr 2012 wurden lediglich zwei Datens\u00e4tze, die eine Person betreffen, weitergeleitet.\u00ab\n\nStreiter: \u00bbVon 500 Millionen deutschen Verbindungsdaten wissen wir gar nichts. Wir haben einige Fragen an die Amerikaner geschickt. Wir harren der Antwort.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/08\/2013-08-05-reg-pk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"5",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"710",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375787946",
         "modified_date":"1376958119",
         "datetime":" 5 Aug 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 5 Aug 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "nVlNg4fkhHA":{
         "eid":"nVlNg4fkhHA",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK de luxe: \u00bbBisher! - Genau! - Richtig!\u00ab",
         "utc_ts":"1375696800",
         "descrptn":"Nochmal aus der RPK. Das ist so gut, das ist Comedy pur und verdient einen eigenen Eintrag:\n\nZusatzfrage: \u00bbWer sch\u00fctzt denn meine Daten als deutscher B\u00fcrger davor, dass der amerikanische Geheimdienst in Deutschland oder in Europa darauf zugreift, wenn nicht die Bundesregierung? Soll ich da selbst vorgehen? Das ist doch Ihre Aufgabe, oder?\u00ab\n \nStellvertretender Regierungssprecher Streiter: \u00bbJa, aber im Moment ist ja noch gar nicht erwiesen, dass Ihre Daten irgendwo gelandet sind, wo sie nicht hingeh\u00f6ren.\u00ab\n \nZusatzfrage: \u00bbM\u00fcsste ich Ihnen das nachweisen?\u00ab\n \nSRS Streiter: \u00bbDas m\u00fcssen Sie mir gar nicht nachweisen.\u00ab\n \nZusatz: \u00bbDer Verdacht steht doch seit sechs Wochen im Raum, und Sie sagen seit sechs Wochen, dass Sie keine Erkenntnisse dar\u00fcber haben.\u00ab\n \nSRS Streiter: \u00bbBisher!\u00ab\n \nZusatz: \u00bbGenau.\u00ab\n \nSRS Streiter: \u00bbRichtig. Vielleicht wird sich das ja einmal \u00e4ndern.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/08\/2013-08-05-reg-pk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"5",
         "hour":"12",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"-1804",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375788248",
         "modified_date":"1376957986",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "datetime":" 5 Aug 2013 12:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 5 Aug 2013 12:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "wyRDg4OokR4":{
         "eid":"wyRDg4OokR4",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Strafanzeige gegen unbekannt",
         "utc_ts":"1375729200",
         "descrptn":"Wolfgang Dudda, Mitglied der Piraten-Fraktion im Landtag Schleswig-Holstein, hat heute eine Strafanzeige gegen unbekannt eingereicht.\n\nDetails dazu bei <a href=https:\/\/www.lawblog.de\/index.php\/archives\/2013\/08\/05\/deutsche-tatorte>Udo Vetter<\/a>",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b9c14cbd92816b7c6f59ece7fad2bed0_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"5",
         "hour":"21",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"6342",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375964900",
         "modified_date":"1375966269",
         "datetime":" 5 Aug 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Kiel",
         "lat_lon":"54.3232927,10.1227652",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 5 Aug 2013 21:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "A0EDPOtnX8I":{
         "eid":"A0EDPOtnX8I",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: Steinmeier segnete 2002 eine Kooperation BND-NSA ab",
         "utc_ts":"1375866000",
         "descrptn":"Auf der heutigen Regierungspressekonferenz gab der stellvertretende Regierungssprecher Streiter folgendes bekannt:\n\n\u00bbAm 28. April 2002 wurde ein \u201eMemorandum of Agreement\u201d zwischen dem BND und der NSA zur zuk\u00fcnftigen Zusammenarbeit \u00fcber die Einrichtung einer gemeinsamen sogenannten SIGINT-Stelle in Bad Aibling geschlossen, also eine gemeinsame Stelle f\u00fcr die geheimdienstliche Gewinnung von Informationen aus Signalen. - Das ist sozusagen die w\u00f6rtliche \u00dcbersetzung dieses Fachbegriffs SIGINT.\n\nDieses Dokument ist bis heute die Grundlage f\u00fcr die Zusammenarbeit zwischen BND und NSA in Bad Aibling. Dieses Abkommen geht zur\u00fcck auf eine Grundsatzentscheidung des damaligen Chefs des Bundeskanzleramtes Frank-Walter Steinmeier.\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/08\/2013-08-07-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/f301ff939013b34e4f124cf96385f213_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"7",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"710",
         "hash":"",
         "creation_date":"1375965262",
         "modified_date":"1376958095",
         "datetime":" 7 Aug 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 7 Aug 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "llLfPKwZS3U":{
         "eid":"llLfPKwZS3U",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbKomplize bei Verbrechen gegen das amerikanische Volk\u00ab",
         "utc_ts":"1376031600",
         "descrptn":"Der E-Mail Provider Lavabit hat seinen Dienst eingestellt, offensichtlich auf Druck U.S.-amerikanischer Beh\u00f6rden. Lavabit bot eine besondere End-to-End-Verschl\u00fcsselung an und wurde auch von Edward Snowden genutzt. Auf der Webseite des Unternehmens schreibt der Gr\u00fcnder Ladar Levison:\n\n\u00bbI have been forced to make a difficult decision: to become complicit in crimes against the American people or walk away from nearly ten years of hard work by shutting down Lavabit. After significant soul searching, I have decided to suspend operations...\n\nThis experience has taught me one very important lesson: without congressional action or a strong judicial precedent, I would _strongly_ recommend against anyone trusting their private data to a company with physical ties to the United States.\u00ab\n\nLevison wurde offensichtlich auch verboten, die Gr\u00fcnde f\u00fcr das Schlie\u00dfen seines Dienstes genau darzulegen.\n\nHier noch ein deutscher Artikel dazu bei <a href=http:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/amerika\/nsa-affaere-snowdens-mailanbieter-stellt-arbeit-ein-12474935.html>FAZ Online<\/a>",
         "link":"http:\/\/lavabit.com\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/bb81f97b7d63f6f6435114886f98ba24_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"9",
         "hour":"9",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"5665",
         "hash":"",
         "creation_date":"1376034610",
         "modified_date":"1376035695",
         "datetime":" 9 Aug 2013 9:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 9 Aug 2013 9:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "rUYT9HQOfUg":{
         "eid":"rUYT9HQOfUg",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbDie NSA h\u00e4lt sich an alle Abkommen\u00ab",
         "utc_ts":"1376312400",
         "descrptn":"Kanzleramtsminister Pofalla hat nach der Sitzung des Parlamentarischen Kontrollgremiums ein Pressestatement abgegeben.\n\nInhaltliche Aufbereitung folgt noch.",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/08\/2013-08-12-pofalla.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/335066027bf399d75e784b18abca06a7_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"12",
         "hour":"15",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"710",
         "hash":"",
         "creation_date":"1376397755",
         "modified_date":"1376958075",
         "datetime":"12 Aug 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"12 Aug 2013 15:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "tEYaybzWPGE":{
         "eid":"tEYaybzWPGE",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA verletzt tausendfach die Rechte von U.S:-B\u00fcrgern",
         "utc_ts":"1376629200",
         "descrptn":"Nach einem Bericht der Washington Post hat der Geheimdienst NSA tausendfach pro Jahr U.S.-Gesetze gebrochen und U.S.-amerikanische Staatssb\u00fcrger abgeh\u00f6rt und \u00fcberwacht. Kurios ist eine ver\u00f6ffentlichte Begr\u00fcndung f\u00fcr die Verst\u00f6\u00dfe: man habe zum Beispiel die Telefonvorwahl von Washington D.C. mit der von \u00c4gypten verwechselt.\n\nHier ein Bericht der <a href=http:\/\/www.sueddeutsche.de\/politik\/ueberwachung-in-den-usa-geheimdienst-nsa-soll-tausendfach-datenschutz-verletzt-haben-1.1747349>S\u00fcddeutschen Online<\/a> dazu.",
         "link":"http:\/\/www.washingtonpost.com\/world\/national-security\/nsa-broke-privacy-rules-thousands-of-times-per-year-audit-finds\/2013\/08\/15\/3310e554-05ca-11e3-a07f-49ddc7417125_story.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/5958f8943cc41089b837f780f0ca3961_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"16",
         "hour":"7",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1376956119",
         "modified_date":"1376956119",
         "datetime":"Aug 16, 2013 07:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"16 Aug 2013 7:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "mgmnAAuMiIc":{
         "eid":"mgmnAAuMiIc",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbWir leben in einem postdemokratischen System\u00ab",
         "utc_ts":"1376859600",
         "descrptn":"In der ARD-Sendung <a href=http:\/\/www.daserste.de\/information\/wissen-kultur\/ttt\/sendung\/hr\/sendung_vom_18082013-102.html>Titel, Thesen, Temperamente<\/a> haben sich Hans Magnus Enzensberger und Frank Schirrmacher mit ziemlich drastischen Worten zur \u00dcberwachungsaff\u00e4re ge\u00e4u\u00dfert.\n\n(Leider noch nicht auf Youtube verf\u00fcgbar)",
         "link":"http:\/\/www.daserste.de\/information\/wissen-kultur\/ttt\/sendung\/hr\/sendung_vom_18082013-102.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/326e016776b411fe3c1571d4eee45774_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"18",
         "hour":"23",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1376957936",
         "modified_date":"1376957936",
         "datetime":"Aug 18, 2013 23:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Frankfurt am Main",
         "lat_lon":"50.1109221,8.6821267",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"18 Aug 2013 23:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "j44XrDCuVLc":{
         "eid":"j44XrDCuVLc",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Lebensgef\u00e4hrte von Greenwald festgehalten und verh\u00f6rt",
         "utc_ts":"1376866800",
         "descrptn":"Der braslianische Lebensgef\u00e4hrte des Enth\u00fcllungsjournalisten Glenn Greenwald wurde neun Stunden am Londoner Flughafen Heathrow festgehalten und verh\u00f6rt. Auf Grundlage des \u00bbTerrorism Act 2000\u00ab konfiszierten die britischen Beh\u00f6rden au\u00dferdem seine mitgef\u00fchrten elektronischen Ger\u00e4te.\n\nDas schreibt <a href=www.spiegel.de\/politik\/ausland\/partner-von-snowden-vertrautem-in-heathrow-festgehalten-a-917248.html>Spiegel Online<\/a>.",
         "link":"http:\/\/www.theguardian.com\/world\/2013\/aug\/18\/glenn-greenwald-guardian-partner-detained-heathrow",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/a601676dd43633e28fe276341f2f81fd_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"19",
         "hour":"1",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1376956574",
         "modified_date":"1376956574",
         "datetime":"Aug 19, 2013 01:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Heathrow",
         "lat_lon":"51.4723800,-0.4509400",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"19 Aug 2013 1:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "688lS39hpas":{
         "eid":"688lS39hpas",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbIm Westen nichts Neues\u00ab",
         "utc_ts":"1376920800",
         "descrptn":"Kanzleramtsminister Pofalla hat nach der heutigen Sitzung des Parlamentarischen Kontrollgremiums ein weiteres Pressestatement abgegeben: \u00bbZun\u00e4chst m\u00f6chte ich betonen, dass sich an den Ergebnissen aus der vergangenen Woche, die ich ja hier an dieser Stelle vorgetragen habe, nichts ge\u00e4ndert hat.\u00ab\n\nDer Titel ist ein Kommentar von mir. Hier noch einige Artikel diverser Zeitungen: \n\n<a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/deutschland\/2013-08\/nsa-kontrollgremium-pofalla>Zeit Online<\/a>\n\n<a href=http:\/\/www.tagesschau.de\/inland\/nsa-affaere126.html>Tagesschau.de<\/a>\n\n<a href=www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/nsa-affaere-pofalla-will-bundestag-einsicht-in-dokumente-gewaehren-a-917429.html>Spiegel Online<\/a>\n",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/08\/2013-08-19-pofalla.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/5b7817dde4bbc58c16ffde26db7238d8_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"19",
         "hour":"16",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"710",
         "hash":"",
         "creation_date":"1376957182",
         "modified_date":"1376958151",
         "datetime":"19 Aug 2013 16:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"19 Aug 2013 16:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "3Ff84D1_FOk":{
         "eid":"3Ff84D1_FOk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbthe danger that all reporters now face\u00ab",
         "utc_ts":"1376949600",
         "descrptn":"Alan Rusbridger, der Chefredakteur des Guardian, hat in seiner Kolumne eher beil\u00e4ufig beschrieben, wie der britische Geheimdienst in den vergangenen Wochen Druck auf das Blatt ausge\u00fcbt hat. Die Geschichte gipfelt in einer Schilderung der Zerst\u00f6rung von Festplatten und eines Notebooks, zu dem der Guardian nach eigenen Angaben von Regierungsbeh\u00f6ren gezwungen wurde.\n\nHier ein Artikel in <a href=http:\/\/www.zeit.de\/politik\/ausland\/2013-08\/guardian-greenwald-miranda>Zeit Online<\/a> zum Thema.",
         "link":"http:\/\/www.theguardian.com\/commentisfree\/2013\/aug\/19\/david-miranda-schedule7-danger-reporters",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/f8e3b972041b007be18808bf23d1ec96_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"20",
         "hour":"0",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377003012",
         "modified_date":"1377003012",
         "datetime":"Aug 20, 2013 0:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"20 Aug 2013 0:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "_eVZrgBHr9c":{
         "eid":"_eVZrgBHr9c",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"S\u00fcddeutsche: \u00bbAngriff auf die Aufkl\u00e4rer\u00ab",
         "utc_ts":"1376985600",
         "descrptn":"Ein Kommentar von Stefan Pl\u00f6chinger (S\u00fcddeutsche Zeitung):\n\n\u00bbVerh\u00f6r auf dem Flughafen, zerschmetterte Festplatten im Redaktionskeller: Wie die britische Regierung mit dem \"Guardian\" umgeht, ist einer westlichen Regierung unw\u00fcrdig. Die Vorg\u00e4nge belegen, was der \u00dcberwachungsskandal um den Whistleblower Edward Snowden schon nahegelegt hat - Journalismus wird in seiner Substanz attackiert...\u00ab ",
         "link":"http:\/\/www.sueddeutsche.de\/medien\/druck-auf-guardian-nach-snowden-enthuellungen-angriff-auf-die-aufklaerer-1.1750065",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"20",
         "hour":"10",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1376991736",
         "modified_date":"1376991736",
         "datetime":"Aug 20, 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"M\u00fcnchen",
         "lat_lon":"48.1367203,11.5767540",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"20 Aug 2013 10:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "nmdr8hyTGvc":{
         "eid":"nmdr8hyTGvc",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbKein Wort der Entschuldigung\u00ab",
         "utc_ts":"1376996400",
         "descrptn":"Udo Vetter, bekannter Blogger und Rechtsanwalt, kommentiert die Festsetzung von David Miranda auf dem Londoner Flughafen Heathrow:\n\n\u00bb...Verst\u00f6rend ist das alles vor allem, weil von den britischen Beh\u00f6rden nicht ein Wort der Entschuldigung \u00fcber die Lippen kommt. Im Gegenteil, sie f\u00fchlen sich im Recht. Dabei berufen sie sich auf die Antiterrorgesetze im Land...\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.lawblog.de\/index.php\/archives\/2013\/08\/20\/voreilig-festgelegt\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"20",
         "hour":"13",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377332671",
         "modified_date":"1377332671",
         "datetime":"Aug 20, 2013 13:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"D\u00fcsseldorf",
         "lat_lon":"51.2277411,6.7734556",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"20 Aug 2013 13:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "GqDgkh251yw":{
         "eid":"GqDgkh251yw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA h\u00f6rt drei Viertel des inl\u00e4ndischen Internetverkehrs ab?",
         "utc_ts":"1377064800",
         "descrptn":"Nach Angaben des Wall Street Journal kann dier Geheimdienst NSA drei Viertel des U.S.-Internetverkehrs abh\u00f6ren. Damit versto\u00dfe die NSA wahrscheinlich massiv gegen U.S.-amerikanische Gesetze.",
         "link":"www.wsj.de\/article\/SB10001424127887324108204579025891815115028.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/e197030bfd5bda7c87ce3571aeaf93a6_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"21",
         "hour":"8",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"262",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377333055",
         "modified_date":"1377338478",
         "datetime":"21 Aug 2013 8:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"21 Aug 2013 8:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "IsLCyPXR4XY":{
         "eid":"IsLCyPXR4XY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbKeine Antwort ist auch eine Antwort\u00ab",
         "utc_ts":"1377072000",
         "descrptn":"Netzpolitik.org hat die Antworten auf eine Kleine Anfrage der SPD im Bundestag analyiert. Von 115 Fragen habe die Bundesregierung aus \u00bbGeheimhaltungsgr\u00fcnden\u00ab 27 nur teilweise oder gar nicht \u00f6ffentlich beantwortet.",
         "link":"http:\/\/netzpolitik.org\/2013\/internetueberwachung-worauf-die-bundesregierung-nicht-oeffentlich-antworten-will\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/5fa401e8803ed788a81fb8f3244df9ac_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"21",
         "hour":"10",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377333418",
         "modified_date":"1377333418",
         "datetime":"Aug 21, 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"21 Aug 2013 10:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "yy9QX3a0_UM":{
         "eid":"yy9QX3a0_UM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbGro\u00dfbritannien ist ein Land der Freiheit\u00ab",
         "utc_ts":"1377075600",
         "descrptn":"Zusatzfrage: Es gibt ja konkrete Hinweise darauf, dass sich Herr Cameron da - auch im Vorfeld dieser Aktion beim \u201eGuardian\u201c - pers\u00f6nlich eingeschaltet hat. W\u00fcrden Sie sagen, dass das bei uns in Deutschland absolut undenkbar ist?\n\nZweitens. Der Menschenrechtsbeauftragte L\u00f6ning hat gesagt, damit sei eine rote Linie \u00fcberschritten. Das sind starke Worte. Gibt es vor dem Hintergrund dieser Einsch\u00e4tzung m\u00f6glicherweise den Bedarf, bilateral einmal nachzufragen, was da passiert ist und wie es um das Presserecht in Gro\u00dfbritannien, einem wichtigen EU-Partner, bestellt ist?\n\nRegierungssprecher Seibert: Gro\u00dfbritannien ist ein Land der Freiheit, der Demokratie, und ein Land mit einer extrem lebendigen Presselandschaft. Genau deshalb wird dieses wichtige Thema dort jetzt so intensiv diskutiert - wie es auch richtig ist. Wie gesagt, ich glaube, dazu braucht es kein Zutun durch den Regierungssprecher in Deutschland.",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/08\/2013-08-21-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"21",
         "hour":"11",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378383821",
         "modified_date":"1378383821",
         "datetime":"Aug 21, 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"21 Aug 2013 11:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "td-4bijSiuw":{
         "eid":"td-4bijSiuw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA verst\u00f6\u00dft gegen U.S.-Verfassung",
         "utc_ts":"1377147600",
         "descrptn":"Nach einem jetzt ver\u00f6ffentlichten Urteil eines U.S.-Geheimgerichts aus 2011 hat die NSA drei Jahre lang gegen die Verfassung versto\u00dfen, weil der Geheimdienst ohne individuelle Gerichtsbeschl\u00fcsse systematisch Kommunikationsdaten von Inl\u00e4ndern gesammelt habe.",
         "link":"www.wsj.de\/article\/SB10001424127887324619504579027862333058526.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/dfeee26a881650e6d137c9545755e7ed_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"22",
         "hour":"7",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377333962",
         "modified_date":"1377333962",
         "datetime":"Aug 22, 2013 07:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"22 Aug 2013 7:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "5YVSrZ1Wktw":{
         "eid":"5YVSrZ1Wktw",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA bezahlte an PRISM beteiligte IT-Provider ",
         "utc_ts":"1377270000",
         "descrptn":"The Guardian ver\u00f6ffentlicht Dokumente aus denen hervorgeht, dass der U.S.-Geheimdienst NSA die am PRISM-Programm beteiligten Provider mit Millionenbetr\u00e4gen entsch\u00e4digt hat.\n\nYahoo hat die Zahlungen mittlerweile best\u00e4tigt. (Quelle: <a href=http:\/\/www.zeit.de\/gesellschaft\/zeitgeschehen\/2013-08\/nsa-kooperation-internetfirmen>Zeit Online<\/a>)\n\n[Kommentar]: Es lohnt sich, in diesem Zusammenhang mal die Statements der Provider vom 7. Juni zu lesen (sind auch hier auf der Timeline).",
         "link":"http:\/\/www.theguardian.com\/world\/2013\/aug\/23\/nsa-prism-costs-tech-companies-paid",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/10742a9e9bbc23a3b8047bc46d6d4354_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"23",
         "hour":"17",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"262",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377334367",
         "modified_date":"1377338420",
         "datetime":"23 Aug 2013 17:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"23 Aug 2013 17:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "w4poDk8t7do":{
         "eid":"w4poDk8t7do",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"LOVEINT - NSA-Mitarbeiter sp\u00e4hen Geliebte aus",
         "utc_ts":"1377360000",
         "descrptn":"Nach einem Bericht des Wall Street Journal hat es in den vergangenen zehn Jahren eine Handvoll F\u00e4lle gegeben, in denen NSA-Mitarbeiter potentielle Geliebte oder Lebens- und Ehepartner ausgesp\u00e4ht haben. Intern hat sich die Bezeichnung LOVEINT daf\u00fcr eingeb\u00fcrgert.",
         "link":"www.wsj.de\/article\/SB10001424127887324619504579032662980533586.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/a1b6d16192b7d6939da0499590f1f071_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"24",
         "hour":"18",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377500483",
         "modified_date":"1377500483",
         "datetime":"Aug 24, 2013 18:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"24 Aug 2013 18:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "1mCx-dq4KgI":{
         "eid":"1mCx-dq4KgI",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA h\u00f6rte UN-Zentrale ab",
         "utc_ts":"1377410400",
         "descrptn":"Nach Informationen des aktuellen Spiegel 35-2013 hat der U.S.-amerikanische Geheimdienst auch die UN-Zentrale in New York abgeh\u00f6rt. Aus dem Nachrichtenmagazin vorliegenden Unterlagen gehe weiter hervor, dass die NSA die EU-Botschaft auch nach deren Umzug im September 2012 ausgesp\u00e4ht habe.",
         "link":"www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nsa-hoerte-zentrale-der-vereinte-nationen-in-new-york-ab-a-918421.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1c812b6aaff35285eca4b2b3dc29cf0f_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"25",
         "hour":"8",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377500819",
         "modified_date":"1377500819",
         "datetime":"Aug 25, 2013 08:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"New York",
         "lat_lon":"40.7143528,-74.0059731",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"25 Aug 2013 8:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "j05cVqd6AgA":{
         "eid":"j05cVqd6AgA",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbFacebook schlimmer als Geheimdienste\u00ab",
         "utc_ts":"1377504000",
         "descrptn":"Bundesinnenminister in einem Spiegel-Interview (Print):\n\n\u00bbWer etwa wie Internetkonzerne aufgrund der im Netz gesammelten Daten ein exaktes Pers\u00f6nlichkeitsbild von mir zeichnen kann, ohne ausreichend an Gesetze gebunden zu sein, hat ein viel gr\u00f6\u00dferes Machtpotential als jeder demokratisch kontrollierte Geheimdienst.\u00ab",
         "link":"http:\/\/netzpolitik.org\/2013\/im-friedrich-facebook-schlimmer-als-geheimdienste-oder-so\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"26",
         "hour":"10",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377855855",
         "modified_date":"1377855855",
         "datetime":"Aug 26, 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"26 Aug 2013 10:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "KpCRiKw2eBo":{
         "eid":"KpCRiKw2eBo",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Gebetsm\u00fchle Regierungspressekonferenz",
         "utc_ts":"1377507600",
         "descrptn":"Die heutige Regierungspressekonferenz \u00e4hnelte einer Gebetsm\u00fchle. Regierungssprecher Seibert, angesprochen auf die neuesten Enth\u00fcllungen:\n\n\u00bbWas angebliche Aussp\u00e4hungsversuche gegen UN-Geb\u00e4ude in New York betrifft, haben wir keine eigenen Erkenntnisse.\u00ab\n\n\u00bbDer Bundesnachrichtendienst handelt selbstverst\u00e4ndlich auf der Grundlage der Gesetze, die sein Handeln bestimmen, und das h\u00e4lt er durch, daran h\u00e4lt er sich durchwegs.\u00ab\n\n\u00bbWir handeln nach der Ma\u00dfgabe, die wir auch zu Beginn dieser Diskussion schon genannt haben.\u00ab\n\n\u00bbDer BND h\u00e4lt sich an die Gesetze, die sein Handeln bestimmen, also das G-10-Gesetz usw. Darin ist alles nachzulesen. Die Gesetze sind ja nicht geheim, sondern k\u00f6nnen nachgelesen werden. An diese Gesetze halten sich der Bundesnachrichtendienst wie auch die anderen Dienste - sie halten sich an Recht und Gesetz in Deutschland.\u00ab\n\n\u00bbIch kann hier, wie Sie sicherlich verstehen werden, \u00fcber einzelne F\u00e4lle nicht sprechen. Ich kann \u00fcber die Gesetzgebundenheit des Bundesnachrichtendienstes und auch der anderen Dienste sprechen.\u00ab\n\nTeschke (Sprecher des BMI): \u00bbJa, auch der Bundesverfassungsschutz arbeitet nat\u00fcrlich auf gesetzlicher Basis, und das sind die G-10-Gesetze.\u00ab\n",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/08\/2013-08-26-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"26",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378384447",
         "modified_date":"1378384804",
         "datetime":"26 Aug 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"26 Aug 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "oqEKxajQNgQ":{
         "eid":"oqEKxajQNgQ",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Google wehrt sich gegen Schweigepflicht",
         "utc_ts":"1377518400",
         "descrptn":"Google wehrt sich offenbar gegen die auferlegte Geheimhaltungspflicht bez\u00fcglich Geheimdienstanfragen. Herausgekommen ist dies offenbar aufgrund der Schusseligkeit eines NSA-Zensoren.\n\nHier ein <a href=http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/NSA-Affaere-Schusselige-Zensoren-enttarnen-Google-1943401.html>Artikel von heise<\/a> zu dem Thema.",
         "link":"http:\/\/blogs.wsj.com\/digits\/2013\/08\/26\/open-secret-about-googles-surveillance-case-no-longer-secret\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/fdebd13cac7a2bb955699369662ea3fc_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"26",
         "hour":"14",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377856315",
         "modified_date":"1377856315",
         "datetime":"Aug 26, 2013 14:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Mountain View",
         "lat_lon":"37.3860517,-122.0838511",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"26 Aug 2013 14:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "ZMCvx4trwyU":{
         "eid":"ZMCvx4trwyU",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Bundestag blockiert Petition gegen Tempora",
         "utc_ts":"1377694800",
         "descrptn":"Der Petitionsausschuss des Bundestags hat eine von der politischen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Piratenpartei, Katharina Nocun, eingereichte Petition blockiert. Die Petition wollte eine Klage vor dem Europ\u00e4ischen Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte erwirken (\u00bbwegen Verletzung des Grundrechts auf Achtung der Privatsph\u00e4re und der Korrespondenz durch Abfangen, Speichern und \u00dcberwachen des weltweiten Telekommunikations- und Internet-Datenverkehrs ('Tempora-Programm')\u00ab).\n\nBegr\u00fcndung des Ausschusses: Die Petition w\u00fcrde weder eine lebhafte noch eine sachliche \u00f6ffentliche Diskussion anregen oder sei nicht konkret genug.\n\nHier eine <a href=www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/tempora-bundestag-weist-petition-gegen-ueberwachung-ab-a-919189.html>Artikel von Spiegel-Online<\/a> dazu.",
         "link":"http:\/\/www.piratenpartei.de\/2013\/08\/28\/bundestag-blockiert-petition-fur-klage-gegen-britisches-spahprogramm-tempora\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b9c14cbd92816b7c6f59ece7fad2bed0_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"28",
         "hour":"15",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377856725",
         "modified_date":"1377856725",
         "datetime":"Aug 28, 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"28 Aug 2013 15:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "hzzTgwu9AAo":{
         "eid":"hzzTgwu9AAo",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Details zu Tempora ver\u00f6ffentlicht",
         "utc_ts":"1377720000",
         "descrptn":"Die S\u00fcddeutsche Zeitung und der NDR ver\u00f6ffentlichen Details zum Tempora-Programm des britischen Geheimdienstes GCHQ. Danach \u00bbhaben die Briten theoretisch sogar Zugriff auf Internetverbindungen innerhalb Deutschlands.\u00ab\n\nHier die <a href=http:\/\/www.tagesschau.de\/inland\/gchqtelekom100.html>Tagesschau-Meldung<\/a>.",
         "link":"http:\/\/www.sueddeutsche.de\/politik\/internet-ueberwachung-britischer-geheimdienst-zapft-daten-aus-deutschland-ab-1.1757068",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/dc0017f38f201ec463d9a0d451c97370_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"28",
         "hour":"22",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377857067",
         "modified_date":"1377857067",
         "datetime":"Aug 28, 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"London",
         "lat_lon":"51.5112139,-0.1198244",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"28 Aug 2013 22:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "JGukZJSqDVg":{
         "eid":"JGukZJSqDVg",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Washington Post ver\u00f6ffentlicht Einzelheiten zu Geheimbudgets",
         "utc_ts":"1377802800",
         "descrptn":"Die Washington Post hat Zahlen \u00fcber die geheimen Budgets der U.S.-amerikanischen Geheimdienste ver\u00f6ffentlicht, die sie einem 178-seitigen von Edward Snowden geleakten Dokument entnommen hat. Demnach haben die 16 Geheimdienste \u00fcber 100.000 Mitarbeiter und 2013 ein Budget von \u00fcber 50 Mrd Dollar gehabt.\n\nHier ein <a href=http:\/\/www.zeit.de\/digital\/datenschutz\/2013-08\/geheimdienste-haushalt-snowden-nsa-cia>Artikel von Zeit Online<\/a>.",
         "link":"http:\/\/www.washingtonpost.com\/world\/national-security\/black-budget-summary-details-us-spy-networks-successes-failures-and-objectives\/2013\/08\/29\/7e57bb78-10ab-11e3-8cdd-bcdc09410972_story.html?hpid=z1",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/d09a28c97ccbfa4253baff4d8ccd86d3_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"29",
         "hour":"21",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1377934313",
         "modified_date":"1377934337",
         "datetime":"29 Aug 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"29 Aug 2013 21:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "rzxYD0n9Ek0":{
         "eid":"rzxYD0n9Ek0",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Edward Snowden erh\u00e4lt Whistleblower-Preis",
         "utc_ts":"1377889200",
         "descrptn":"B\u00fcrgerrechtsgruppen haben in Berlin Edward Snowden in seiner Abwesenheit mit dem Whistleblower-Preis ausgezeichnet.\n\n[Update 3.9.2013]: <a href=http:\/\/www.zeit.de\/digital\/datenschutz\/2013-09\/edward-snowden-whistleblower-preis-rede>Zeitonline<\/a> hat seine Dankesrede abgedruckt",
         "link":"http:\/\/www.tagesschau.de\/inland\/snowden-preis100.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b4966211f8389492d3f1d3ba8cdd9da3_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"30",
         "hour":"21",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378308325",
         "modified_date":"1378309243",
         "datetime":"30 Aug 2013 21:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"30 Aug 2013 21:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "sng39pzs1og":{
         "eid":"sng39pzs1og",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Briten bedr\u00e4ngten auch die New York Times",
         "utc_ts":"1377936000",
         "descrptn":"Der britische Geheimdienst GCHQ hat offenbar auch die New York Times unter Druck setzen wollen. Die Zeitung habe aber nicht darauf reagiert, meldete die Nachrichtenagentur Reuters. Die New York Times nahm keine Stellung zu dem Bericht.",
         "link":"http:\/\/www.tagesschau.de\/ausland\/newyorktimes116.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/aa948847542a7b306bc928d44338d519_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"31",
         "hour":"10",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378308624",
         "modified_date":"1378308624",
         "datetime":"Aug 31, 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"New York",
         "lat_lon":"40.7143528,-74.0059731",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"31 Aug 2013 10:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "s0X0qgSBteY":{
         "eid":"s0X0qgSBteY",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA-Sp\u00e4hsoftware auf weltweit \u00fcber 85.000 Rechnern",
         "utc_ts":"1377943200",
         "descrptn":"Nach einem Bericht der <a href=http:\/\/www.washingtonpost.com\/world\/national-security\/us-spy-agencies-mounted-231-offensive-cyber-operations-in-2011-documents-show\/2013\/08\/30\/d090a6ae-119e-11e3-b4cb-fd7ce041d814_story.html?hpid=z2>Washington Post<\/a> hat die NSA weltweit \u00fcber 85.000 Rechner infiltriert und dort spezielle Sp\u00e4hsoftware eingepflanzt. Im Jahr 2011 soll die NSA au\u00dferdem mindestens 231 Cyberattacken initiiert haben.",
         "link":"http:\/\/www.zeit.de\/digital\/datenschutz\/2013-08\/usa-geheimdienste-cyberattacken-snowden",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/d512cd3f1aaebb5d7c85bc9b6824b835_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"31",
         "hour":"12",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"196",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378310906",
         "modified_date":"1378311086",
         "datetime":"31 Aug 2013 12:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"31 Aug 2013 12:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "vOsVZP7N0Yk":{
         "eid":"vOsVZP7N0Yk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA sp\u00e4hte Al Jazeera aus",
         "utc_ts":"1377972000",
         "descrptn":"Nach Informationen des Nachrichtenmagazins Der Spiegel sp\u00e4hte der U.S.-amerikanische Geheimdienst NSA auch den Nachrichtensender Al Jazeera aus.",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/arabischer-nachrichtensender-nsa-spionierte-al-dschasira-aus-a-919688.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e8b9914bf5d1bdabc4c549d364ccf61_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"8",
         "day":"31",
         "hour":"20",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378309096",
         "modified_date":"1378309096",
         "datetime":"Aug 31, 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Katar",
         "lat_lon":"25.3548260,51.1838840",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"31 Aug 2013 20:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "VmsN6J5IO4M":{
         "eid":"VmsN6J5IO4M",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA bespitzelte das franz\u00f6sische Au\u00dfenministerium",
         "utc_ts":"1378015200",
         "descrptn":"Der aktuelle <a href=https:\/\/magazin.spiegel.de\/reader\/index_SP.html#j=2013&h=36&a=110118007-110118011-110118014-110118017-110118021>Spiegel 36\/2013<\/a> berichtet, dass die NSA auch das franz\u00f6sische Au\u00dfenministerium umfangreicht bespitzelt habe.\n\n[Kommentar: Langsam wird es einfacher auzuz\u00e4hlen, wer nicht \u00fcberwacht wird]",
         "link":"www.spiegel.de\/politik\/ausland\/snowden-enthuellung-nsa-spionierte-im-franzoesischen-aussenministerium-a-919695.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/c02888df9a48af8944f89681bd0c7c4c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"1",
         "hour":"8",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378309578",
         "modified_date":"1378309578",
         "datetime":"Sep 1, 2013 08:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Paris",
         "lat_lon":"48.8566140,2.3522219",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 1 Sep 2013 8:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "I4gBpJvMgr4":{
         "eid":"I4gBpJvMgr4",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Auch Brasilien und Mexiko betroffen",
         "utc_ts":"1378108800",
         "descrptn":"Nach einem Fernsehbericht des brasilianische Fernsehsenders Globo hat der amerikanische Geheimdienst NSA die brasilianische und mexikanische Regierung ausspioniert.\n\n[Update 3.9.07:00 Uhr] Beide Staaten haben den jeweiligen U.S.-Botschafter einbestellt. (Quelle: <a href=www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nsa-affaere-brasilien-und-mexiko-bestellen-us-botschafter-ein-a-920006.html>Spiegel Online<\/a>)",
         "link":"http:\/\/www.faz.net\/aktuell\/politik\/ausland\/amerika\/ausspaeh-affaere-nsa-ueberwachte-praesidenten-mexikos-und-brasiliens-12556633.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/81414d85089e7904de57b7da831de94e_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"2",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"10596",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378309818",
         "modified_date":"1378309967",
         "datetime":" 2 Sep 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Brasilien, Mexiko",
         "lat_lon":"23.6345010,-102.5527840",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 2 Sep 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "bEElIXvEs7E":{
         "eid":"bEElIXvEs7E",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"F.A.Q. zu #PRISM & Co.",
         "utc_ts":"1378144800",
         "descrptn":"Die Gesellschaft f\u00fcr Informatik hat eine F.A.Q. mit 40 Fragen und Antworten zum gr\u00f6\u00dften Sp\u00e4h- und \u00dcberwachungsskandal der Nachkriegsgeschichte erstellt.",
         "link":"http:\/\/www.gi.de\/themen\/ueberwachungsaffaire-2013",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/fe3d2e47084fa0bc506fc2868f69a1cd_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"2",
         "hour":"20",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"10572",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378311536",
         "modified_date":"1378311605",
         "datetime":" 2 Sep 2013 20:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Bonn",
         "lat_lon":"50.7374300,7.0982068",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 2 Sep 2013 20:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "DhFs3JyNDK4":{
         "eid":"DhFs3JyNDK4",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbFriedrich im Land der Phantasie\u00ab",
         "utc_ts":"1378209600",
         "descrptn":"Sascha Lobo kommentiert das Verhalten von Bundesinnenminister Friedrich in der Sp\u00e4h- und \u00dcberwachungsaff\u00e4re:\n\u00bbInnenminister Friedrich verschlie\u00dft sich in der NSA-Aff\u00e4re vor der Realit\u00e4t: In seinen Augen werden Beweise zu blo\u00dfen Behauptungen. Es ist unm\u00f6glich, mit so jemandem ernsthaft politisch zu diskutieren...\u00ab",
         "link":"www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/sascha-lobo-ueber-friedrichs-realitaetsferne-sicht-auf-die-nsa-affaere-a-920041.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"3",
         "hour":"14",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378310131",
         "modified_date":"1378310131",
         "datetime":"Sep 3, 2013 14:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Hamburg",
         "lat_lon":"53.5510846,9.9936818",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 3 Sep 2013 14:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "SYxS2Yxn_-I":{
         "eid":"SYxS2Yxn_-I",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Datenschutzbeauftragte: \u00bbZeit f\u00fcr Konsequenzen\u00ab",
         "utc_ts":"1378382400",
         "descrptn":"Die Datenschutzbeauftragten von Bund und L\u00e4ndern fordern die Bundesregierung in einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung zum Handeln auf. Unter dem Motto <a href=http:\/\/www.bfdi.bund.de\/SharedDocs\/Publikationen\/Entschliessungssammlung\/DSBundLaender\/05092013_EntschliessungUeberwachungDurchNachrichtendienste.pdf?__blob=publicationFile>\u00bbZeit f\u00fcr Konsequenzen\u00ab<\/a> stellen sie in einem gemeinsamen Entschlie\u00dfungsantrag einen Forderungskatalog auf. \n\nHier noch ein Bericht von <a href=www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/nsa-affaere-datenschuetzer-fordern-aufklaerung-von-der-bundesregierung-a-920592.html>Spiegel Online<\/a> dazu.\n\nPeter Schaar hat dem Bundesinnenministerium au\u00dferdem vorgeworfen, die Aufkl\u00e4rung um die Sp\u00e4h- und \u00dcberwachungsaff\u00e4re zu behindern. (Quelle: <a href=http:\/\/www.zeit.de\/digital\/datenschutz\/2013-09\/datenschutzbeauftragte-schaar-nsa>Zeit Online<\/a>)",
         "link":"http:\/\/www.bfdi.bund.de\/DE\/Oeffentlichkeitsarbeit\/Pressemitteilungen\/2013\/Bundespressekonferenz_PressemeldungLDBremen_BfDI_DSK.html?nn=408908",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/116c5123e9b42081a1b71ad224c6ebac_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"5",
         "hour":"14",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"9486",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378385498",
         "modified_date":"1378387378",
         "datetime":" 5 Sep 2013 14:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 5 Sep 2013 14:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "5gBNud3S4co":{
         "eid":"5gBNud3S4co",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Der Tag 1 nach dem Ende des Internets...",
         "utc_ts":"1378447200",
         "descrptn":"...wie wir es noch kannten!\n\nDer Guardian hat gestern Abend neue NSA-Folien ver\u00f6ffentlicht. Demnach sind selbst bis heute f\u00fcr sicher gehaltene, im Internet h\u00e4ufig genutzte Verschl\u00fcsselungsverfahren durch die Geheimdienste NSA und GCHQ kompromittiert. Unter den Namen \u00bbbullrun\u00ab und #edgehill haben beide Dienste mit verschiedenen Methoden offensichtlich erfolgreich https, ssl und vpn-Verbindungen \u00fcberwinden k\u00f6nnen. Teils durch reine Rechenkapazit\u00e4t, teils durch Zusammenarbeit mit nichtgenannten Firmen, die Verschl\u00fcsselungstechnologien anbieten:\n\n<a href=www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nsa-und-britischer-geheimdienst-knacken-systematisch-verschluesselung-a-920710.html>Spiegel Online<\/a>\n\n<a href=http:\/\/www.zeit.de\/digital\/datenschutz\/2013-09\/nsa-gchq-private-internet-verschluesselung>Zeit Online<\/a>",
         "link":"http:\/\/www.theguardian.com\/world\/2013\/sep\/05\/nsa-gchq-encryption-codes-security",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/f42a953f5da6e05fc3c79aef7d534650_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"6",
         "hour":"8",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378450210",
         "modified_date":"1378450210",
         "datetime":"Sep 6, 2013 8:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Washington",
         "lat_lon":"38.9072309,-77.0364641",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 6 Sep 2013 8:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "d94rbl24b00":{
         "eid":"d94rbl24b00",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbUnbewiesene Behauptungen von Herrn Snowden\u00ab",
         "utc_ts":"1378458000",
         "descrptn":"Der stellvertretende Regierungssprecher Streiter auf die aktuellen Enth\u00fcllungen:\n\n\u00bbWenn man hier und da einmal eine Computerzeitschrift liest, dann wird man feststellen, dass dieser Verdacht nicht neu ist.\u00ab\n\nTeschke (BMI): \u00bbVielleicht kann ich erg\u00e4nzen. - Wie Sie schon sagen: Das sind ja v\u00f6llig unbewiesene Behauptungen von Herrn Snowden...Aber es gilt, wie gesagt, erst einmal, dass Herr Snowden Behauptungen aufstellt, die sich in der Vergangenheit durchaus als gegenstandslos herausgestellt haben.\u00ab\n\nNochmal Teschke: \u00bbIm \u00dcbrigen r\u00e4t der Bundesinnenminister weiterhin zur Verschl\u00fcsselung von Daten via E-Mail, und wir bieten daf\u00fcr die De-Mail an.\u00ab\n",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/09\/2013-09-06-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"6",
         "hour":"11",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378674301",
         "modified_date":"1378674301",
         "datetime":"Sep 6, 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 6 Sep 2013 11:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "CSDENB2ZBRM":{
         "eid":"CSDENB2ZBRM",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Bullrun & Edgehill: Auftakt zum B\u00fcrgerkrieg?",
         "utc_ts":"1378540800",
         "descrptn":"Der Journalist Wolfgang Michal kommentiert auf carta.info:\n\n\u00bbWas wollen die Geheimdienste GCHQ und NSA mit der Namensgebung f\u00fcr ihre Sp\u00e4hprogramme \u201eEdgehill\u201c und \u201eBullrun\u201c ausdr\u00fccken? Dass wir uns in einem B\u00fcrgerkrieg befinden? ...\u00ab",
         "link":"http:\/\/www.carta.info\/63827\/bullrun-edgehill-auftakt-zum-burgerkrieg\/",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"7",
         "hour":"10",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"7451",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378546456",
         "modified_date":"1378547010",
         "datetime":" 7 Sep 2013 10:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Hamburg",
         "lat_lon":"53.5510846,9.9936818",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 7 Sep 2013 10:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "_cd45EZ_B_8":{
         "eid":"_cd45EZ_B_8",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbLoriot triff NSA\u00ab",
         "utc_ts":"1378670400",
         "descrptn":"Ein St\u00fcck Realsatire: In Wien hat jemand eine Villa fotografiert, in der angeblich ein Horchposten der NSA untergebracht ist. Daraufhin entspann sich ein herrlicher Dialog mit einem das Objekt bewachenden Polizisten.",
         "link":"http:\/\/www.heise.de\/tp\/blogs\/6\/154922",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/00e6d772e3b182676952e2ddc70f1787_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"8",
         "hour":"22",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378718076",
         "modified_date":"1378718076",
         "datetime":"Sep 8, 2013 22:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Wien",
         "lat_lon":"48.2081743,16.3738189",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 8 Sep 2013 22:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "AjvIBLYAhrk":{
         "eid":"AjvIBLYAhrk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbDamit haben wir in Deutschland nichts zu tun\u00ab",
         "utc_ts":"1378674000",
         "descrptn":"Philipp Mi\u00dffelder (MdB), au\u00dfenpolitischer Sprecher der CDU\/CSU-Fraktion:\n\n\u00bbEs ist kein Thema der Politik. Die neuen Vorw\u00fcrfe, die kommen, sind ein Thema zwischen der amerikanischen Regierung, der NSA und den Herstellern. Damit haben wir in Deutschland nichts zu tun, und ich sehe auch keine neue Eskalation des Skandals.",
         "link":"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ni2cURpksbM",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"8",
         "hour":"23",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"5659",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378714740",
         "modified_date":"1378714758",
         "datetime":" 8 Sep 2013 23:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Berlin",
         "lat_lon":"52.5191710,13.4060912",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 8 Sep 2013 23:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "-ltnw_dnK5A":{
         "eid":"-ltnw_dnK5A",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA betreibt auch Wirtschaftsspionage?",
         "utc_ts":"1378695600",
         "descrptn":"Der brasilianische Fernsehsender Globo TV berichtet, dass der U.S.-amerikanische Geheimdienst NSA auch SWIFT-Bangesch\u00e4fte, die internen Netzwerke von Google und den brasilianischen \u00d6lkonzern Petrobas ausgesp\u00e4ht habe.\n\nHier ein Artikel in deutscher Sprache bei <a href=http:\/\/www.zeit.de\/digital\/internet\/2013-09\/nsa-brasilien-snowden-swift-google-petrobas>Zeit Online<\/a>",
         "link":"http:\/\/g1.globo.com\/fantastico\/noticia\/2013\/09\/nsa-documents-show-united-states-spied-brazilian-oil-giant.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/4d3c625664e643db414c07565680d615_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"9",
         "hour":"5",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"5663",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378710853",
         "modified_date":"1378714366",
         "datetime":" 9 Sep 2013 5:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"Brasilien, Br\u00fcssel",
         "lat_lon":"50.8503396,4.3517103",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 9 Sep 2013 5:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "H2gaLk8XXwg":{
         "eid":"H2gaLk8XXwg",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"RPK: \u00bbBritische und amerikanische Geheimdienste halten Recht und Gesetz ein\u00ab",
         "utc_ts":"1378717200",
         "descrptn":"Regierungssprecher Seibert zum \u00dcberflug des Hubschraubers der Bundespolizei \u00fcber das U.S.-amerikanische Konsulat in Frankurt:\n\n\u00bbDie Regierung geht allen Anhaltspunkten nach. Wenn es Hinweise oder einen Verdacht auf Aktivit\u00e4ten ausl\u00e4ndischer Nachrichtendienste in Deutschland gibt, dann gehen wir dem nach.\u00ab\n\n\u00bbSowohl der britische als auch der amerikanische Geheimdienst haben uns schriftlich erkl\u00e4rt, dass sie in Deutschland Recht und Gesetz einhalten, und wir haben keinen Grund, an dieser Best\u00e4tigung zu zweifeln.\u00ab\n\nDer Sprecher des BMI, Kutt, auf das Thema Swift angesprochen:\n\n\u00bbWir gehen davon aus, dass die Produkte, die unter anderem das BSI anbietet, ausreichend sind, um sicherzustellen, dass damit kein Missbrauch betrieben wird.\u00ab\n\n",
         "link":"http:\/\/www.bundesregierung.de\/Content\/DE\/Mitschrift\/Pressekonferenzen\/2013\/09\/2013-09-09-regpk.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/1e0da6d35af603a4116a83493c7df7d5_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"9",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4700",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378817408",
         "modified_date":"1378817740",
         "datetime":" 9 Sep 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 9 Sep 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "s5q99avAjGE":{
         "eid":"s5q99avAjGE",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"The Empire strikes back?",
         "utc_ts":"1378731600",
         "descrptn":"Nach einem Bericht von Spiegel Online hat ein Hubschrauber der Bundespolizei im Auftrag des Verfassungsschutz Bilder vom Dach des U.S.-Konsulats in Frankfurt a. M. geschossen. Ziel sei es gewesen, m\u00f6gliche auf dem Dach installierte Abh\u00f6ranlagen zu finden.",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/nsa-verfassungsschutz-spaeht-us-konsulat-per-helikopter-aus-a-921206.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/164d634aeda951f1aa78585e96aff232_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"9",
         "hour":"15",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378798519",
         "modified_date":"1378798519",
         "datetime":"Sep 9, 2013 15:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":" 9 Sep 2013 15:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "rHvUywX3Lgo":{
         "eid":"rHvUywX3Lgo",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"\u00bbWahlkampfl\u00fcge oder Parallelrealit\u00e4t?\u00ab",
         "utc_ts":"1378807200",
         "descrptn":"Die w\u00f6chentlichen Kolumnen von Sascha Lobo zum gr\u00f6\u00dften Sp\u00e4h-, \u00dcberwachungs- und Datenskandal sind zur Zeit einfach gut:\n\n\u00bbSind die Reaktionen der Koalition nur Wahlkampfl\u00fcge oder schon Parallelrealit\u00e4t? Und was w\u00e4re schlimmer?\u00ab\n\n\u00bbDer parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU, Michael Grosse-Br\u00f6mer, erkl\u00e4rte das mit einer Begr\u00fcndung, die in einer besseren Welt f\u00fcr zwei bis drei Zwangseinweisungen in eine bayerische Psychiatrie gereicht h\u00e4tte.\u00ab\n\n",
         "link":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/netzpolitik\/fuer-die-bundesregierung-gibt-es-keinen-abhoerskandal-a-921343.html",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":"",
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"10",
         "hour":"12",
         "minute":"0",
         "second":null,
         "score":"1",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378889957",
         "modified_date":"1378889957",
         "datetime":"Sep 10, 2013 12:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"10 Sep 2013 12:00",
         "timelines":[

         ],
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio"
      },
      "r6pJ9uBIo0U":{
         "eid":"r6pJ9uBIo0U",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"NSA: Abenteuerliche Begr\u00fcndung f\u00fcr illegale \u00dcberwachung",
         "utc_ts":"1378879200",
         "descrptn":"Nach einer Klage der amerikanischen B\u00fcrgerrechtsorganisation Electronic Frontier Foundation (EFF) wurde die NSA nun gezwungen, Dokumente aus den Jarhen 2006-2009 zu ver\u00f6ffentlichen. Aus denen geht hervor, dass der U.S.-Geheimdienst massiv gegen geltendes Recht versto\u00dfen hat. So wurden z.B. in 2009 mehr als 17000 Telefonanschl\u00fcsse ausgesp\u00e4ht, nur 1800 - also knapp \u00fcber 10% davon - waren legale \u00dcberwachungen.\n\nAbenteuerlich wirkt die Begr\u00fcndung f\u00fcr die Fehlgriffe: Man (die NSA) habe die Technik nicht verstanden.",
         "link":"http:\/\/www.zeit.de\/digital\/datenschutz\/2013-09\/nsa-abhoerskandal-prism-datenschutz",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/2944911f4d9376990f95f950b6b0bff2_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"11",
         "hour":"8",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4114",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378889542",
         "modified_date":"1378889572",
         "datetime":"11 Sep 2013 8:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"11 Sep 2013 8:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "LF_gkomVHHk":{
         "eid":"LF_gkomVHHk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Fast ein Jahr ist's nun her...",
         "utc_ts":"1378890000",
         "descrptn":"Zum Abschluss ein (vor)letzter Eintrag mit Link zu einer Pressemitteilung der Piratenpartei NRW, die ich vor fast einem Jahr(!) in meiner Eigenschaft als Pressesprecher des Landesverbands formuliert hatte. Leider wurde uns, der AG \u00d6ffentlichkeitsarbeit, damals \u00bbinnerparteilich\u00ab eine Ver\u00f6ffentlichung und Versendung untersagt. Schade eigentlich.",
         "link":"http:\/\/pastebin.com\/Jd9gQiV4",
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/b9c14cbd92816b7c6f59ece7fad2bed0_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"11",
         "hour":"11",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4074",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378893441",
         "modified_date":"1378894611",
         "datetime":"11 Sep 2013 11:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"11 Sep 2013 11:00",
         "timelines":[

         ]
      },
      "sSF4e1h0ONk":{
         "eid":"sSF4e1h0ONk",
         "username":"aKxVZlDkfGw",
         "title":"Aus, aus, aus, das Spiel ist aus!",
         "utc_ts":"1378893600",
         "descrptn":"Aus, aus, aus, das Spiel ist aus! Nach 150 Eintr\u00e4gen beende ich das Experiment \u00bbTimeline zu #PRISM & Co\u00ab. Leider nicht, weil der gr\u00f6\u00dfte Daten-, \u00dcberwachungs- und Aussp\u00e4hskandal beendet und aufgekl\u00e4rt ist. Das ist er n\u00e4mlich nicht, eher das Gegenteil l\u00e4sst sich nach \u00fcber drei Monaten und 10 Tage vor der Bundestagswahl konstatieren.\n\nIch stoppe das F\u00fcttern der Zeitleiste, weil der Anbieter Dipity die Anzahl der Eintr\u00e4ge in der freien, \u00bbPersonal\u00ab Version auf eben genau diese 150 einschr\u00e4nkt. Das ist deren gutes Recht, und f\u00fcr die M\u00f6glichkeit einer kostenlosen Variante bedanke ich mich hier noch einmal ausdr\u00fccklich! Aber auf eine \u00bbPlus- ($ 4.95), Prime- ($ 49.95) oder Pro-Version ($ 99.95) aufstocken? Daf\u00fcr fehlt mir - ehrlich gesagt - die Motivation bzw. ist mir das Geld zu schade. \n\nIch hatte der Piratenpartei Mitte Juli angeboten, die Timeline auf www.piratenpartei.de einzubinden, weil ich sie - bei aller gebotenen Bescheidenheit - gerade im Wahlkampf f\u00fcr einen Hingucker und ein hervorragendes Rechercheinstrument hielt.\n\nDie Verantwortlichen der Bundeswebseite lehnten das Einbetten mit der Begr\u00fcndung ab, die Webseite von Dipity enthalte Tracker und w\u00fcrde damit der parteieigenen Policy widersprechen. Auf meinen Vorschlag, dann wenigstens einen Screenshot mit kurzem erl\u00e4uternden Text und Verlinkung zur Timeline zu verwenden, ging niemand mehr ein. Auch die Redakteure von Kompass und Flaschenpost fanden, obwohl sich beide piratenparteinahe Publikationen inhaltlich ausf\u00fchrlich mit den Leaks von und um Edward Snowden besch\u00e4ftigt haben, die Timeline offensichtlich nicht interessant genug.\n\n[Update 17.9.2013] Der LV NRW hat's dann 10 Tage vor der Wahl <a href=http:\/\/www.piratenpartei-nrw.de\/datenskandal>\u00fcbernommen<\/a>. Die @20Piraten hatten nach dem 150. (letzten) Eintrag ebenfalls Interesse angemeldet, werden nach <a href=https:\/\/redmine.piratenfraktion-nrw.de\/issues\/2993>sorgf\u00e4ltiger Evaluierung aller Pros und Contras<\/a> irgendwann auf ihrer <a href=http:\/\/www.piratenfraktion-nrw.de><\/a>eigenen Webseite<\/a> etwas anbieten. Vielleicht.\n\nSei's drum, mir hat's trotzdem Spa\u00df gemacht. Wenn man bei dem Thema \u00fcberhaupt von \u00bbSpa\u00df\u00ab sprechen darf.",
         "link":null,
         "img_url":"http:\/\/cdn.dipity.com\/uploads\/events\/6993472acf20fc1d2b35c68a2a72477c_1M.png",
         "media_url":null,
         "year":"2013",
         "month":"9",
         "day":"11",
         "hour":"12",
         "minute":null,
         "second":null,
         "score":"4488",
         "hash":"",
         "creation_date":"1378893519",
         "modified_date":"1379434890",
         "te_score":"1",
         "tid":"5JPA_WTXDio",
         "sig":"",
         "datetime":"11 Sep 2013 12:00",
         "end_utc_ts":"",
         "end_datetime":"",
         "type":"dip",
         "location":"",
         "lat_lon":"",
         "specificity":"n",
         "end_specificity":"d",
         "disp_date":"11 Sep 2013 12:00",
         "timelines":[

         ]
      }
   }
}
